<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>小说 on 荷岭网居</title>
    <link>https://blog.helim.net/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/</link>
    <description>Recent content in 小说 on 荷岭网居</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Apr 2023 19:48:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.helim.net/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>一个闹钟（科幻小说）（二）</title>
      <link>https://blog.helim.net/novels/%E4%B8%80%E4%B8%AA%E9%97%B9%E9%92%9F%E7%A7%91%E5%B9%BB%E5%B0%8F%E8%AF%B4%E4%BA%8C/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Apr 2023 19:48:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.helim.net/novels/%E4%B8%80%E4%B8%AA%E9%97%B9%E9%92%9F%E7%A7%91%E5%B9%BB%E5%B0%8F%E8%AF%B4%E4%BA%8C/</guid>
      <description>月球上静谧得可怕。其实电磁降落仓下降时，速度之缓慢和环境的安静，一度让岭或秋以为自己是在做公交车——甚至比公交车还要安静。在地球上跨越一个大洲就需要乘坐响声震天的协和客机，但登月竟然一件同坐电梯一样的易事。不过当岭开始往自己身上套那件有点沉的太空服后，还是感受到了一种庄严肃穆——尽管来到月球已经比跨洲旅行还要简单了。
寂静的电磁下降结束了，紧接着是吓了二人一跳的咔哒声。其实并不是什么意外，只是降落仓和对接口衔接的声音。“嚯，看来还是机械结构更可靠呢，月球上都在用”，初次来到月球的岭如此强颜欢笑，对脸色已经有点发青的小赵说。他点了点头。
“孩子们，把头盔带上，挡光板拉下来，外面可亮了！”一个雄浑的声音响起，刚刚准备好的二人，刷地一下，便被降落仓内外的压差压了出去。低重力的环境导致二位似乎飞了起来，旋转着，共舞在蔚蓝色地球的背影下，由于没有大气层的阻挡，那蓝色地球看起来简直就像一张墙纸，清晰得骇人。
“真美呀，地球和月球”，小赵似乎找不到他知识范围中更好的词语。“是呀”，岭在从突然的旋转中缓过神来后，笑着答到。
“你们已经越过最高惯性点了，准备摔个狗啃泥吧！”飞出十多米了，那两位工作人员才笑着提醒他们。其实，他们自己的工作牌也因为气压的冲击，正在滑稽地乱飞呢。
这就是母星的亲生孩子，月球。光照在白色的宇航服上，理应是被反射掉，而有些寒冷的。但还好，宇航服的电热丝使得身上又觉得暖暖的。
头盔的透明材质并不是玻璃，而是一种能阻挡有害辐射的有机复合材料，博学的岭当然知道这一点。下降到地面的时候，他也不以为然。不过看来岭的学习也只是半瓶子水，因为能量守恒，之前气压推他有多用力，他就会以相同地力道狠狠撞上月壤。由于坑坑洼洼的月球表面上没啥参照物，岭还以为自己下降的很慢呢！
书上的插图果然是没有错的，岭心想。月球表面的确有大大小小的陨石坑，而且由于没有空气，光线纯纯地沿直线传播，黑暗的地方是死一样的漆黑，白的地方则亮的吓人，导致那陨石坑看上去像一个个……一个个黑洞。听地面上的人介绍，这次他们要去的超强MRI实验室就是要从某个陨石坑成地层电梯下去的。人类建筑嘛——倒不多。按理来讲月球应该被人类开发的很好才对？
“看啥呢，月球表面都是陨石，疯子才会在上面盖基地”又是之前那个雄浑的声音，他估计是领航员或者队长一类的探险家人物吧。确实，地表上唯一的几个人造设施看起来都遗弃了，而且都是些被陨石撞击破坏的痕迹。其实本来也可以用钢穹一类的主动陨石防御系统来保护这些设施的——只是能打洞到地底避难，谁愿意浪费资源呢。岭的双眼适应月球的奇特光影条件时，他发现陨石坑的底部还有一些更黑的小点，那些大概就是地层电梯吧。地球此刻正在自己的身后，而太阳正透过挡光板照在头盔里。尽管红外线也会被屏蔽掉，但岭的大脑还是接收到了一种温暖的刺激。
“月球真温馨”，赵回过神来之后，想到了高级一点的词语。只是这个时候，几乎是同时，赵和岭望向了地面，发现自己离地面正越来越近了！而且靠近的速度，貌似还不低。
不知是什么原因，岭和赵突然闭上了眼。
岭和赵感受到背后传来一声巨响，随后是强烈的向上的推力。是姿态调整喷气系统紧急启动了，因为接地速度过快。不过这一下子也让岭和赵没有站稳。等外骨骼响应过来，他们才真正的见到了那雄浑声音的发出者，他正在用一种有点鄙夷又有点无奈的眼神看着初来月球的两人。“快点吧，土著们。”
土著是对地球住民的戏称。不过二人还是被眼前这个人震撼了一下。因为和他们所构想的那又高又壮的勇士形象不同，这声音的持有者竟然是一个细胳膊细腿的二十多岁的年轻人，由于透过屏蔽层接收不到什么紫外线，脸上又白又净，但五官却长得极其规整，有种让人觉得莫名其妙的力量。
外骨骼被切换成标准重力模式后，二人才算能正常在月球上走路了。这位队长并不是他们今天实验的主角，他只是负责带一行人和永恒闹钟到MRI设施入口处而已。
f.style.border=&amp;ldquo;none&amp;rdquo;; f.style.height=&amp;ldquo;489px&amp;rdquo;; f.style.width=&amp;ldquo;90%&amp;rdquo;; f.style.transition=&amp;ldquo;all 0.5s ease&amp;rdquo;; var d = document.getElementById(&amp;ldquo;zf_div_Om70Iu-JT7s7T7kSRR5dgNRqMSc6jIBv-XDkleWEEog&amp;rdquo;); d.appendChild(f); window.addEventListener(&amp;lsquo;message&amp;rsquo;, function (){ var evntData = event.data; if( evntData &amp;amp;&amp;amp; evntData.constructor == String ){ var zf_ifrm_data = evntData.split(&amp;quot;|&amp;quot;); if ( zf_ifrm_data.length == 2 ) { var zf_perma = zf_ifrm_data[0]; var zf_ifrm_ht_nw = ( parseInt(zf_ifrm_data[1], 10) + 15 ) + &amp;ldquo;px&amp;rdquo;; var iframe = document.getElementById(&amp;ldquo;zf_div_Om70Iu-JT7s7T7kSRR5dgNRqMSc6jIBv-XDkleWEEog&amp;rdquo;).getElementsByTagName(&amp;ldquo;iframe&amp;rdquo;)[0]; if ( (iframe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一个闹钟（科幻小说）</title>
      <link>https://blog.helim.net/novels/%E4%B8%80%E4%B8%AA%E9%97%B9%E9%92%9F%E7%A7%91%E5%B9%BB%E5%B0%8F%E8%AF%B4/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 21:32:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.helim.net/novels/%E4%B8%80%E4%B8%AA%E9%97%B9%E9%92%9F%E7%A7%91%E5%B9%BB%E5%B0%8F%E8%AF%B4/</guid>
      <description>[scode type=&amp;ldquo;iblue&amp;rsquo;]本文向刘慈欣的《带上她的眼睛》致敬。[/scode]
2131年的地球就是不一样了。其实已经没有多少人类还住在地球上了，大概30万？还在一天天地减少。而且这当中也只有不到一成的才是土生土长的地球人，其他很多都是跨越星际的移民。估计是厌倦了太空的探索，想归隐田园乐趣，于是游子归乡，回到了地球。也因此，这三十万人里头多以老年人居多，平常下下棋，打打牌，叙叙旧。其实和一百多年前的地球老年人没什么两样。无非年龄大了一些——一百五十岁也是很常有的事。
岭或秋就不太一样了，他今年十多岁，是地球上为数不多的年轻人，也正是意气风发时。说了地球上有一些是土生土长，还有一些是归隐田园，他哪个都不是。他是正儿八经的“来自太空的孩子”，在长期记忆还没有形成的时候，就被发送到了地球上的社会化抚养系统里。从没有见过自己父母的他，对于地球、地球上的这个微型人类社会，却真正当成了自己的生母了。所以当每年一月份，星际人类的接驳舰跃迁进入近地球轨道时，他看着那些庞然大物，没有一点羡慕，当别人劝他离开地球去看看宇宙时，他还百般不情愿。
话虽如此，岭或秋也并不排斥太空。同后航天时代的所有青年一样，他对太空的热爱丝毫不逊于同龄人，只是还没有胜过对母星的留恋而已。这不，他正坐在躺椅旁，听赵叔讲自己航天的光荣历史呢。
“小伙子，你要知道，这个宇宙从来不欢迎生命……咳咳……不过想当年我也是探访了二十多颗星球，全都死气沉沉的，上面最多有一两个菌落……都不如地球好……”赵叔慢悠悠地回忆着。他年纪并不很大，八十多岁，只是摆老年人架子而已。岭或秋听着是入迷了，但听惯了故事的小赵可不这么想。“秋哥，秋哥，咱还是别听故事了，咱去美洲看纪念碑吧！多好！”
“就是古人的一个博物馆而已，真搞不懂有什么好看的！”故事被打断使岭觉得很不爽，“小岭，你不是也要学历史吗，这是一个实地看看的好机会。”
夕阳洒下来了，漫过了赵叔的身子，给整个空旷寂寞的房间，镀上了一层温暖。
互联网档案馆旧址 伴随着协和式客机降落的轰鸣声，赵希联和岭或秋还没有从快速掠过的破败城市景象中回过神来，就又坐上了公交车。车上没什么人，档案馆门口却排起了长队。下了公交车就是被人流挤来挤去，看到告示牌上竟然写着，今天已经接收了三千多名访客。仔细一看队伍里的人，大多是些年纪长的。岭嘟囔着，“看什么纪念碑嘛，不都是老年人才来看”
的确，也只有他们会产生故念，来缅怀一下这个工业时代。蔚蓝的天似乎能影出人来，又被云彩搅起的涟漪打乱。有那么几刹那，所有的光线好像都显示了光路，并一齐指向了那用玻璃和激光雕刻的“工业与信息”纪念碑，一行用六十多种语言写的，轮流播放的句子：
“在地球上，你看得见比黑更蓝的天空。”
人流推挤着他们进入了博物馆，匆忙之间，小赵不知从哪抽出一本博物馆的介绍小册子。“欢迎来到互联网档案馆旧址”“我们谨以此纪念工业化和信息化的光辉岁月。”
“尽是些生僻难懂的词汇呀。”小赵故作深沉。
第一个展柜被警戒线隔开，是一个真空玻璃罩子罩住的大铁块，至少在岭或秋的视角看来是这样的。尽管民用计算机的外观百年来并未大变，但这种CRT逐行扫描的大屁股显示器，对于用惯了一体机的人来说，还是有些稀罕了。“这可是实打实的古董哦”，人群里有人笑着说。一旁的展板上还印着这台电脑开机时的样子——一个黑不溜秋的屏幕上，闪着有些骇人的绿光。“那时的人竟然管这种东西叫做‘终端’，这到底是怎么想的”小赵惊叹，他知道眼前这个大铁盒子和那种令人眼花缭乱的全息工控终端是一种同根同源产物时，三观都仿佛受到了冲击。
和煦的日光灯，都不敢把光线打到这台电脑上，生怕刺坏它原本已经泛黄的机箱外壳。那机箱外壳上还贴着几乎已经完全氧化的便贴，写着“请勿关闭！”。看看展板才明白，这就是万维网的开端，世界上第一个真正意义上的WEB服务器。岭或秋也有点庆幸自己来这儿了，不然一辈子都不会把现在那些晦涩难懂的网络术语和这个看起来结构简单的铁皮怪相比拟。
继续往下走，震惊的事情更多。一个展板上写着，“在二十一世纪早期，90%的网络流量都被路由向10%的网站。”，另一边写着，“在光信号时代，美洲到亚洲的通讯最少需要124毫秒的时间；如果星际通讯也是用这个速度，那人类将永远没有办法在仙女座和地球上的家人视频通话”
“互联网档案馆的设立，是为了将互联网在网络和在现实中的痕迹记录下来，并长久保存”，岭看到这行字，隔着玻璃看到了互联网档案馆的存储服务器。一百年来，它们从未休息过一下，或者至少整个集群没有完全停止过。190亿的网页正保存在里面，可能将要到永远。不知道为什么，感受着透过来的机器风扇的冷风，岭和赵都有点想要哭，尽管这190亿网页，最多也就截止到2099年，那时他们都还没出生呢——后来的20亿页面全部都被保存在月球背面上的档案馆基地里。
腿刚好有点酸痛的时候，两人走到了尽头，这时已经没有什么人了，不是每个人都愿意走完整个博物馆的。但初次体会到前工业和信息时代伟大的岭与赵无法自拔。他们走到尽头时，还有些意犹未尽。狭窄的窗户里，继续洒下一般温度的光。这里没有日光灯了，也不再见到任何展品。米黄色的墙纸看似无限延伸，在这里也到了头。地毯上的毛特别整齐，一看就知道没有多少人曾走到过这里。风从窗户闯进来，沿着走到刮进档案馆，但在错综复杂的建筑物里，只能东西碰壁，最后消散成烟。
赵却突然兴奋起来了。他指着墙纸的一个突起说，“这是不是暗门”
永恒闹铃 “你还以为这是科幻小说呢？还在博物馆里发现暗门，能的你了。”岭对赵又摆出了不屑一顾的态度，似乎在尝试挽回自己看到之前那些展品时乡巴佬进城般的丢脸。赵不以为然，对着那突起就是一推，果真一点动静都没有。
但这么一推，岭反而觉得不对劲了。那突起依旧在那里好好的，没有被压下去，说明一定不是墙纸没贴好，这又是怎么一回事？“就是墙纸起泡了而已”，口嫌体正直，岭一边说着，一边也向那墙面重重地推，“看，我就说……”
轰隆一声巨响，的确没有什么暗门。而不是什么暗门——，这面墙都是假的！墙分开了，这才发现墙纸的突起是两面墙接缝处风吹日晒旧了，抵挡不住岁月，只好起泡，也暴露在众目睽睽之下了。
博物馆的AI和人类工作员都闻声赶来，看到墙被打开了，也十分吃惊，看来他们是不知道这里的设施的。
然后叮叮当当响了一通，几个脖子上挂着工作证、西装笔挺的人从墙里钻出来了，搬着一个大箱子，对两人笑眯眯地说，“谢谢你小朋友，你看这就是博物馆传说中的隐藏藏品了”
其实小赵推墙也不是胡乱推的，他朝思暮想要来档案馆，早就查了好多资料，都指出博物馆里有一件传说中的藏品，其名为“永恒闹钟”，据说在某个神秘的时间里，它就会响起，告诉世人某件不应该遗忘的重要事项。
“以前的技术这么低下吗？一个闹钟做得这么大”，岭或秋还是不太相信。“谁知道呢？”工作人员不知从哪里摸出一根撬棍，使劲撬箱子盖子，但盖子还是纹丝不动。
“会不会是什么机关”，小赵提醒。
“这还真不可能”，那位工作人员估计也是知道些内情，补充到，“这个闹钟叫永恒闹钟，一听名字就知道是要一直放到永恒的，一旦设置了机关，那机关就有误触的可能。你看那面假墙不就被你们拆穿了吗？所以最好的永恒方式就是把闹钟设计在一个几乎无法用任何手段打开的箱子里。说是箱子，到不如说是钉死的棺材。”
“我们撬一下只是想检查一下这个宝贝是不是被什么恶趣味人士掉包了，这么严丝合缝，看来并没有”
带上她的眼睛 那么没有直接手段打开，这个闹钟有什么意义呢？其实也不然，岭和赵因为发现箱子有功，被邀请参与这个闹钟的破译，也知道了前沿尖端的破译方式。首先当然是给箱子拍X光了，不出所料，箱子的X光片出来是一片漆黑，这种材料一定非常先进，可以把X光吸收掉。然后专家们就开会讨论，思考了两个多小时便豁然开朗。科学家是转换了思路：有什么办法可以在不暴露核心设备、隔绝辐射的情况下对外表示一种信息呢？无疑，是发无线电。可无线电也是双向的，如果无线电能够发出去，电磁辐射也一定能钻进来。所以换一种思路，就是只要磁场不要电场。那这应该是核磁共振了。
果不其然，在一台MRI被送到实验室后，真相大白了，这个箱子内部并没有任何电子设备——结构复杂，不可靠。相反，是一种特殊的永磁体结构，三万年不消磁，且应该能传递某种信息。这时地球上的技术已经不足够了，还要月球方面发了飞船，把箱子接到月球上，做超大磁场的MRI才能见分晓。
岭或秋寻思着去月球也不能算远离母星，犹豫了一下，便登上了接驳舰。也是头一次看到了“没有地球蓝”的星空。黑色的星空，沉稳而又令人害怕。为了避免磁场干扰，他们一行人到了月球后逛了一圈，便需要乘特别电梯下到几乎是月球中心的地下室里完成后续的实验。
（未完待续）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>于轻松愉快终焉</title>
      <link>https://blog.helim.net/literature/%E4%BA%8E%E8%BD%BB%E6%9D%BE%E6%84%89%E5%BF%AB%E7%BB%88%E7%84%89/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2023 20:22:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.helim.net/literature/%E4%BA%8E%E8%BD%BB%E6%9D%BE%E6%84%89%E5%BF%AB%E7%BB%88%E7%84%89/</guid>
      <description>于轻松愉快终焉
我的期末考试结束了。实则是上个学期的期末考试，但因为疫情造成的混乱，被推迟到这个学期开头才举行。说真的，这种莫名其妙地结束，感觉还是很奇妙的。
最后一场考试开始之前，所有人都以一种出乎意料的乐观和笑容走进考场。实际上试卷内容并不简单，但空气却真的很轻松愉快。
所以我意识到，在这样一次劳累的备考之后，就算是被推迟到这个学期才举行，不代表放假的期末考试，也能使人们感到轻松的快乐。
或许，任何一个故事的终结，只要它终结了，那本身就是快乐的。于是，我们应在轻松愉快中终焉。
“我一直好奇，在无限虚幻的迷雾之后，在花团锦簇的林丛之中，所藏匿者，究竟为何物”
任何有经验的守夜者都知道，黎明前的夜空最黑暗。并非是亮度比半夜还低。而是这时的夜空，已经被朝阳微微点亮，因而星空已经隐匿，只留下最后一两颗星星。可这时候那太阳的光被低层大气束之高阁，地面依然是一片漆黑——而如果这是在半夜，路灯和万家灯火皆点亮，反而还更加繁华，更加明亮。
这就是自然的伟丽，太阳的光芒和人造的光辉之间那段短暂的空缺。所遮蔽这座城市的并非是什么不透风的密布。相反，它正透出诱人的迷光。然而这种光究竟只是一个玩笑，它却不能照亮任何事物。相反，不能照亮的地面显得更加漆黑。仿佛地上的时间真的要比天上慢一样。因而这漏风而漏光的布，却成了最压抑，最令人窒息。
气流涌动起来，因为一部分空气已经率先开始受热。它们空气也是懂打抱不平的，要以海波的样貌填补那些高密度空气留下的空缺。于是全区域的空气混乱起来。击打着每一个角落。从已经成为骷髅的落叶树，到还郁郁葱葱的常绿灌木，开始无可奈何地摇摆。紧接着地面上的附着物随这力量舞动起来，似乎要填补人行道上原本出现的行人，有模有样地顺着自然的力量前进。
这时是真正留给那些昼伏夜出动物们的狂欢。平日里躲在阴暗处的臭虫，平日里受人待见或排挤的流浪猫和狗，全部都成了派对上的朋友一般，尽从隐蔽的角落里探出头来，发现外面已经是拂晓时分，才愿意趁着这顶好的天气遛弯。而鸟儿也停止叽叽喳喳，生怕给自己的朋友引来一点的敌人。此时宿敌的猫和鸟，都早已酒足饭饱，顾不上和对方作对了。
当流浪者们皮毛随着气流浮动，空气里快活的气氛才最终蔓延开来。因为这是一双经过几十亿年的手——风，终于留下了它来到的痕迹。鸟儿作为空中生物，也有了玩伴，尽管没有控制微笑的肌肉，却也能和那抚摸着它的看不见的大手玩得快活。当然，这是寒冷的风，不能抚慰心灵的创伤，还会让无毛的温血动物避而远之。但对于这毛发厚实的猫狗而言，是最好不过的洗涤。它们或许作为野生而来到世界，或许曾经有过同主人共同欢乐的时光，然而那些都已经逝去了。纵使得到好心人的施舍，它们也不会再有洗澡的机会。
这时这风是那样可爱。它既和鸟儿打闹嬉戏，又吹拂走猫狗身上的灰尘。如果再寒冷一些，那些虱子也冻得不能动弹了。想必到那时，这些猫狗的精力也会有所减少，只能终日与风雨为伴了。
呼啸声中，又裹挟着细语，那抹金黄于黯淡夜空中是那么晃眼。长发就如此漂浮着，似真浮在海面上。
她泪水浸润的眼眸中也映出了街道，只是和往日不大相同——那时天已然亮了，晴空不含云彩，风中裹挟着的不是冷气，而是孩子们的尖叫，老人们的笑声。还有往来的行人驻足逗鸟娱乐，猫儿静静蹲在灌木丛，看人走了，就和鸟儿比谁能抓，谁能逃。如果有人恰好看见，还会为这生存的游戏而感动，或是逗乐。狗被牵着，或自由地沿着街道漫步。
当泪水干涸时，那鸟儿、狗猫与风，都没有随着脸颊的水渍而沿伸消失。
“还能看见啊……”，说这话时，有似乎又几张闪烁着平和与信任的脸庞从她身边闪过。
风停了，在高楼之上，风往往会有，但现在的确是停了。
因为风正在等待她的选择。
“汝之过”
一声发自内心，也发自声带的哀嚎接下了风的请求。
“吾之错”
这一次是令鸟儿受到惊吓，令猫狗动弹不得的狂风。然而正因为风的剧烈，那声沉闷的响声显得欲盖弥彰，而那股腥味只是散发的更快了。
很快，天边便一样全红了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ending my story with happiness</title>
      <link>https://blog.helim.net/literature/ending-my-story-with-happiness/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2023 19:46:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.helim.net/literature/ending-my-story-with-happiness/</guid>
      <description>Here comes the end of my end-of-term exam. It was put off, which is suppose to take place at the end of the previous term, but now it has just finished at the beginning of this term.
I have to recoginze that this is a special feeling of moving an ending to the beginning. It just like the ink you are supposed to use for writing the end is now using as the ink to write the beginning of a newer story.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A老师二三事</title>
      <link>https://blog.helim.net/literature/a%E8%80%81%E5%B8%88%E4%BA%8C%E4%B8%89%E4%BA%8B/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2023 22:14:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.helim.net/literature/a%E8%80%81%E5%B8%88%E4%BA%8C%E4%B8%89%E4%BA%8B/</guid>
      <description>&lt;p&gt;[scode type=&amp;ldquo;share&amp;rdquo;]这是一则小说。但取材于我的生活实际。名称均无实际对照[/scode]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A老师，于我所见的许多老师中，大抵是我迄今印象第一深者。现早已不再教学我所在的班级。但若干天前，夜里下了大雨，她对我一句关切却重新将我拉回了二三事的回忆中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“堾荷甃，你那么多书拿得动吗？要不要我帮你拿一下？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还记得那天，雨下得突然，同样，通知我们居家上网课的信息也来的突然。毫无准备，我借了班里两个最大号垃圾袋，装满了书包后又装满了袋子，背着沉重书包，拖着已经有些微破损的塑料袋，向校门口，在黑夜之中挪移着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;手中继续传来塑料的撕裂声，离门口还有几步路呢？&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>公寓：《蔚然成林》最终章</title>
      <link>https://blog.helim.net/novels/%E5%85%AC%E5%AF%93%E8%94%9A%E7%84%B6%E6%88%90%E6%9E%97%E6%9C%80%E7%BB%88%E7%AB%A0/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 21:35:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.helim.net/novels/%E5%85%AC%E5%AF%93%E8%94%9A%E7%84%B6%E6%88%90%E6%9E%97%E6%9C%80%E7%BB%88%E7%AB%A0/</guid>
      <description>《蔚然成林》系列小说，最终章。
22世纪初，太阳系，地球
地球上已经不剩下多少人了。中纬度往上便被冰雪覆盖，中纬线以下则夏凉冬寒，赤道则完全被浓密的雨林覆盖。
中纬度，在一片曾经的繁华都市，现在的沧桑森林里，几台自律机器人定时工作着，检测着地表中一些微量元素的含量。如果这是在工业纪元，那么检测的项目大概会包含各种重金属，各种农药残余，各种细菌和微塑料，而会有一堆人类科学家围在数据表旁边观看，屏气凝伸地观看着结果，生怕看到一个高的读数。直到廿年前的一个早晨，检测的项目也确实如此，当然不再有那么多人围着观看，而是改为一个人类小组和一个计算机集群在分析这些数据了。现在这个时代，连工业纪元的人们没有想到任何常规工程途径解决的微塑料，在转基因细菌的分解下，它的读数降低到了0，此后十余年未曾变过。在那时，这群机器人就按照工业纪元最后一批人类设定好的程序，挖土奠基，建设了一座纪念碑。准确地说，是在纪念碑的丛林中又新建了一座“塑料清零纪念碑”。这个纪念碑的丛林中已经早早地排满了更多纪念碑：“二氧化碳达峰纪念碑”，“二氧化碳中和纪念碑”，“全球变暖终止纪念碑”，“DDT清零纪念碑”……
这些纪念碑没有人会来看了。它们只是人类最后的一次情怀。当初的那群急于解决环境问题的科学家，如此多年来，要么转了研究的方向，要么退出了科学界，这里已经陷入了永远无法打破的宁静。百年前，这里曾经是他们每天工作的一个观测站，目的是为了研究人类活动造成的环境影响，并想尽一切办法消除它们，而随着转基因技术一声枪响，这个工作，也便永远地完成了。而科学的进步从来没有让任何人失望，只是发展的顺序叫人觉得讽刺——改善地球的一派和逃离地球的一派发展速度惊人的相似——这可能是因为科学本来就是互通的——几乎是同时，在宣布地球生态开始对人类友善的同时，在地球转基因工程快要竣工的前夕，更先进的能源技术和太空航行技术也被投入了使用。
当然，自然科学的发展这一次比社会科学更慢了一小步，而后者使人类，远视的人类毫不思考地选择了向星辰大海进军。当然这是人类整体意志的选择，不是每个人都愿意遵守。还是有一些人，不知是好奇还是情怀，选择留在地球上，借助间歇性的冬眠科技，哪怕是以快放的模式，看看人类离开地球，留下这个烂尾的“地球转基因工程”后发生的事情。而在其实在百年前，这个观测站便已经成为一套完全自律的系统：只是出于更悲观的考虑，只是希望人类留下一片工业废土后，能够满足人类最后求知的欲望，把废土在人类几乎灭亡后的数据变化记录下来，留给幸存的极个别人或者哪个外星探险家——告诉他们曾经的繁荣，可能，还有机会让他们引以为戒。
工业纪元结束了，繁荣的时代却刚刚开始。地球真的同科学家们所想的那样变成了一片废土——但不是工业的，而是生态的废土，没有轰鸣作响的机器了，没有灯红酒绿的那种“繁荣”，留下的是蝉声，绿色或雪白的波涛。工业纪元早期的作品中多次描写了废土的悲惨，废土客生命价值观的扭曲；所以同样颠覆，这里的“废土客”们截然相反地有自己的气象，大部分心随着山水风光的宁静而已经变得和隐士一般宁静了；少部分还是热衷于刺激的事物，在这座空空荡荡而天然纯真的游乐场里像孩子一样的玩耍，探险。人们不把他们称为幸存者，而把他们称为钉子户，因为离地球而去的人们还是认为天上的星星更有趣，至少过得生活要更出彩。
大大小小的环境观测站，在工业纪元是很常见的，然而这些观测站在人类的大部队离去后被“送”给了那些钉子户们，他们搜刮了里面能找到的各种物资，根据自己的喜好拿走了各种仪器之后就把它们全部遗忘了，没有人维护，它们的混凝土挡不住经过基因改造的强力树木，很快土崩瓦解。这个观测站，多亏了自律机器人一直忘我而尽力的维护，勉强保持着功能的运转。而钉子户们也觉得，应该留下点什么，至少告诉地球上可能的后来者之前有人来过，又在大部队离开之前给这个观测站的机器人编写了建设各种纪念碑的代码。
观测站运行所需要的能量，靠简单地太阳能发电即可。钉子户们一觉就是睡上五年十年，而科学家们也换了一批又一批，直到最后无人关心这里，观测站却一直良好运行着。一些钉子户终于厌倦了在这里原始人一样的生活，或者禁不住繁华都市的诱惑，选择前往大部队的聚居地。而有些则在地球上寿终正寝……
人越来越少了，这种平衡的情况，估计会到永远吧。
2152****年2月5日，“门户”空间城的某会议室
“首先我非常感谢大家来到太阳系‘门户’空间城，现在这里正在逐步废弃，大家还烦请谅解条件简陋，没有开重力工具，大家就先这样飘一会儿吧”浮在空中的一个小年纪对着满屋子西装革履而头发或领带乱飘的人红着脸说到，那群人却好像觉着这样极其有趣，有的翻滚，有的假装——不过也可以说实际上在太空漫步。是的，在现在的太空的室内，有重力是常态，不用穿着厚重的宇航服就能体验失重的感觉，则变得反而更加弥足珍贵了。
“让大家不远万里过来一趟，当然不是让大家来体验失重的，而是关于地球，关于地球工程的一些重要报告和进展……”
那群上一秒还在孩子般嬉戏的专家们一下回过神来，随后脸上又露出了诧异极了的表情，仿佛地球工程什么的和自己没有关系——当然是有关系的，因为这批专家3年前刚刚解冻，他们是最后一批主持“地球转基因工程”的科学家。他们的诧异，在于离开地球，在两个方面都取得完全胜利的人类，竟然会关心一个很早就解散了的工程所造成的后果。
“我知道解冻后3年，你们可能也忘记这个工程是干什么的了。那我们再来回顾一下工程的报告吧”
“
“地球转基因工程”的前身是“蔚然成林”运动。该运动旨在推广安全的转基因产品，尤其是转基因食品的运动。确保转基因技术的普及和自由化，以此来弥补一些地区的客观条件的落后，保障粮食安全。“蔚然成林”运动的这个目标很快就得到了实现，然而当时的一些科学家显示了更大的野心，他们要利用转基因技术改善日趋恶化的地球环境，包括：通过可以分解PET/PVC等难以降解塑料的细菌来消除已经发生的白色污染，通过改善基因的植物来吸收和固定二氧化碳，通过固氮作物改善土壤成分，甚至通过改善过基因的强吸热作物来帮助减慢甚至停止全球变暖……这些工程综合起来，就变成了我们今天熟知和你们曾经参与的“地球转基因工程”。在人类主要力量离开地球后的百年间，这个工程曾经断断续续地由一些志愿者和留在地球上的人维护了一段时间，然而之后遭到了遗忘。根据地球上一个观测站和我们探测器、调查员的报告，该工程应该取得了完美，甚至有点过火的胜利，一切污染都几乎从未发生过，那颗蓝色的星球现在快要倒退回人类未曾来过的样子了。
“所以我们今天要看的报告是？”一位科学家迫不及待地赶紧问，他曾经是该工程中的一个悲观主义者，知道现在他还在担心会不会这个工程已经出了乱子——这只是出于对自己工作的负责罢了，即使工程失败了也无关他的过错。
“我们留在地球上的最后一个环境观测站发回了它自毁前的最后一份报告，先是一篇日志”
2134****年3月6日，地球最后的观测站，某位“钉子户”的日志
这个观测站的自律系统，鲁棒性确实不错。这么多年来基本没要咱们怎么维护，看来工业纪元的那群老同志也够意思的。早上我去看了看这个观测站的日志，各项读数一如既往的那样“健康”，而报错里面纵使有很多WARNING,却没有一个ERROR，看来再运行个二三十百年的不会有什么大问题
早上去参加了个讨论会，主题是一个天文台通过几颗在轨卫星接收到的一些宇宙背景辐射变化形成的密码文段。结果很震惊，看来人类确实不是地球上第一个产生的文明，而且还有可能也不是第二个。
那段文段随后被发给了“太阳系门户”空间城里的大部队，他们花了一个早上就告诉了我们答案，是的，人类不是第一个地球文明。地球上还有过至少2个史前文明。那段文段是一个科技水平远高于人类的文明发送给人类的，他们很有礼貌，也有些腼腆，告诉人类他们曾经也是居住在地球，采用了一些技术手段想要改善恶化的地球环境，不过最后他们发现还是离开这颗母星更划算，于是他们和人类一样大部分都走了，少部分孤独终老在地球上。但他们接收到一个更为古老的文明的信号，请他们把地球复原回之前的样子，理由是“留给下一个房客居住”。他们爽快地答应了，因为那时地球本身就已经很原始了，他们随便改变了一颗小行星的轨道，让它狠狠地撞击了地球，地球果不其然变成了一颗原始到极致的行星——这些当然对他们而言都是举手之劳，而那个更古老的文明如此强大，还是多结交一个朋友比多拉一个敌人好。随着生态的发展，地球生命演化了一会，他们再控制一颗小行星撞上地球，把上面无脑的大型生物——恐龙清理掉，再观察了几年，人类就诞生了。现在他们向人类发消息，是希望人类也如法炮制一遍他们的做法，把地球复原回之前的样子，理由嘛，也一样，“留给下一个房客居住”。
当然，现在的人类和当时的这个发消息的文明一样，有能力控制小行星轨道来撞地球了。这群文明估计一直暗地里窥视人类做到哪一步了呢！现在人类也蹈了他们的路线，这个举手之劳也是要办的了。毕竟多一个朋友比多一个敌人好。于是我们钉子户和大部队愉快的商量了一会，把这个烂尾的地球工程的“竣工期限”定在本世纪中叶，到那个时候一颗小行星会撞上地球，撞上这个被转基因生物覆盖的地球，造成一次极其彻底的生物大灭绝，极少数残留，也必然残留的生命将通过各种变异、进化，重新站起来谱写下一段历史。到那时它们将不再是转基因的生物了，而是这个星球的“原汁原味”。
其实这些工程都挺波澜壮阔的，然而我听着却没有什么过分的感想。倒是有点哀伤。我原来信以为真，地球真的是我们人类的家园，后来发现才不是这样——有位航天专家说过，地球确实是人类的摇篮，但人类不能一直生活在摇篮里。后半句对了，前半句错了。地球不是人类的摇篮，而是许多文明要共用的。
看来地球不是祖宅，而是公寓，我们的租期快要结束了，不能一直赖着不走。钉子户们也决定不再冬眠了，毕竟最后的美好再看一看，在这里，至少是精神上的故乡中终老，足够了。
不过在享受最后的日子时还有一些工作，我们还要实现一个自律程序，最后一个自律程序，让它在工程“竣工”的那一天把观测站多年来的观察日志全部发送给大部队，让他们对地球也算留个纪念，至少让他们的教科书有东西可写。再进行自毁，消除这个观测站存在的踪迹。虽然有些多余，陨石会毁灭这一切的——但很有象征意义。我们要以这种方式和过去的那个摇篮中的人类说一声再见，然后才去面对一个光明的未来。
自毁将会销毁所有的仪器，存储，以及纪念碑，当然，这个工程本身存在过的踪迹。
“事了拂衣去，深藏功与名。”我们没有设想过，如果某个史前文明刻意隐藏自己来过的踪迹会怎么样。不过我们现在已经成为了那个“史前文明”，我们要隐藏自己来过的事实，我们要让下一位房客以为，这是又一个崭新的房间。
2152年2月5日，“门户”空间城的某会议室
“第二个是这么多年来的观测日志，在最后的阶段里，观测站派出机器人做了最后的全球调查，结果很合乎计算机系统的预测，整个地球已经没有一点踪迹。不过这是抽样调查，而且过于明显的转基因痕迹本身就是人类的痕迹，所以为了保险起见，地球还是得遭一次小行星打击。而且小行星的轨道已经确定了，今天下午就要撞上地球，现在也不太方便改了。这些观察日志，我们也就留个念想吧”
“今天叫大家过来，除了叙旧，还有是邀请大家再去看地球最后一面。正如那位钉子户所说，地球不是我们的乡土，而是我们的公寓。可我们也在上面居住了万把个年头，也应该有点感情。我们还是应该说个道别。”
“还有补充的是，今天上午我们又接到了之前那个文明的消息，这次我们用相同的方式解密，不到15分钟就成功解密了他们的信息。大意是他们通过观察看到我们正在尝试清空地球，表示非常感谢，同时还问我们需不需要技术方面的支持。我们细问了他们关于‘技术方面支持’的意思，还得到了一点意外的材料”
“他们说，很对不起人类，因为之前说了谎话，怕人类好奇心太强打破沙锅问到底，坏了正事。就是说人类的诞生并非完全出自于自然，他们看到地球上诞生了恐龙这种单纯的‘四肢发达，头脑简单’的生物后觉得很失望，同时接到了之前那个更古老文明的更新消息，说希望他们用小行星摧毁这种无脑的种群，然后用‘基因种子’和其他一些技术来创造一个文明。他们照办了，那个更古老的文明还耐心地教了他们怎么制造‘基因种子’。然后人类就这样被‘制造’出来了。现在人类也成长为一个宇宙文明，也要延续这个任务，他们说可以向人类提供制造‘基因种子’的技术，如果人类发现地球上再次出现恐龙的话，可以用它来手动创造一个文明”
“他们说，他们自己也有可能是那个更古老的文明手动创造的。不过至于究竟如何，他们也没细问。不过看人类的态度不错，他们决定告诉人类他们自己的秘密，给人类寻个底。他们也是懂礼貌的文明，希望人类如果有技术条件可以去跟他们交流交流，学习先进技术同时交流一下各自的历史”
“所以你们将可以选择在见地球最后一面后来到太阳系‘门户’继续冬眠，直到我们的轨道探测器发现有文明诞生或者有‘恐龙’出现，你们再看着办。当然，这是自愿的，如果你们愿意看看自己曾经参与的工程竣工后的表现可以留下，也可以选择离开。”
最后，30名科学家中，23名选择了留下，7名选择了离开。
30名科学家都应邀看了地球最后一面，确实是那样的美丽，那样的原始，仿佛真的从未有人来过，蔚然成林。在拉格朗日点，他们也目睹了地球被那颗小行星撕裂，那样的狂野。留下的是一颗火球，一颗燃烧着生命，孕育着未来希望的火球。一颗看似崭新，实则已经“翻新”过不知多少次的行星。
新文明纪元前万年（估计），地球
活动活动放了不知多久的筋骨，那群科学家们打着哈欠凑到舷窗跟前。嚯，地球跟见它最后一面的时候那样像，不过细看发现连南北极的样貌都颠倒了，各个大洲更是形态各异，探测器把他们唤醒，是因为发现了文明。他们很高兴，不用手动操作就能全自动诞生一个文明。他们急忙给人类的主力量发送信息，人类也真的记得他们，记得那个已经记载在远古历史书里的故事，打开了虫洞，把这23名科学家接回人类当中，与之前那两个史前文明笑着握手。
地球上，新的文明看到天空中滑落的流星，许下他们的愿望，诞生了无数的传说。什么时候轮到人类给这个崭新的文明发消息，告诉他们，这流星，实际上是人类最后近地舰船的解体残骸，是监视了他们已经百余年的卫星呢？
恐怕，还要两万年罢。
蔚然成林运动暨地球转基因工程的最终报告 诸君安好。蔚然成林运动，暨地球转基因工程，这一由汉满提文明负责的工程，已经竣工亿年有余了。它分为3个阶段。第一阶段，化解矛盾。该阶段旨在使用转基因技术，解决世界性粮食危机。第二阶段，改善环境，该阶段旨在使用转基因技术解决以白色污染和全球变暖为首的一系列环境问题，使地球变得尤其宜居。第三阶段，恢复原样。该阶段旨在摧毁之前所有文明存在过的证据，包括工程本身进行过的证据，并以此和其他可能的技术来促进新文明的诞生，为全宇宙的建设提供强有力的新生力量。
地球转基因工程，虽然竣工已久，但它最终胜利的日子其实在今天。因为今天，我们宇宙文明的大家庭中，又加入了新的成员！让我们大家欢迎这个新文明——巴林顿文明的加入！同时，也向此前的地球孕育的文明，和他们改善地球的有关工程一并表示感谢，有了他们的这些工程，才有地球“宇宙摇篮”的称号。它们分别是由思咯尅文明负责的“崭新行星”计划和孔彡布文明负责的“客房服务”计划！
（雷鸣般表达欢呼的嘈杂声）
人类曾用名 中文谐音写法 代表语言的拉丁读音拼写 智人/人类(Humanity) 汉满提 Hammanti 曾被人类称做远古文明 思咯尅 Saigook 曾被人类称做更远古的文明 孔彡布 Quasobi 人类监视下诞生的新文明 巴林顿 Farrintong </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>养燕人</title>
      <link>https://blog.helim.net/literature/%E5%85%BB%E7%87%95%E4%BA%BA/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2023 18:01:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.helim.net/literature/%E5%85%BB%E7%87%95%E4%BA%BA/</guid>
      <description>前言 这是发表在Fandom Backrooms CN上的一篇故事文章。现在将它留存在这里。由于对于本站点的维护和对于Backrooms的参与程度有所不同，这里的内容和Fandom上的页面也有可能有所差异。无需疑惑。
后室里我见过不少有趣的人。什么具有这样或那样的能力的奇人，有着这样或那样理想的怪人。但是在后室里饲养着前室的宠物的人，却实在是不多见。
或许也不是真正意义上的“前室”宠物呢，也有可能只是后室里演化产生的实体？我不知道。我知道的是在他还住在Level 11一座相对低矮的楼房里的时候，在几年前的时候，他就认识了我；我知道的是，他一直默默过着孤独的生活；我知道的是，他来到后室的时间已经是以几十年计了。
“小堾，最近过得可好？”
“大概是不错的，只是烦心的事有些多了，毕竟最近这里也不很太平。”我在大街上漫不经心地走着，“也祝您新年快乐”我瞥见他肩膀上站着的燕子，知道他今天的心情应该是不错的，才会带自己的燕子出来遛弯，否则就会像他大多数时间里的那样在家里默默地待着。有时他的家被楼层的刷新消失了，他也不会像很多人一样气馁或是如何，而是轻轻地一笑，重新找一间有一些杂物的房间，进去不知道稀里哗啦地干了些什么，就布置得又整整齐齐，好像那里就是他一直的家。
几位鱼鹰居民找到我，他们也很好奇这位流浪者是如何做到“一点也不像在流浪”的，感觉他好像过足了前室里的生活，到了后室纯粹只是为了寻欢作乐。他们说，如果能调查清楚导致他怡然自得心态的原因，或许能帮助他们更好的认识人类，也可以帮助人类更好的调适自己。我想了想，他们的理由给的很合理，于是我本想说自己也不知道，但最终还是和这群原住民们分享了一下我观察的结果，或许是出于保持自己形象的虚荣心罢。
第一次见到这位养燕人，是在3年前的冬天。所谓的冬天也是按照前室的时间计算的.那时我四处闲逛，跌进了这个我从未来过的Level 11，心里很是惊讶，也感慨于自己的不幸。这里本是人类最聚居的地带，我走过了那么多的连个人影都没有的险境也却没有来到这里。于是就陷入了很长时间的压抑之中。现在看来这种抑郁是很无厘头的，明明每一步都是天大的好事。但当时却感觉尽管温度没有怎么变化，心却真正到了它的冬天。
街上没有几个人类，和数据库里的描述又有些不一样。我和路过的无面人打招呼，他们以为我孤独疯了，不搭理我（我当然知道不搭理是42%的无面人的行事准则）。也在这个节骨眼上，听到有一个明显属于老年人类的声音在叫唤，“谷谷，谷谷！”
我想这可能是哪个幼年人类的乳名？如果是后室出生的人类，确实有可能年龄不大。我看了看四周，却没有发现哪怕一个幼年无面人。我想后面这个老人可能也是孤独之至了，于是转头看个究竟。却没有想到那位老人正仰面朝向天空，嘴里依然念叨着；
“咕咕，咕咕！”这一次明显从第三声变成了第一声，据我所知，人的名字一般都不会有两种或以上的不同读音，那这要么是动物的名字，要么是不标准的拟声词。仔细一看天空，却有一个黑点正在晃悠着，频率和老人的呼唤声还搭配着。
我熟视了一会，这可能是一只“燕子”。我看到它标志性的小而尖的嘴，黑而亮的眼，斑纹而棱次栉比的羽毛，以及长而黑，礼仪又绅士的燕尾。它自由而快乐的飞舞着，和前室中它据说的飞行轨迹一样。这使我感到很新奇。我再想了一想，却觉得有些奇怪，因为它大概是“叽叽”地叫着，老人却对它“咕咕”地言语，可能并不是在诱导它作什么事，而是单纯地先射箭，后画靶来取乐？似乎很多前室中的人都喜欢这样干，但在后室中仍然坚持这样干，本身就足够稀有了。
“我以为吧，他一定是很闲，至少在生活物资上没有什么欠缺的，或许是什么神秘而强大组织的成员才让他有这种资本的？”我对那几个鱼鹰们一本正经地分析道，他们也拿着本质有模有样地记录着。
“咕咕！谷谷！”老人又不是很用力，但声音明显大了一些地喊了几声。我走上前去，以一种和煦地语调问老人，“请问这是您的宠物吗？”老人听到了这句话，并没有说话，而是点了点头，并挥手示意我不要说话。也是奇怪地很，他挥手的手势好像有一种奇怪的力量，之后来的几位路人，甚至幼年的无面人看见了都默不作声地从他身边走过。我觉得他一定是带有某种特殊的效应。
但我也有几分失落，或许他只是一个高级一些的无面人，并不会人类的语言？虽然我也可以用非人类，至少非汉语的语言和他交流，于是我便接着走过他，当作无事发生。可又传来一声燕鸣，我看到那个确为燕子的生物平稳而乖巧地落在老人的肩膀上，老人笑了，脸上的皱纹一颤一颤地舞动着，那也确实是属于人类独有而自然的笑容。我以笑作为对他的应答，也感到幸运，看来他确实是一位闲情雅致的人。
“然后，他肯定有‘大隐隐于市’的气概”我向那群鱼鹰们解释道，“所谓大隐隐于市，和小隐隐于林是相对的两种概念，你们可以理解为一种不需要特别的物质支持和特别的地方的闲情逸致是大隐，需要特别搬到一个特别地方住的叫做小隐；隐即代表和一般世界划清界限的生活情态”我想了想，给这位老人生活的大概定了性。有一个鱼鹰居民很礼貌地举手提问我，“那他已经搬到Level 11这种几乎是世外桃源的地方了，他难道还不算是小隐中的隐于林者吗？”。好问题。
“小同志，你从哪里来的？”那位老人看到我似乎对他有所感兴趣，用苍老的声音问我。“啊，您可以用汉语和我交流，也可以用一些别的前室语言……如果您愿意的话”，我满怀期待于交一个朋友，而且还是比较年长的人类。
“哈哈，不是这样的，我是问你从哪个楼层来的”那位老人挑逗着他的燕子，燕子依然在有生气的叫，声音没有像老人那样颤抖，可能是很年轻的生物？
“4层，我一般都住在那里”我回答他，他好像早就知道了我的来历一样，继续说道，“好了，就用汉语就好了。你觉得我的燕子怎么样？”
“挺可爱的，这是前室带来的燕子吗？”我想和他套近乎，一般来讲，谈论前室的经历总能让人们感受到彼此的认同感。
“是吧，我也觉得很可爱呢，来，你要不要摸摸它？”老人为自己的燕子受到了喝彩而振奋。但是他明显地回避了有关前室的话题。不过如果他是无面人，那这也未免表演得太逼真了一些，估计是他在前室里经历了一些大风大浪，也不愿提起那些伤痛了罢。
算了，后室也不一定要增加前室来者的苦痛，说不定它还可以消减它们呢。或许这只燕子也并非是老人在前室里一直饲养，而是之后的一段时间里卡入后室，这位孤独的老人于是就用它来作为自己的陪伴。这样一来他也不知道这只燕子究竟的来历了。
“所以，您认为是前室的苦痛在后室得到了治愈，他才会表现得这样的平和，这样的安宁？”那位鱼鹰居民得到了他所渴望的答案，和他的同伴们走了，留下我再坐在房间里看着门外，对户老人的门上还颇有年味地贴上了春联。
“小同志，你叫什么名啊？”“堾荷瓷”“哦，好名字。我就住在那栋楼里，那栋楼的顶楼，看到了吗，”他见我想跟他交友，也很热情地指明了那栋楼的位置，可我有点疑惑，“这里的楼房不是说会改变位置吗？变了位置怎么办？”
那位老人听了这话，倒是有点犯愁了，但最后他也笑着向我说，“看你也是刚来还没安家吧？不然就住在我旁边，好吗？”我当即答应了下来，确实，在这里，有这位老人，我也感受到了一种归属感。和很多流浪者不一样，他从来不阻挡别人到他的家里闲逛，但也从来没有人擅自进入他的家，后来我知道这位老人在附近很有威信，他来到后室很长时间，可以说是现代探索后室的第一先锋队了。说来也奇怪，他对一般年轻的流浪者都阴郁得很，但对我和其他一些后室的原住民却都很热忱。
他还邀请我到他的家里坐一坐，那时我已经认识他一年了，是他的生日。虽然过去了一年，他却不像一般的老人那样老的如此快，对此，我把对他年龄的估计拉高又拉高，最后达到了惊人的130多岁，当然，这很有可能是严重偏差的。他的生日那天，不知什么人送给他一块蛋糕，不是很大；但到了他家，发现他竟然只邀请了我一个人，我们二位便愉快地吃到饱了。临走前他还从剩下的蛋糕里切了不小的一块给我。这使我大为感动，意识到后室中流浪者也不缺乏对他人的爱。
他的家里，似乎，并不像一个流浪者的庇护所那样。我曾经见过一些流浪者的家（有的在危险层级，有的则在风平浪静些的），或许那不能称之为家，只能称之为一个窝棚，堆满了物资和武器，悲惨一些的时候，堆满了尸体和武器。但在他的屋子里，我闻见了那种家的味道，这里的布置与安排，无论怎么看都像是一个老人，一个精力几乎耗尽的老人会选择的。他的房间里总是贴着和Level
0颜色相近的墙纸，似乎他对那里很是怀念一样。每个角落，都泛着红移会带来的金黄色彩；不断提醒着我这是年代久远的。尽管很多时候，由于楼层的刷新，房间其实才刚生成一个小时，可是他却能用30分钟，把这里布置出沧桑——使那里看起来像一个养燕子的老人会居住的地方；而不是一个英勇探险者的驻地。
一些知道他的流浪者，确实常常看见他的阴郁。然而他确是一个善良，或者至少不把自己活得开心作为最高目的的，养燕人。一段时间里，我记得不知出于何种原因，进入后室的幼龄人激增，他在大部分流浪者都休息的时候在街上漫步，把这些惊恐的孩子们带到M.E.G.的据点。一次他的燕子就那样飞走了，他也不追回，也不搜索，更没有哪怕一丝丝的哀伤，只是照样地生活；仿佛燕子对他并不重要。可是奇迹般地，纵使他的楼房几次被刷新走，他几次的搬家，燕子却飞了回来。他看到飞回来的燕子时，明显是高兴的，继而又和平常一样活着，跟我所设想的那样对自己宠物的失去与归来大悲大喜的流浪者完全不同。我想这就是注重生命本真的人。燕子对他来说重要吗？无人知晓。然而他对燕子，一定是必要的了。
终于又是一年冬天，他病倒在了病床上，很多人以为他不行了。是啊，他不是后室的住民，纵使他面对后室多么稀松平常，后室也会把他当作外来的杂菌清除。且在前室估计也是如此呢。据说他是在Level
0研究地毯成分组成的时候感染了细菌，所以一病不起。可当那些愚蠢者为他把丧事都快准备好的时候，他又奇迹般地好了过来，接着投入到他自己的工作——探索和饲养燕子当中去。
他绝对只养了一只燕子，几位鱼鹰居民趁他不注意，给他的燕子贴了痕量的同位素标签，以便追踪，发现这个燕子平常活动轨迹都很自由，然而他一叫，燕子就乖乖地飞过去，就像他忠实的仆人——可是他从未限制它的自由，于是又更像朋友。
我愧对他，至今我没有告诉他我的来历，或许他也不关心呢，或许他知道了呢？我也很好奇，他应该是一个谨慎的探险者，为什么连自己的燕子被贴上了一个黄豆大小的放射性同位素标记都没有发现呢？难道这只燕子和他，真的就如同我和他一样的关系，既不过问，也不冷漠吗？还是他纵使发现了，也选择原谅鱼鹰们的好奇心？
养燕子的人，他的谜团们，我可能解不开；我有些遗憾后室鱼鹰居民们没有耐心听我再讲完老人的全部故事。然而他确实一直在那里，养着同一只燕子，无论疾病和其他什么的阻碍。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>R-12 花园</title>
      <link>https://blog.helim.net/uncated/r-12-%E8%8A%B1%E5%9B%AD/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Feb 2023 21:31:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.helim.net/uncated/r-12-%E8%8A%B1%E5%9B%AD/</guid>
      <description>span</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Walk into Rain (Translation)</title>
      <link>https://blog.helim.net/literature/walk-into-rain-translation/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Feb 2023 13:24:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.helim.net/literature/walk-into-rain-translation/</guid>
      <description>Preface This is another &amp;ldquo;Level&amp;rdquo;.
An undocumented &amp;ldquo;Level&amp;rdquo;.
Whatsmore, a portable &amp;ldquo;Level&amp;rdquo;
Which was created by us&amp;ndash;
And is harmful to us.
Now, it&amp;rsquo;s time to destroy it.
This page documented the last research of &amp;ldquo;HumanityID&amp;rdquo;, edited by many people.
Reminder: This document is not arranged in linear time order, please proceed with caution.
The content displayed as [CENSORED] is censored by Level 1202 . In fact, all the censored content are same</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>再见，李木塘 / Good bye, Wooden Lee</title>
      <link>https://blog.helim.net/literature/%E5%86%8D%E8%A7%81%E6%9D%8E%E6%9C%A8%E5%A1%98---good-bye-wooden-lee/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 16:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.helim.net/literature/%E5%86%8D%E8%A7%81%E6%9D%8E%E6%9C%A8%E5%A1%98---good-bye-wooden-lee/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《亲爱挚友》第二章：启航</title>
      <link>https://blog.helim.net/novels/%E4%BA%B2%E7%88%B1%E6%8C%9A%E5%8F%8B%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E7%AB%A0%E5%90%AF%E8%88%AA/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 22:25:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.helim.net/novels/%E4%BA%B2%E7%88%B1%E6%8C%9A%E5%8F%8B%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E7%AB%A0%E5%90%AF%E8%88%AA/</guid>
      <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《我和我最亲爱的朋友们》作品将更名为《亲爱挚友》</title>
      <link>https://blog.helim.net/notifications/%E6%88%91%E5%92%8C%E6%88%91%E6%9C%80%E4%BA%B2%E7%88%B1%E7%9A%84%E6%9C%8B%E5%8F%8B%E4%BB%AC%E4%BD%9C%E5%93%81%E5%B0%86%E6%9B%B4%E5%90%8D%E4%B8%BA%E4%BA%B2%E7%88%B1%E6%8C%9A%E5%8F%8B/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 21:51:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.helim.net/notifications/%E6%88%91%E5%92%8C%E6%88%91%E6%9C%80%E4%BA%B2%E7%88%B1%E7%9A%84%E6%9C%8B%E5%8F%8B%E4%BB%AC%E4%BD%9C%E5%93%81%E5%B0%86%E6%9B%B4%E5%90%8D%E4%B8%BA%E4%BA%B2%E7%88%B1%E6%8C%9A%E5%8F%8B/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《亲爱挚友》第一章：告别</title>
      <link>https://blog.helim.net/novels/%E4%BA%B2%E7%88%B1%E6%8C%9A%E5%8F%8B%E7%AC%AC%E4%B8%80%E7%AB%A0%E5%91%8A%E5%88%AB/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jul 2022 01:40:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.helim.net/novels/%E4%BA%B2%E7%88%B1%E6%8C%9A%E5%8F%8B%E7%AC%AC%E4%B8%80%E7%AB%A0%E5%91%8A%E5%88%AB/</guid>
      <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《亲爱挚友》序言章节（正式首发）</title>
      <link>https://blog.helim.net/novels/%E4%BA%B2%E7%88%B1%E6%8C%9A%E5%8F%8B%E5%BA%8F%E8%A8%80%E7%AB%A0%E8%8A%82%E6%AD%A3%E5%BC%8F%E9%A6%96%E5%8F%91/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.helim.net/novels/%E4%BA%B2%E7%88%B1%E6%8C%9A%E5%8F%8B%E5%BA%8F%E8%A8%80%E7%AB%A0%E8%8A%82%E6%AD%A3%E5%BC%8F%E9%A6%96%E5%8F%91/</guid>
      <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《亲爱挚友》 前瞻预告：最后的三小时</title>
      <link>https://blog.helim.net/novels/%E4%BA%B2%E7%88%B1%E6%8C%9A%E5%8F%8B-%E5%89%8D%E7%9E%BB%E9%A2%84%E5%91%8A%E6%9C%80%E5%90%8E%E7%9A%84%E4%B8%89%E5%B0%8F%E6%97%B6/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 05:09:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.helim.net/novels/%E4%BA%B2%E7%88%B1%E6%8C%9A%E5%8F%8B-%E5%89%8D%E7%9E%BB%E9%A2%84%E5%91%8A%E6%9C%80%E5%90%8E%E7%9A%84%E4%B8%89%E5%B0%8F%E6%97%B6/</guid>
      <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
