<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Novels on 荷岭网居</title>
    <link>/categories/novels/</link>
    <description>Recent content in Novels on 荷岭网居</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Tue, 02 May 2023 22:12:28 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/categories/novels/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>带来她的眼睛（终：一）</title>
      <link>/novels/%E5%B8%A6%E6%9D%A5%E5%A5%B9%E7%9A%84%E7%9C%BC%E7%9D%9B%E7%BB%88%E4%B8%80/</link>
      <pubDate>Tue, 02 May 2023 22:12:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>/novels/%E5%B8%A6%E6%9D%A5%E5%A5%B9%E7%9A%84%E7%9C%BC%E7%9D%9B%E7%BB%88%E4%B8%80/</guid>
      <description>本文是对永远明亮的双眼，一世短暂的闹钟（终）一文的故事提纲的补全。
2131 年 4 月 24 日，GMT17:18, 月球，红旗六号地下实验综合体，放射区入口走道 H-1
岭一行人在这个昏暗的走道里，尽管没人穿皮鞋或者高跟鞋，走道里还是回响着明亮的脚步声。而且还能隐约听见隐藏在脚步声中感应电灯开关的声音。或许这就是拜吸音能力极强的月壤所赐罢。墙上还贴着海报，上面的日期都好像是最新的，什么” 庆祝 2131 年五一星际工人劳动节 “之类，看来说这里是个废弃设施还是有点不妥。但尽管周遭环境收拾的多么停当，那些悬浮在空气中的月尘也还是暗示，这里最多就只有几个 AI 维持日常的打理了。且灰尘这般大，恐怕，那几个 AI 也坚持不了几天了。
这一行人的航天服明显变薄了不少，因为隔热气体已经被抽走储存在压力罐里了。但头盔还是不能摘掉，因为空气质量仍未达到卫生委员会要求的质量；但由于已经切换到过滤模式，岭还是认为自己算是呼吸到了月球产空气。不得不说，和地球上那些地下室里的空气的比起来没什么差别，只是明显没有潮湿的气味，毕竟月球上哪里凭空产生水呢？
随着行进，周围墙壁上的灰尘似乎一点点地变少了。但当岭行至放射区的屏蔽门前时，一位机器卫兵，还挂着霰弹枪，放行了其他人，却挡住了他的去路。
出乎岭意料的，这个看起来凶神恶煞的机器人，却用和蔼的AI合成音，平静地说，“岭或秋同志，您是三类辐照人群，您的月度辐射剂量已经达到标准，因此您无权进入此区域。为了您的身体健康和社会辐射控制考虑，请与屏蔽门保持至少三米距离，或沿原路返回。感谢您对我们工作的支持。”
岭从来没有收到这样的告警，同行人看到他被这样警告，也感到很意外。赵问那位机器人，“他怎么会遭受辐照呢？”
那位机器人好似很不缺耐心，“对不起，此信息关乎于用户的医疗隐私数据，合规性要求我不得泄漏此信息。”
领队耸耸肩，看了看岭的舱外服的终端，电量还很足，便只好让他一个人留在外面等了。“反正也不是什么激动人心的事情，就跟医院里做MRI一样。“赵看见岭一脸扫兴，有些惋惜地安慰他。
被卫兵拥着，岭退后了三米，屏蔽门打开了。里面的世界好像灯火通明，但岭知道里面其实一个人也没有了。
看着屏蔽门关上，岭索兴坐在地上，声控灯也熄灭了，整个空间里便一点光亮也无了。
岭本来想动手打开头盔上的便携式探照灯，但当他手碰到开关之前的一刻，他突然停住了，而是仔细端详着周遭的黑暗。目前舱外服还是隔音模式，毕竟这里说话都是走无线电。他感觉到无比的安静，无比的黑暗——而这并没有让他感到一点恐惧，反而……有点熟悉？
岭被自己的想法吓到了。但确实，这片黑暗就是那么让人熟悉。不是对月球的熟悉，而是对没有光明的世界的熟悉。岭伸缩着自己的手指，他看向手的方向，什么也没有，”这就是伸手不见五指吗？“岭回顾着这个古人的谚语。他为什么会对一个无光的世界感到熟悉呢？
不知道是什么，他突然又感到一些异样，不自觉的打开了声音反馈。此时周遭世界大体上很安静，但，那屏蔽门电磁锁散热的声音，机器人风扇的声音，已经足够为黑暗中的人提供足够的声音了。
好像，确实，都回来了一般……
没有光的世界里也没有时间，不知过了多久，屏蔽门打开了，暖黄的光线重新照进来，照的人心里亮堂，看着那灰尘漂浮在空气中。领队的男人走出来了，脸上好像很阴沉，有一种复杂的悲伤。而赵则直率多了，他脸上分明有两滴泪痕。
”一个黑盒子让这群人哭得这样惨？“，岭表示惊讶。
”你没看到，确实是有些可惜。“领队这样说，声音好像都变了一些。
”工业时期的探地工程没有进行到最后，后来，科学家在探地上取得了许多成绩，但都没有巨大的进展。因此，探地工程一直停滞。“，这是岭学到的教科书上的一句话，概括了整个探地工程的辛酸史。岭很快将会知道，这样的概括几乎是侮辱。而这死寂、被遗弃的月球，也将很快热闹起来。
通过纠缠网，”探地工程领航员于百年前发出的求救信号“这一话题如火般蔓延开来。原本散作漫天星的宇宙观测与航行委员会，千载难逢地在月球，这个几乎已经一无所有的卫星上，看着他们的母星地球，召开了自成立以来唯一一次的紧急集中会议。那天岭和赵目睹了奇观：数不清的小型、中型飞船，在月球轨道上跃迁，几乎是凭空出现在他们的眼前。
”我们把‘永恒闹钟’的全部信息都解密了。“来自海王星的太阳系门户的科学家，话不是很多，但上来就说了所有人都屏气凝神等着的话题。”可能不是那位探地工程领航员在被困地心之后亲自发的，但至少是以这位先驱的口吻说的。而且根据其他资料比对，尤其是一位纪实作家写的通讯看来，大概率是真实的。“
另一位科学家一字一顿地肯定了这个猜想。此时此刻，岭的感情也再一次被真正调动。周遭的科学家脸上都有些沧桑了，和他这样都年轻人完全不同。而他们越严肃，他才越深刻的认识到，有一种什么精神闪烁起来了——并学着他曾嘲笑的赵的模样，流下泪来了。工业时代的探地工程没有进行到最后，而最后一次的尝试则是巨大的失败。探地航船在行至半程不到时，误入了地幔缝隙，向地心沉去。而紧急转向想要止损时，发动机舱和主舱段脱离，更是压死骆驼的最后一根稻草。也在那时，与领航员相伴一路的四位同时，为了抢险，在地幔的熔岩中，被烈火吞噬。而领航员，一个年纪尚轻的女孩，却要独自继续深入地心。没有人知道船体能不能承受住地心的重压。而且即使能够，没有动力，也没有前往地心救援的技术，她只能凭借着剩余的可以支持她生存八十年的补给，在暗无天日的地下，看不到一点地面的光明——在随时的黑暗、随时的恐惧中——度过自己的后半生。
”想必也知道，这种悲痛是可以让这位勇士结束自己的生命的。“一位科学家声音有些颤抖的说。”可是她一位真正的勇士，坚持下来的勇士。“这句话一抛出来，那群科学家们的眼眶都湿润了。但岭却正好在这个时候抽纸要擦干眼泪了。他早就知道了接下来，现代人类凭借着现代的技术，所要干的事情是多么振奋人心。
玻璃窗外有流星飞过，只是太空中的流星看起来是纯粹的石子，没有哪怕一点火光。
”她没有，她活了下去，因此她等到转机。那是20年的时光！终于，地面有了向地心发射不可返回探测器的技术，也有了活体休眠的客机。经过惊心动魄的无动力对接之后，她得以进入休眠舱段，休眠上起码一百年，等未来的人类，有了可返回地心探测技术的人类，把她接回去……尽管到了那时，她已经一定是孤身一人了。但至少，那时她也会拥有明媚的日光！“
”同志们！你们来这里并不是来哭的，我们要做的是一件伟大的工程，一件从来没有完成过的工程……因为，我们要去地心！因为这是一个伟大的女性，是一个伟大的人类……我们不能让她在地心里等死！我们要去地心，哪怕是派机器人过去，也要把她救出来。而现在，我们只有两个月的时间，两个月后她就要苏醒过来。那时四十多岁的、实际一百四十多岁的她很虚弱，所以我们最好还要提前去地心守候她苏醒，并及时把她接上来……但是总之，我们要去地心！“
原来这位科学家就是前来动员的人士。剩下来的过程，岭倒是记不太清了，只是通过了一大堆决议，并最终决定了，立刻前往地球探地工程的旧址，测试准备机器人和探测器，用一切可能的手段，调试出可返回的探地装置，将它发送到地心内部，进行一次无动力对接，再将领航员接出来……但是总之，要去地心了！
可是去地心哪里有那么容易。人类在地底探测的方面上不是没有取得成就——只是没有取得太大的突破。虽然现在有太空探索的经验可以借用，但探地和探空的本质还是不同的。一个是在真空里飞，一个是在固体里挖，究竟是不一样的。为了准备这项工程，宇委会甚至和地球方面沟通，”复活“了一整座城市，专门为这项工程服务。岭与小赵作为一切故事的开端，很顺理成章地搬到了这座城居住。而老赵似乎也来了对当初那种探索精神的怀念，也一并搬到这里来了。还有千千万万一样平凡，一样热爱探索，热爱探索一切的人也簇拥过来了。除了各类科学家、作家、记者，还有各地各星系的工人，似乎是”中了什么病一样“，全部蜂拥过来了。一座废弃的城市，人口密度竟然重回了工业时代的那些大城市的水平。当然，代价是地球上几乎其他所有地方都荒废了。
对于现代人类来说，以这点代价，换来一种几乎是精神上的歌颂，显然的收益大于投入的。且即使是收益小于投入的事，现代人也很乐于干呢！
可是去地心哪里有那么容易。第一天科学家们就否定了社会上广泛讨论的用空间技术来航地的策略。理由简单的吓人：这样做，需要的能量将会非常大——如果只是这样还可以接受。然而空间跃迁除了消耗大量能量，还会释放巨大的能量。只是在太空中这些能量以热辐射的方式缓慢传递，谁也不晓得。而这些能量要是在地层里面，那就是完全不同了，将几乎全部转化为冲击波。且计算机给的结果更让人悲观——因为地球本身的质量对空间的作用，在地球内部实现空间跃迁释放的能量和在真空中实现，几乎不是一个数量级。且不论会对地球本身产生什么影响，不论它本身已经足够产生十一级地震，不论它会不会造成板块问题——它肯定会把地心里的飞船，甚至救援船自己炸个稀巴烂。
前三天，科学家几乎是平均每十分钟提出一个大方案的分支，平均每小时就又否定一个大方案而提出一个新的大方案。这样迭代了几次之后，这座好不容易复兴的城市却也不堪重负，疲软下去了。来赶趟儿的人们看着事情无望了，纷纷打算打道回府。眼看时间过去，那还留在城里打算救人的人啊，真是睡不好一天的好觉。那位会议上演讲的科学家，头发都掉光了。这些牺牲却丝毫没有一点用，地面上一点发射架的影子都看不到。
这天傍晚，夕阳和缓地照在母星大地上。岭抬头，满眼深情地望向蓝得骇人，却被深红侵染的天空。几颗星星已经初现光彩。星座虽然还没有，云彩却已经迫不及待，纷纷朝着城市外面躲闪过去。岭知道这是高空大气起了强风。地面随即也开始刮风了，狂风迫使他赶紧把头低下去。
看着地，他想，这地倒是比那天还恼人。人多厉害，能上天，能跨海，但就是难入地。你说说，这地球，这母星，怎么就那么为难它自己的孩子呢。被困地心，不算休眠的那些年了，就是活上二十年，不见天日地，明明长了个眼，但就是看不了世界上正在发生事，和当个二十年盲人有啥区别呢？
风停了，但他并不想抬头看天空。他想看看从来没有被人类征服过的大地。但此时他脑海中却装满了对星尘大海的回忆。他想起来了，现在的航天是公交车，但那工业时代的航天，不也是会死人的吗？看来并不是母星为难他的孩子，或许只是他的孩子自己不争气呢。
可现在地球人争气多了，能上天，能到以前只能在望远镜里看一看的星云，前些日子刚刚到了宇宙的边缘，多好。但没有办法，地心这一关，再骂，也是要过的。
风又开始刮了，岭感觉头顶似乎有什么东西，便抬起头来看。
是小赵，他正好低头，直视着岭。
”你什么时候来的？老赵同意了？“
”你看那，那是流星。“
他岔开了话题，阴沉似乎被吹走一些了。
说来也是厉害，这群科学家想尽办法，还真的是枚举出了一种看似无理取闹，但仔细论证一下，却是以目前技术完全可行的办法。据说，是一个农民在用苹果去核器的时候想到的，然后赶紧打电话告诉了主管。主管一听，说是一天没眨眼，设计了过程图。
这个技术就跟苹果去核器一样的原理。用四方刀片，捅进苹果里，核所在的那块肉和核一起，就会成一个四方长方体，一推就可以脱落下来。而科学家所设想的这种技术便是如此。这个核，便是地核，果肉便是地幔、地壳和其他杂七杂八的地层。要设计一个圆柱形的，薄的可怕的装置，最多只有几个原子厚——但能够承受住四面垮塌的压力，密不透——深深地捅进地层里，捅穿整个地球，并成为一个管子，一直延伸到太空。在这之后，把高能发动机安装在被这刀片隔开的”果肉里“，”一推“，把这块肉直接推向太空。而这块肉旁边不是别人，恰是那被困地心的舱体。这时就有了一个贯穿整个地球的管道。随便往里面发射些什么，譬如可以发射一个载着医疗机器人的探测器，然后探测器再移动到航地船旁边，无动力对接之后，把伟大的领航员胜利营救出来。再沿着这个管子，同任何一个太空发射任务一样，飞向地面，或者太空，后两者无关紧要。
科学家说了这个方案时，全场几乎是沉默了，只剩下记者们不可思议的快门的欢呼声。可恍惚一阵后，一个，甚至两个科学家突然站起来，高声欢呼着，鼓掌——随后整个会场，突然地醒悟，然后鼓掌起来。
”我们有这个技术，也只有这个技术“
这是报纸头版头条的黑色字体大标题。一个所有人听了都觉得疯了的计划，一个所有人听了都觉得有道理的计划。
一个月后，看着直达宇宙的管子，岭不知该说什么、做什么。赵最后却感叹了一句，”这个管子就是她的眼睛啊。“
是呀，再也不用找人帮她带眼睛了。
（未完待续，后续故事将超乎想象，话虽如此，觉还是要睡的）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一个闹钟（科幻小说）（二）</title>
      <link>/novels/%E4%B8%80%E4%B8%AA%E9%97%B9%E9%92%9F%E7%A7%91%E5%B9%BB%E5%B0%8F%E8%AF%B4%E4%BA%8C/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Apr 2023 19:48:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/novels/%E4%B8%80%E4%B8%AA%E9%97%B9%E9%92%9F%E7%A7%91%E5%B9%BB%E5%B0%8F%E8%AF%B4%E4%BA%8C/</guid>
      <description>月球上静谧得可怕。其实电磁降落仓下降时，速度之缓慢和环境的安静，一度让岭或秋以为自己是在做公交车——甚至比公交车还要安静。在地球上跨越一个大洲就需要乘坐响声震天的协和客机，但登月竟然一件同坐电梯一样的易事。不过当岭开始往自己身上套那件有点沉的太空服后，还是感受到了一种庄严肃穆——尽管来到月球已经比跨洲旅行还要简单了。
寂静的电磁下降结束了，紧接着是吓了二人一跳的咔哒声。其实并不是什么意外，只是降落仓和对接口衔接的声音。“嚯，看来还是机械结构更可靠呢，月球上都在用”，初次来到月球的岭如此强颜欢笑，对脸色已经有点发青的小赵说。他点了点头。
“孩子们，把头盔带上，挡光板拉下来，外面可亮了！”一个雄浑的声音响起，刚刚准备好的二人，刷地一下，便被降落仓内外的压差压了出去。低重力的环境导致二位似乎飞了起来，旋转着，共舞在蔚蓝色地球的背影下，由于没有大气层的阻挡，那蓝色地球看起来简直就像一张墙纸，清晰得骇人。
“真美呀，地球和月球”，小赵似乎找不到他知识范围中更好的词语。“是呀”，岭在从突然的旋转中缓过神来后，笑着答到。
“你们已经越过最高惯性点了，准备摔个狗啃泥吧！”飞出十多米了，那两位工作人员才笑着提醒他们。其实，他们自己的工作牌也因为气压的冲击，正在滑稽地乱飞呢。
这就是母星的亲生孩子，月球。光照在白色的宇航服上，理应是被反射掉，而有些寒冷的。但还好，宇航服的电热丝使得身上又觉得暖暖的。
头盔的透明材质并不是玻璃，而是一种能阻挡有害辐射的有机复合材料，博学的岭当然知道这一点。下降到地面的时候，他也不以为然。不过看来岭的学习也只是半瓶子水，因为能量守恒，之前气压推他有多用力，他就会以相同地力道狠狠撞上月壤。由于坑坑洼洼的月球表面上没啥参照物，岭还以为自己下降的很慢呢！
书上的插图果然是没有错的，岭心想。月球表面的确有大大小小的陨石坑，而且由于没有空气，光线纯纯地沿直线传播，黑暗的地方是死一样的漆黑，白的地方则亮的吓人，导致那陨石坑看上去像一个个……一个个黑洞。听地面上的人介绍，这次他们要去的超强MRI实验室就是要从某个陨石坑成地层电梯下去的。人类建筑嘛——倒不多。按理来讲月球应该被人类开发的很好才对？
“看啥呢，月球表面都是陨石，疯子才会在上面盖基地”又是之前那个雄浑的声音，他估计是领航员或者队长一类的探险家人物吧。确实，地表上唯一的几个人造设施看起来都遗弃了，而且都是些被陨石撞击破坏的痕迹。其实本来也可以用钢穹一类的主动陨石防御系统来保护这些设施的——只是能打洞到地底避难，谁愿意浪费资源呢。岭的双眼适应月球的奇特光影条件时，他发现陨石坑的底部还有一些更黑的小点，那些大概就是地层电梯吧。地球此刻正在自己的身后，而太阳正透过挡光板照在头盔里。尽管红外线也会被屏蔽掉，但岭的大脑还是接收到了一种温暖的刺激。
“月球真温馨”，赵回过神来之后，想到了高级一点的词语。只是这个时候，几乎是同时，赵和岭望向了地面，发现自己离地面正越来越近了！而且靠近的速度，貌似还不低。
不知是什么原因，岭和赵突然闭上了眼。
岭和赵感受到背后传来一声巨响，随后是强烈的向上的推力。是姿态调整喷气系统紧急启动了，因为接地速度过快。不过这一下子也让岭和赵没有站稳。等外骨骼响应过来，他们才真正的见到了那雄浑声音的发出者，他正在用一种有点鄙夷又有点无奈的眼神看着初来月球的两人。“快点吧，土著们。”
土著是对地球住民的戏称。不过二人还是被眼前这个人震撼了一下。因为和他们所构想的那又高又壮的勇士形象不同，这声音的持有者竟然是一个细胳膊细腿的二十多岁的年轻人，由于透过屏蔽层接收不到什么紫外线，脸上又白又净，但五官却长得极其规整，有种让人觉得莫名其妙的力量。
外骨骼被切换成标准重力模式后，二人才算能正常在月球上走路了。这位队长并不是他们今天实验的主角，他只是负责带一行人和永恒闹钟到MRI设施入口处而已。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一个闹钟（科幻小说）</title>
      <link>/novels/%E4%B8%80%E4%B8%AA%E9%97%B9%E9%92%9F%E7%A7%91%E5%B9%BB%E5%B0%8F%E8%AF%B4/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 21:32:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/novels/%E4%B8%80%E4%B8%AA%E9%97%B9%E9%92%9F%E7%A7%91%E5%B9%BB%E5%B0%8F%E8%AF%B4/</guid>
      <description>[scode type=&amp;ldquo;iblue&amp;rsquo;]本文向刘慈欣的《带上她的眼睛》致敬。[/scode]
2131年的地球就是不一样了。其实已经没有多少人类还住在地球上了，大概30万？还在一天天地减少。而且这当中也只有不到一成的才是土生土长的地球人，其他很多都是跨越星际的移民。估计是厌倦了太空的探索，想归隐田园乐趣，于是游子归乡，回到了地球。也因此，这三十万人里头多以老年人居多，平常下下棋，打打牌，叙叙旧。其实和一百多年前的地球老年人没什么两样。无非年龄大了一些——一百五十岁也是很常有的事。
岭或秋就不太一样了，他今年十多岁，是地球上为数不多的年轻人，也正是意气风发时。说了地球上有一些是土生土长，还有一些是归隐田园，他哪个都不是。他是正儿八经的“来自太空的孩子”，在长期记忆还没有形成的时候，就被发送到了地球上的社会化抚养系统里。从没有见过自己父母的他，对于地球、地球上的这个微型人类社会，却真正当成了自己的生母了。所以当每年一月份，星际人类的接驳舰跃迁进入近地球轨道时，他看着那些庞然大物，没有一点羡慕，当别人劝他离开地球去看看宇宙时，他还百般不情愿。
话虽如此，岭或秋也并不排斥太空。同后航天时代的所有青年一样，他对太空的热爱丝毫不逊于同龄人，只是还没有胜过对母星的留恋而已。这不，他正坐在躺椅旁，听赵叔讲自己航天的光荣历史呢。
“小伙子，你要知道，这个宇宙从来不欢迎生命……咳咳……不过想当年我也是探访了二十多颗星球，全都死气沉沉的，上面最多有一两个菌落……都不如地球好……”赵叔慢悠悠地回忆着。他年纪并不很大，八十多岁，只是摆老年人架子而已。岭或秋听着是入迷了，但听惯了故事的小赵可不这么想。“秋哥，秋哥，咱还是别听故事了，咱去美洲看纪念碑吧！多好！”
“就是古人的一个博物馆而已，真搞不懂有什么好看的！”故事被打断使岭觉得很不爽，“小岭，你不是也要学历史吗，这是一个实地看看的好机会。”
夕阳洒下来了，漫过了赵叔的身子，给整个空旷寂寞的房间，镀上了一层温暖。
互联网档案馆旧址 伴随着协和式客机降落的轰鸣声，赵希联和岭或秋还没有从快速掠过的破败城市景象中回过神来，就又坐上了公交车。车上没什么人，档案馆门口却排起了长队。下了公交车就是被人流挤来挤去，看到告示牌上竟然写着，今天已经接收了三千多名访客。仔细一看队伍里的人，大多是些年纪长的。岭嘟囔着，“看什么纪念碑嘛，不都是老年人才来看”
的确，也只有他们会产生故念，来缅怀一下这个工业时代。蔚蓝的天似乎能影出人来，又被云彩搅起的涟漪打乱。有那么几刹那，所有的光线好像都显示了光路，并一齐指向了那用玻璃和激光雕刻的“工业与信息”纪念碑，一行用六十多种语言写的，轮流播放的句子：
“在地球上，你看得见比黑更蓝的天空。”
人流推挤着他们进入了博物馆，匆忙之间，小赵不知从哪抽出一本博物馆的介绍小册子。“欢迎来到互联网档案馆旧址”“我们谨以此纪念工业化和信息化的光辉岁月。”
“尽是些生僻难懂的词汇呀。”小赵故作深沉。
第一个展柜被警戒线隔开，是一个真空玻璃罩子罩住的大铁块，至少在岭或秋的视角看来是这样的。尽管民用计算机的外观百年来并未大变，但这种CRT逐行扫描的大屁股显示器，对于用惯了一体机的人来说，还是有些稀罕了。“这可是实打实的古董哦”，人群里有人笑着说。一旁的展板上还印着这台电脑开机时的样子——一个黑不溜秋的屏幕上，闪着有些骇人的绿光。“那时的人竟然管这种东西叫做‘终端’，这到底是怎么想的”小赵惊叹，他知道眼前这个大铁盒子和那种令人眼花缭乱的全息工控终端是一种同根同源产物时，三观都仿佛受到了冲击。
和煦的日光灯，都不敢把光线打到这台电脑上，生怕刺坏它原本已经泛黄的机箱外壳。那机箱外壳上还贴着几乎已经完全氧化的便贴，写着“请勿关闭！”。看看展板才明白，这就是万维网的开端，世界上第一个真正意义上的WEB服务器。岭或秋也有点庆幸自己来这儿了，不然一辈子都不会把现在那些晦涩难懂的网络术语和这个看起来结构简单的铁皮怪相比拟。
继续往下走，震惊的事情更多。一个展板上写着，“在二十一世纪早期，90%的网络流量都被路由向10%的网站。”，另一边写着，“在光信号时代，美洲到亚洲的通讯最少需要124毫秒的时间；如果星际通讯也是用这个速度，那人类将永远没有办法在仙女座和地球上的家人视频通话”
“互联网档案馆的设立，是为了将互联网在网络和在现实中的痕迹记录下来，并长久保存”，岭看到这行字，隔着玻璃看到了互联网档案馆的存储服务器。一百年来，它们从未休息过一下，或者至少整个集群没有完全停止过。190亿的网页正保存在里面，可能将要到永远。不知道为什么，感受着透过来的机器风扇的冷风，岭和赵都有点想要哭，尽管这190亿网页，最多也就截止到2099年，那时他们都还没出生呢——后来的20亿页面全部都被保存在月球背面上的档案馆基地里。
腿刚好有点酸痛的时候，两人走到了尽头，这时已经没有什么人了，不是每个人都愿意走完整个博物馆的。但初次体会到前工业和信息时代伟大的岭与赵无法自拔。他们走到尽头时，还有些意犹未尽。狭窄的窗户里，继续洒下一般温度的光。这里没有日光灯了，也不再见到任何展品。米黄色的墙纸看似无限延伸，在这里也到了头。地毯上的毛特别整齐，一看就知道没有多少人曾走到过这里。风从窗户闯进来，沿着走到刮进档案馆，但在错综复杂的建筑物里，只能东西碰壁，最后消散成烟。
赵却突然兴奋起来了。他指着墙纸的一个突起说，“这是不是暗门”
永恒闹铃 “你还以为这是科幻小说呢？还在博物馆里发现暗门，能的你了。”岭对赵又摆出了不屑一顾的态度，似乎在尝试挽回自己看到之前那些展品时乡巴佬进城般的丢脸。赵不以为然，对着那突起就是一推，果真一点动静都没有。
但这么一推，岭反而觉得不对劲了。那突起依旧在那里好好的，没有被压下去，说明一定不是墙纸没贴好，这又是怎么一回事？“就是墙纸起泡了而已”，口嫌体正直，岭一边说着，一边也向那墙面重重地推，“看，我就说……”
轰隆一声巨响，的确没有什么暗门。而不是什么暗门——，这面墙都是假的！墙分开了，这才发现墙纸的突起是两面墙接缝处风吹日晒旧了，抵挡不住岁月，只好起泡，也暴露在众目睽睽之下了。
博物馆的AI和人类工作员都闻声赶来，看到墙被打开了，也十分吃惊，看来他们是不知道这里的设施的。
然后叮叮当当响了一通，几个脖子上挂着工作证、西装笔挺的人从墙里钻出来了，搬着一个大箱子，对两人笑眯眯地说，“谢谢你小朋友，你看这就是博物馆传说中的隐藏藏品了”
其实小赵推墙也不是胡乱推的，他朝思暮想要来档案馆，早就查了好多资料，都指出博物馆里有一件传说中的藏品，其名为“永恒闹钟”，据说在某个神秘的时间里，它就会响起，告诉世人某件不应该遗忘的重要事项。
“以前的技术这么低下吗？一个闹钟做得这么大”，岭或秋还是不太相信。“谁知道呢？”工作人员不知从哪里摸出一根撬棍，使劲撬箱子盖子，但盖子还是纹丝不动。
“会不会是什么机关”，小赵提醒。
“这还真不可能”，那位工作人员估计也是知道些内情，补充到，“这个闹钟叫永恒闹钟，一听名字就知道是要一直放到永恒的，一旦设置了机关，那机关就有误触的可能。你看那面假墙不就被你们拆穿了吗？所以最好的永恒方式就是把闹钟设计在一个几乎无法用任何手段打开的箱子里。说是箱子，到不如说是钉死的棺材。”
“我们撬一下只是想检查一下这个宝贝是不是被什么恶趣味人士掉包了，这么严丝合缝，看来并没有”
带上她的眼睛 那么没有直接手段打开，这个闹钟有什么意义呢？其实也不然，岭和赵因为发现箱子有功，被邀请参与这个闹钟的破译，也知道了前沿尖端的破译方式。首先当然是给箱子拍X光了，不出所料，箱子的X光片出来是一片漆黑，这种材料一定非常先进，可以把X光吸收掉。然后专家们就开会讨论，思考了两个多小时便豁然开朗。科学家是转换了思路：有什么办法可以在不暴露核心设备、隔绝辐射的情况下对外表示一种信息呢？无疑，是发无线电。可无线电也是双向的，如果无线电能够发出去，电磁辐射也一定能钻进来。所以换一种思路，就是只要磁场不要电场。那这应该是核磁共振了。
果不其然，在一台MRI被送到实验室后，真相大白了，这个箱子内部并没有任何电子设备——结构复杂，不可靠。相反，是一种特殊的永磁体结构，三万年不消磁，且应该能传递某种信息。这时地球上的技术已经不足够了，还要月球方面发了飞船，把箱子接到月球上，做超大磁场的MRI才能见分晓。
岭或秋寻思着去月球也不能算远离母星，犹豫了一下，便登上了接驳舰。也是头一次看到了“没有地球蓝”的星空。黑色的星空，沉稳而又令人害怕。为了避免磁场干扰，他们一行人到了月球后逛了一圈，便需要乘特别电梯下到几乎是月球中心的地下室里完成后续的实验。
（未完待续）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>老树还不想死（二）</title>
      <link>/novels/%E8%80%81%E6%A0%91%E8%BF%98%E4%B8%8D%E6%83%B3%E6%AD%BB%E4%BA%8C/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Feb 2023 21:25:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/novels/%E8%80%81%E6%A0%91%E8%BF%98%E4%B8%8D%E6%83%B3%E6%AD%BB%E4%BA%8C/</guid>
      <description>老树在那儿使劲嚼着米饭，希望这能够使自己忘掉那最后一丝的疑虑。
其实这种疑虑最开始的源泉还是这顿饭本身，毕竟这是问别人借钱吃大餐。向前老树就算是心里想法再大胆，别人眼里，他还是一个听话懂事，借钱有借有还，功课追求上进的学生。而一旦他选择离家出走，首先，自己将成为村里其他家长口中的反面教材。老树胆子大是不假，但还没有大到能把自己以后的名声全部孤注一掷。他这么一走，就算家长不心急如焚地去找，那些还对他有一丁点好印象的老师也要心灰意冷了。
他抓起杯子喝了一大口饮料，冰凉的感觉浸透了他整个大脑，他希望这能让自己繁杂的思绪冷静下来。
看来他还是要走。这次他借下的钱确实还不上了，这让他有些内疚。但内疚之余是更大的必须得走的决心。吃完午饭之后，那些被借钱的同学肯定要聚在一起说说闲话，到时候自己到处凑钱吃大餐的事情肯定会败露，自己以后在学校受欺负的地位就完全确立了——弄不好，还会挨处分，甚至被叫家长，而这些事中的任何一种结果都是他不可以承受的。
老树知道，富裕者对贫穷者的关爱只能局限在贫穷者的幻想之中，他已经把自己的后路封死了。那个虚幻飘渺的“退缩办法”现在也是被确定走不通了。
接下来的用餐时间里，老树一直坚持在做一件事，说服自己。他退一万步说，就算获得了同学的原谅，并保守了这个计划的秘密，到最后他的家人也不见得能供他上高中，甚至是职高。而如果他立刻离开，去往那个五百千米开外的城市，哪怕是最坏的情况去投奔亲戚，至少也拥有了自由。
如果没有了爱，那人做任何事都不会有所顾虑，老树把这一点铭刻在心上了。而从他的亲生母亲离开后，这种爱就已经不再有了。
提醒学生结束用餐的铃声响了，老树拿起放在脚下的书包，背在肩上，颤抖着他的步伐，向食堂出口挪移走去。短短五十步路，走出了他即将走的五百公里的宏伟和坚定。
在他的周围是无数双眼睛，有那么一刻，他突然感觉自己是整个世界的中心，好像周围的人都在议论他。或许只是错觉，但多少也有人会好奇为什么他走短短的路程却要用那么沉重的步子。那些眼睛中有疑惑，更多的似乎是一种鼓励——对他来说，对一个穷光蛋的嫌弃，不就是对他离开最后的鼓励吗？
似乎有目光敏锐的老师察觉到了不对。不过，那时他的前脚已经跨出校门二十多步了。
现在老树后悔极了，倒也没有多少是后悔离家出走，只是在后悔自己为何犯糊涂，不去选一个温暖的地方，好比锅炉房或者烟囱旁边，在那里就算是被毒烟呛死也比在这里饥寒交迫致死要强的多，至少不那么窝囊。但后悔也来不及啦，老树看到了窗外的那些杨树，全都落尽了叶子。
老树，十五岁的年纪，已经又苍老，又像树一样的挪不动一点身体了。
听说人在快死的时候会走马灯，把生前的所有情景全部想一遍，他可不想回想。然而奈何不了自己的大脑，那冷风似海水直往肺里灌，他又有什么办法？所以那些被吊在树上打喽，那些被欺负的满身是伤喽，那些被老师无视喽，全部都涌到他脑海里啦！别人的走马灯估计要好得多了，至少还能欣慰地笑笑。像老树，只能对着那眼前的虚像乱喊，“我不想死！”
那虚像只是一次比一次黯淡下去，终于，老树的眼前陷入了一片色彩纷呈的黑暗，这是他僵硬的身体和孱弱的心脏发出最后的通牒。
当然了，老树想要自由，可不想要死，他想，除了乱喊一阵子，是不是也应该强睁开眼，写些东西？
于是，在那个路灯通明而万家灯火熄灭的时刻，在那个城市被雪幕覆盖的日子，寒风顺着一切缝隙贯彻到每一角落的夜晚——一栋破旧楼房中，楼梯下的三四平米的小窝棚中，一张破旧的纸应着那破布击打钢筋的呼啦声飞出。一位老树，一位十五岁的少年，用颤抖着的双手，和从地上捡来的一支已经几乎冻住墨水的签字笔，几近是在敲击着地面式地开始写……
写给所有，恨与爱，至少可怜他者，也写给自己最后的退路
一封《信》
（故事快览部分，完）
[scode type=&amp;ldquo;iblue&amp;rdquo;]感谢您阅读本故事！至此，《信》的故事快览已经至此结束了。接下来是漫长而枯燥的具体构思，以及最终的写作了。《信》一文的截稿日期已经确定为2023-2-21。想要在第一时间查看文章？那就请通过RSS订阅本博客吧！每两日保证一篇原创更新。请订阅本站的RSS以确保获取最新的高质量作品推送！文章RSS源 / 评论RSS源[/scode]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>老树还不想死</title>
      <link>/novels/%E8%80%81%E6%A0%91%E8%BF%98%E4%B8%8D%E6%83%B3%E6%AD%BB/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Feb 2023 21:59:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/novels/%E8%80%81%E6%A0%91%E8%BF%98%E4%B8%8D%E6%83%B3%E6%AD%BB/</guid>
      <description>[scode type=&amp;ldquo;iblue&amp;rdquo;]本文是《信》的故事快览版。有关更多信息，敬请访问《信》的相关信息发布页面：小记一则（Archive 208）[/scode]
外面的冷气使劲儿地往那楼梯间里的窝棚里吹，老树冷得快要叫出来了。他还不想死，毕竟自己还有梦要追，还有发大财的梦呢。那洁白的大雪和漆黑的夜色之中，于是传来老树一阵阵的惨叫声。其实冷还是可以忍受，饿也无伤大雅，但是又冷又饿就好像要昏过去了。
不过在最后一位过客走上楼梯之后，整个空间陷入死寂，老树也只好颤抖着睡了。或许也可以算是昏死过去，总之进入了无清醒意识的状态。
这个老树，说来也是个坚毅的人。老树不老，年纪也才十五岁，在家里受尽了临时组建的家庭所带来的折磨，真是一个苦不堪言。半夜被家里人吊在树上拿鞭子打，他反正也不是亲生的，也丝毫不顾忌会不会打死。乡里人看到他的“家长”也是只敢可怜可怜——也不能说人家不给情面，太自私：那怎么说也是十五岁的人，如果能下得去手，换个二十几岁的壮汉或者三十几岁的人去制止估计也是拦不住的。老树倒是挨了鞭子之后硬抗了下来。
跑到学校去，这种浑身伤痕的人自然也不会受到待见，其他同学要么孤立排挤，再不然也要对他板其一副老板脸。也不能说这些学生有啥不对，家里给他的饭钱离满足温饱还有很大一段距离，只有家庭变故之前攒下的零花钱才能勉强维持生活。而老树有远见，他知道自己十五年的积蓄现在只剩下五十不到了。凭这个可能熬不到毕业进厂打工就饿死了。且他的家庭估计还巴不得要饿死他来一劳永逸呢。所以自然只能忍受同学一次又一次的冷眼去厚着脸皮要钱。课本也都是问别人借着看，家境比他好一点的都能在他面前摆出一副富人对穷人的架势了。至少人家的自尊有支持。
除了理科学得还勉强中流水平之外，其他的科目他一律是无望有所进展的。老师都认为他没希望了，最后也只是螺丝钉的料。于是他尽管去跑去和老师诉苦，也没有人搭理。
那老树命都如此了，还在那读甚么书？用甚么功呢？况且老树自己也感到读书无望了，再读下去可能命就要丢在学校，或者家里，或者从家到学校的路上了。
老树也不树，他知道自己是人，人有腿有手，就算不用手反抗，也至少可以用腿跑。且十五岁的人，正叛逆着，哪能长久吃下这口周围人的恶气？早晚要给他出一口。不过老树还是老树，那种自己脑子里幻想的代表正义把黑暗胖揍一顿的厮杀场景估计永远也不会来，但离家出走这种事却依然有胆子办。
说老树莽撞，其实也不，他花了几天时间仔细论证离家出走的可行性。结论当然是完全可行，而且必须立刻行动。首先老树理科学得较自己而言勉强不错，应付个人经济的简单规划还是绰绰有余——至少人自己这样以为，就离胜利不远了。他提前开始注意地上的瓶瓶罐罐，攒了一段时间卖掉，也有个十来块钱，加上自己变本加厉省吃俭用，不仅将自己的零花钱提升到了六十多块，而且还把自己本来家里给的饭钱硬是又剩下了一些。然后是选择个比较合理的目的地，老树这种离家出走可是有完全规划的。其核心目的就是离的越远越好，而第二目的才是降低生存难度。所以离的近的村庄是首先不考虑的，去那些地方，就算那些非亲生父母不回来找，这老树自己万一想家了回来，不等同于挨打吗？他自己不愿意承认这点，却口嫌体正直地把目的地选择在了500公里外的一座大城市。这时他缜密的思维就体现出来了，他选择这座城市并非单纯因为距离远到让他想家也回不来，而是因为这里有一些他的远房亲戚，他要是实在坚持不住了还能求个紧急援助。当然这只是思维缜密的体现，他并不打算真正走这条后路。
最后，是他论证中唯一薄弱的地方，即怎么到达那座城市？当然他还是想到办法了。他的积蓄买一趟火车票可是不够的，所以唯一的办法是徒步。别人可能觉得这完全不是个可行方案，不过对拥有决心的人来说，徒步走五百公里那将会是轻而易举的。且他是轻装行军，拿上一点干粮，带上那轻若鸿毛的盘缠上路，理应是相当轻松的。况且老树一旦选择离家出走，他的时间就不再紧张了，花一个星期或一年到达，于他而言无异。可以说他的出走是一次较为贫穷的旅行了——毕竟一个十五岁的少年能计划的如此周全。
老树离开之前进行了一次深夜演习，从村头背着那些必要物资和盘缠走到村尾，结束后感觉身轻如燕，再走五十个来回也不是问题。于是他兴高采烈地，怀着坏事的负罪感和成功的成就感入睡了。
第二天到学校，是抱着看母校最后一眼的心态来的。那上课时犹如领导视察一般趾高气昂，因为他已明白自己的归宿和去处，产生了一种莫名的优越感。老树在下面笔记做得好不认真，老师在上面见了，还以为他这是要发狠了，打算好好学习。其实这只是安慰老师和同学罢了。
午饭时他破天荒地决定吃点好的，他意识到自己一旦离开这里，那些和同学欠下的债务也永远也不用还了。以往他的讲信用使得他即使受那些同学的冷眼，他们也还是愿意借给他——而且还是有利息的借款。如果老树去学金融，那他成绩一定不赖，他清楚这些同学当中哪些是财大气粗的，他向不同的人分别借款，最终竟然借到了足足八十块钱——比他总共的积蓄还多好几块。当然，他借来可不全是用来保障自己的旅途安全的——他更享受破釜沉舟。所以他花了三十块巨款买了食堂里最好的饭菜，坐在食堂风景最好的午餐打算惬意的享受能吃饱的最后一餐。
不过当他的口腔被食物充盈时，他突然犹豫了。
老树还不想死。
（未完待续）
本站是一个至少两日一更的博客，请订阅本站的RSS以确保获取最新的高质量作品推送！文章RSS源 / 评论RSS源</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>公寓：《蔚然成林》最终章</title>
      <link>/novels/%E5%85%AC%E5%AF%93%E8%94%9A%E7%84%B6%E6%88%90%E6%9E%97%E6%9C%80%E7%BB%88%E7%AB%A0/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 21:35:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/novels/%E5%85%AC%E5%AF%93%E8%94%9A%E7%84%B6%E6%88%90%E6%9E%97%E6%9C%80%E7%BB%88%E7%AB%A0/</guid>
      <description>《蔚然成林》系列小说，最终章。
22世纪初，太阳系，地球
地球上已经不剩下多少人了。中纬度往上便被冰雪覆盖，中纬线以下则夏凉冬寒，赤道则完全被浓密的雨林覆盖。
中纬度，在一片曾经的繁华都市，现在的沧桑森林里，几台自律机器人定时工作着，检测着地表中一些微量元素的含量。如果这是在工业纪元，那么检测的项目大概会包含各种重金属，各种农药残余，各种细菌和微塑料，而会有一堆人类科学家围在数据表旁边观看，屏气凝伸地观看着结果，生怕看到一个高的读数。直到廿年前的一个早晨，检测的项目也确实如此，当然不再有那么多人围着观看，而是改为一个人类小组和一个计算机集群在分析这些数据了。现在这个时代，连工业纪元的人们没有想到任何常规工程途径解决的微塑料，在转基因细菌的分解下，它的读数降低到了0，此后十余年未曾变过。在那时，这群机器人就按照工业纪元最后一批人类设定好的程序，挖土奠基，建设了一座纪念碑。准确地说，是在纪念碑的丛林中又新建了一座“塑料清零纪念碑”。这个纪念碑的丛林中已经早早地排满了更多纪念碑：“二氧化碳达峰纪念碑”，“二氧化碳中和纪念碑”，“全球变暖终止纪念碑”，“DDT清零纪念碑”……
这些纪念碑没有人会来看了。它们只是人类最后的一次情怀。当初的那群急于解决环境问题的科学家，如此多年来，要么转了研究的方向，要么退出了科学界，这里已经陷入了永远无法打破的宁静。百年前，这里曾经是他们每天工作的一个观测站，目的是为了研究人类活动造成的环境影响，并想尽一切办法消除它们，而随着转基因技术一声枪响，这个工作，也便永远地完成了。而科学的进步从来没有让任何人失望，只是发展的顺序叫人觉得讽刺——改善地球的一派和逃离地球的一派发展速度惊人的相似——这可能是因为科学本来就是互通的——几乎是同时，在宣布地球生态开始对人类友善的同时，在地球转基因工程快要竣工的前夕，更先进的能源技术和太空航行技术也被投入了使用。
当然，自然科学的发展这一次比社会科学更慢了一小步，而后者使人类，远视的人类毫不思考地选择了向星辰大海进军。当然这是人类整体意志的选择，不是每个人都愿意遵守。还是有一些人，不知是好奇还是情怀，选择留在地球上，借助间歇性的冬眠科技，哪怕是以快放的模式，看看人类离开地球，留下这个烂尾的“地球转基因工程”后发生的事情。而在其实在百年前，这个观测站便已经成为一套完全自律的系统：只是出于更悲观的考虑，只是希望人类留下一片工业废土后，能够满足人类最后求知的欲望，把废土在人类几乎灭亡后的数据变化记录下来，留给幸存的极个别人或者哪个外星探险家——告诉他们曾经的繁荣，可能，还有机会让他们引以为戒。
工业纪元结束了，繁荣的时代却刚刚开始。地球真的同科学家们所想的那样变成了一片废土——但不是工业的，而是生态的废土，没有轰鸣作响的机器了，没有灯红酒绿的那种“繁荣”，留下的是蝉声，绿色或雪白的波涛。工业纪元早期的作品中多次描写了废土的悲惨，废土客生命价值观的扭曲；所以同样颠覆，这里的“废土客”们截然相反地有自己的气象，大部分心随着山水风光的宁静而已经变得和隐士一般宁静了；少部分还是热衷于刺激的事物，在这座空空荡荡而天然纯真的游乐场里像孩子一样的玩耍，探险。人们不把他们称为幸存者，而把他们称为钉子户，因为离地球而去的人们还是认为天上的星星更有趣，至少过得生活要更出彩。
大大小小的环境观测站，在工业纪元是很常见的，然而这些观测站在人类的大部队离去后被“送”给了那些钉子户们，他们搜刮了里面能找到的各种物资，根据自己的喜好拿走了各种仪器之后就把它们全部遗忘了，没有人维护，它们的混凝土挡不住经过基因改造的强力树木，很快土崩瓦解。这个观测站，多亏了自律机器人一直忘我而尽力的维护，勉强保持着功能的运转。而钉子户们也觉得，应该留下点什么，至少告诉地球上可能的后来者之前有人来过，又在大部队离开之前给这个观测站的机器人编写了建设各种纪念碑的代码。
观测站运行所需要的能量，靠简单地太阳能发电即可。钉子户们一觉就是睡上五年十年，而科学家们也换了一批又一批，直到最后无人关心这里，观测站却一直良好运行着。一些钉子户终于厌倦了在这里原始人一样的生活，或者禁不住繁华都市的诱惑，选择前往大部队的聚居地。而有些则在地球上寿终正寝……
人越来越少了，这种平衡的情况，估计会到永远吧。
2152****年2月5日，“门户”空间城的某会议室
“首先我非常感谢大家来到太阳系‘门户’空间城，现在这里正在逐步废弃，大家还烦请谅解条件简陋，没有开重力工具，大家就先这样飘一会儿吧”浮在空中的一个小年纪对着满屋子西装革履而头发或领带乱飘的人红着脸说到，那群人却好像觉着这样极其有趣，有的翻滚，有的假装——不过也可以说实际上在太空漫步。是的，在现在的太空的室内，有重力是常态，不用穿着厚重的宇航服就能体验失重的感觉，则变得反而更加弥足珍贵了。
“让大家不远万里过来一趟，当然不是让大家来体验失重的，而是关于地球，关于地球工程的一些重要报告和进展……”
那群上一秒还在孩子般嬉戏的专家们一下回过神来，随后脸上又露出了诧异极了的表情，仿佛地球工程什么的和自己没有关系——当然是有关系的，因为这批专家3年前刚刚解冻，他们是最后一批主持“地球转基因工程”的科学家。他们的诧异，在于离开地球，在两个方面都取得完全胜利的人类，竟然会关心一个很早就解散了的工程所造成的后果。
“我知道解冻后3年，你们可能也忘记这个工程是干什么的了。那我们再来回顾一下工程的报告吧”
“
“地球转基因工程”的前身是“蔚然成林”运动。该运动旨在推广安全的转基因产品，尤其是转基因食品的运动。确保转基因技术的普及和自由化，以此来弥补一些地区的客观条件的落后，保障粮食安全。“蔚然成林”运动的这个目标很快就得到了实现，然而当时的一些科学家显示了更大的野心，他们要利用转基因技术改善日趋恶化的地球环境，包括：通过可以分解PET/PVC等难以降解塑料的细菌来消除已经发生的白色污染，通过改善基因的植物来吸收和固定二氧化碳，通过固氮作物改善土壤成分，甚至通过改善过基因的强吸热作物来帮助减慢甚至停止全球变暖……这些工程综合起来，就变成了我们今天熟知和你们曾经参与的“地球转基因工程”。在人类主要力量离开地球后的百年间，这个工程曾经断断续续地由一些志愿者和留在地球上的人维护了一段时间，然而之后遭到了遗忘。根据地球上一个观测站和我们探测器、调查员的报告，该工程应该取得了完美，甚至有点过火的胜利，一切污染都几乎从未发生过，那颗蓝色的星球现在快要倒退回人类未曾来过的样子了。
“所以我们今天要看的报告是？”一位科学家迫不及待地赶紧问，他曾经是该工程中的一个悲观主义者，知道现在他还在担心会不会这个工程已经出了乱子——这只是出于对自己工作的负责罢了，即使工程失败了也无关他的过错。
“我们留在地球上的最后一个环境观测站发回了它自毁前的最后一份报告，先是一篇日志”
2134****年3月6日，地球最后的观测站，某位“钉子户”的日志
这个观测站的自律系统，鲁棒性确实不错。这么多年来基本没要咱们怎么维护，看来工业纪元的那群老同志也够意思的。早上我去看了看这个观测站的日志，各项读数一如既往的那样“健康”，而报错里面纵使有很多WARNING,却没有一个ERROR，看来再运行个二三十百年的不会有什么大问题
早上去参加了个讨论会，主题是一个天文台通过几颗在轨卫星接收到的一些宇宙背景辐射变化形成的密码文段。结果很震惊，看来人类确实不是地球上第一个产生的文明，而且还有可能也不是第二个。
那段文段随后被发给了“太阳系门户”空间城里的大部队，他们花了一个早上就告诉了我们答案，是的，人类不是第一个地球文明。地球上还有过至少2个史前文明。那段文段是一个科技水平远高于人类的文明发送给人类的，他们很有礼貌，也有些腼腆，告诉人类他们曾经也是居住在地球，采用了一些技术手段想要改善恶化的地球环境，不过最后他们发现还是离开这颗母星更划算，于是他们和人类一样大部分都走了，少部分孤独终老在地球上。但他们接收到一个更为古老的文明的信号，请他们把地球复原回之前的样子，理由是“留给下一个房客居住”。他们爽快地答应了，因为那时地球本身就已经很原始了，他们随便改变了一颗小行星的轨道，让它狠狠地撞击了地球，地球果不其然变成了一颗原始到极致的行星——这些当然对他们而言都是举手之劳，而那个更古老的文明如此强大，还是多结交一个朋友比多拉一个敌人好。随着生态的发展，地球生命演化了一会，他们再控制一颗小行星撞上地球，把上面无脑的大型生物——恐龙清理掉，再观察了几年，人类就诞生了。现在他们向人类发消息，是希望人类也如法炮制一遍他们的做法，把地球复原回之前的样子，理由嘛，也一样，“留给下一个房客居住”。
当然，现在的人类和当时的这个发消息的文明一样，有能力控制小行星轨道来撞地球了。这群文明估计一直暗地里窥视人类做到哪一步了呢！现在人类也蹈了他们的路线，这个举手之劳也是要办的了。毕竟多一个朋友比多一个敌人好。于是我们钉子户和大部队愉快的商量了一会，把这个烂尾的地球工程的“竣工期限”定在本世纪中叶，到那个时候一颗小行星会撞上地球，撞上这个被转基因生物覆盖的地球，造成一次极其彻底的生物大灭绝，极少数残留，也必然残留的生命将通过各种变异、进化，重新站起来谱写下一段历史。到那时它们将不再是转基因的生物了，而是这个星球的“原汁原味”。
其实这些工程都挺波澜壮阔的，然而我听着却没有什么过分的感想。倒是有点哀伤。我原来信以为真，地球真的是我们人类的家园，后来发现才不是这样——有位航天专家说过，地球确实是人类的摇篮，但人类不能一直生活在摇篮里。后半句对了，前半句错了。地球不是人类的摇篮，而是许多文明要共用的。
看来地球不是祖宅，而是公寓，我们的租期快要结束了，不能一直赖着不走。钉子户们也决定不再冬眠了，毕竟最后的美好再看一看，在这里，至少是精神上的故乡中终老，足够了。
不过在享受最后的日子时还有一些工作，我们还要实现一个自律程序，最后一个自律程序，让它在工程“竣工”的那一天把观测站多年来的观察日志全部发送给大部队，让他们对地球也算留个纪念，至少让他们的教科书有东西可写。再进行自毁，消除这个观测站存在的踪迹。虽然有些多余，陨石会毁灭这一切的——但很有象征意义。我们要以这种方式和过去的那个摇篮中的人类说一声再见，然后才去面对一个光明的未来。
自毁将会销毁所有的仪器，存储，以及纪念碑，当然，这个工程本身存在过的踪迹。
“事了拂衣去，深藏功与名。”我们没有设想过，如果某个史前文明刻意隐藏自己来过的踪迹会怎么样。不过我们现在已经成为了那个“史前文明”，我们要隐藏自己来过的事实，我们要让下一位房客以为，这是又一个崭新的房间。
2152年2月5日，“门户”空间城的某会议室
“第二个是这么多年来的观测日志，在最后的阶段里，观测站派出机器人做了最后的全球调查，结果很合乎计算机系统的预测，整个地球已经没有一点踪迹。不过这是抽样调查，而且过于明显的转基因痕迹本身就是人类的痕迹，所以为了保险起见，地球还是得遭一次小行星打击。而且小行星的轨道已经确定了，今天下午就要撞上地球，现在也不太方便改了。这些观察日志，我们也就留个念想吧”
“今天叫大家过来，除了叙旧，还有是邀请大家再去看地球最后一面。正如那位钉子户所说，地球不是我们的乡土，而是我们的公寓。可我们也在上面居住了万把个年头，也应该有点感情。我们还是应该说个道别。”
“还有补充的是，今天上午我们又接到了之前那个文明的消息，这次我们用相同的方式解密，不到15分钟就成功解密了他们的信息。大意是他们通过观察看到我们正在尝试清空地球，表示非常感谢，同时还问我们需不需要技术方面的支持。我们细问了他们关于‘技术方面支持’的意思，还得到了一点意外的材料”
“他们说，很对不起人类，因为之前说了谎话，怕人类好奇心太强打破沙锅问到底，坏了正事。就是说人类的诞生并非完全出自于自然，他们看到地球上诞生了恐龙这种单纯的‘四肢发达，头脑简单’的生物后觉得很失望，同时接到了之前那个更古老文明的更新消息，说希望他们用小行星摧毁这种无脑的种群，然后用‘基因种子’和其他一些技术来创造一个文明。他们照办了，那个更古老的文明还耐心地教了他们怎么制造‘基因种子’。然后人类就这样被‘制造’出来了。现在人类也成长为一个宇宙文明，也要延续这个任务，他们说可以向人类提供制造‘基因种子’的技术，如果人类发现地球上再次出现恐龙的话，可以用它来手动创造一个文明”
“他们说，他们自己也有可能是那个更古老的文明手动创造的。不过至于究竟如何，他们也没细问。不过看人类的态度不错，他们决定告诉人类他们自己的秘密，给人类寻个底。他们也是懂礼貌的文明，希望人类如果有技术条件可以去跟他们交流交流，学习先进技术同时交流一下各自的历史”
“所以你们将可以选择在见地球最后一面后来到太阳系‘门户’继续冬眠，直到我们的轨道探测器发现有文明诞生或者有‘恐龙’出现，你们再看着办。当然，这是自愿的，如果你们愿意看看自己曾经参与的工程竣工后的表现可以留下，也可以选择离开。”
最后，30名科学家中，23名选择了留下，7名选择了离开。
30名科学家都应邀看了地球最后一面，确实是那样的美丽，那样的原始，仿佛真的从未有人来过，蔚然成林。在拉格朗日点，他们也目睹了地球被那颗小行星撕裂，那样的狂野。留下的是一颗火球，一颗燃烧着生命，孕育着未来希望的火球。一颗看似崭新，实则已经“翻新”过不知多少次的行星。
新文明纪元前万年（估计），地球
活动活动放了不知多久的筋骨，那群科学家们打着哈欠凑到舷窗跟前。嚯，地球跟见它最后一面的时候那样像，不过细看发现连南北极的样貌都颠倒了，各个大洲更是形态各异，探测器把他们唤醒，是因为发现了文明。他们很高兴，不用手动操作就能全自动诞生一个文明。他们急忙给人类的主力量发送信息，人类也真的记得他们，记得那个已经记载在远古历史书里的故事，打开了虫洞，把这23名科学家接回人类当中，与之前那两个史前文明笑着握手。
地球上，新的文明看到天空中滑落的流星，许下他们的愿望，诞生了无数的传说。什么时候轮到人类给这个崭新的文明发消息，告诉他们，这流星，实际上是人类最后近地舰船的解体残骸，是监视了他们已经百余年的卫星呢？
恐怕，还要两万年罢。
蔚然成林运动暨地球转基因工程的最终报告 诸君安好。蔚然成林运动，暨地球转基因工程，这一由汉满提文明负责的工程，已经竣工亿年有余了。它分为3个阶段。第一阶段，化解矛盾。该阶段旨在使用转基因技术，解决世界性粮食危机。第二阶段，改善环境，该阶段旨在使用转基因技术解决以白色污染和全球变暖为首的一系列环境问题，使地球变得尤其宜居。第三阶段，恢复原样。该阶段旨在摧毁之前所有文明存在过的证据，包括工程本身进行过的证据，并以此和其他可能的技术来促进新文明的诞生，为全宇宙的建设提供强有力的新生力量。
地球转基因工程，虽然竣工已久，但它最终胜利的日子其实在今天。因为今天，我们宇宙文明的大家庭中，又加入了新的成员！让我们大家欢迎这个新文明——巴林顿文明的加入！同时，也向此前的地球孕育的文明，和他们改善地球的有关工程一并表示感谢，有了他们的这些工程，才有地球“宇宙摇篮”的称号。它们分别是由思咯尅文明负责的“崭新行星”计划和孔彡布文明负责的“客房服务”计划！
（雷鸣般表达欢呼的嘈杂声）
人类曾用名 中文谐音写法 代表语言的拉丁读音拼写 智人/人类(Humanity) 汉满提 Hammanti 曾被人类称做远古文明 思咯尅 Saigook 曾被人类称做更远古的文明 孔彡布 Quasobi 人类监视下诞生的新文明 巴林顿 Farrintong </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《亲爱挚友》第二章：启航</title>
      <link>/novels/%E4%BA%B2%E7%88%B1%E6%8C%9A%E5%8F%8B%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E7%AB%A0%E5%90%AF%E8%88%AA/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 22:25:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>/novels/%E4%BA%B2%E7%88%B1%E6%8C%9A%E5%8F%8B%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E7%AB%A0%E5%90%AF%E8%88%AA/</guid>
      <description>&lt;p&gt;这篇文章应该已经顺利地电传给了偌老。再次感谢他对于我笔记的整理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我想，一个旧时代里、旧生活中所谓的英雄，在新时代中、新生活里应该是真正的罪人。如此好像，一个旧而真正的罪人，也便真的能在一个新的阶段称为所谓的英雄。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>竞赛作文草稿：坚守</title>
      <link>/novels/%E7%AB%9E%E8%B5%9B%E4%BD%9C%E6%96%87%E8%8D%89%E7%A8%BF%E5%9D%9A%E5%AE%88/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 16:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/novels/%E7%AB%9E%E8%B5%9B%E4%BD%9C%E6%96%87%E8%8D%89%E7%A8%BF%E5%9D%9A%E5%AE%88/</guid>
      <description>&lt;p&gt;“所以，你说，你在坚守的是什么呢？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电话那头的声音愈来愈小了。这是一通单向的电话，他听不见的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你可想问我，在坚守什么？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一切故事的开头，是那个酷热难耐的下午。王正在家里翻看一本看了无数遍的童话，心已经跑到九霄云外去了。他15岁了，对于童话并不喜爱，今天只是无聊到了透顶，只好看看这些打发时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过时间，貌似也不耐烦于他的打发了。一件叫他有趣的事开始了。王闭上眼，靠在沙发上，听着时钟滴答滴答地步进，做着一些虚幻的白日梦。恍惚间觉得时钟响得并不十分均匀，好像有10秒之久的时间，却只响了两三下，再过一会儿，明明不到五秒钟，却已经响了好几十次。也许只是心理上的颓废造成了时觉的紊乱。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>留下一颗星</title>
      <link>/novels/%E7%95%99%E4%B8%8B%E4%B8%80%E9%A2%97%E6%98%9F/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 02:54:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/novels/%E7%95%99%E4%B8%8B%E4%B8%80%E9%A2%97%E6%98%9F/</guid>
      <description>&lt;p&gt;我的外婆是一个伟大的人。她是一位光荣的航天英雄，曾经参与了第一个返回舱的设计。还亲身参与了降落伞的制作。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《亲爱挚友》第一章：告别</title>
      <link>/novels/%E4%BA%B2%E7%88%B1%E6%8C%9A%E5%8F%8B%E7%AC%AC%E4%B8%80%E7%AB%A0%E5%91%8A%E5%88%AB/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jul 2022 01:40:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/novels/%E4%BA%B2%E7%88%B1%E6%8C%9A%E5%8F%8B%E7%AC%AC%E4%B8%80%E7%AB%A0%E5%91%8A%E5%88%AB/</guid>
      <description>&lt;p&gt;亲爱的读者朋友们好啊。不出意外的话，本篇作为《我和我最亲爱的朋友们》这部书的第一章节已经传给偌澎瀚老先生了。偌老这些年来一直和我互通消息，并给予我以很热情的支持和鼓励。在我最难熬的时刻，也是他帮助我走出阴影；在我名扬四海的时候，又是他告诉我要保持谦虚。我对他真的是很感激，也真的表达对他还愿意给我做序的感谢。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《亲爱挚友》 前瞻预告：最后的三小时</title>
      <link>/novels/%E4%BA%B2%E7%88%B1%E6%8C%9A%E5%8F%8B-%E5%89%8D%E7%9E%BB%E9%A2%84%E5%91%8A%E6%9C%80%E5%90%8E%E7%9A%84%E4%B8%89%E5%B0%8F%E6%97%B6/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 05:09:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/novels/%E4%BA%B2%E7%88%B1%E6%8C%9A%E5%8F%8B-%E5%89%8D%E7%9E%BB%E9%A2%84%E5%91%8A%E6%9C%80%E5%90%8E%E7%9A%84%E4%B8%89%E5%B0%8F%E6%97%B6/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cnfiles.xhwork.top:65534/static/img/3hleft.png&#34; alt=&#34;3 hours left&#34; ---
title=&#34;3 hours left&#34;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《我和我最亲爱的朋友们——序言》已经正式定稿，完成了最后的校对和修改，将在2022/7/25 0:00定时发送！&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《碎窗歌》</title>
      <link>/novels/%E7%A2%8E%E7%AA%97%E6%AD%8C/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jul 2022 23:46:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/novels/%E7%A2%8E%E7%AA%97%E6%AD%8C/</guid>
      <description>《碎窗歌》
万雨皆飘荡，孤火独燃光。
寒风何所向？屋角慢落霜。
The Broken Window
Once all the rain fall, a candle can break the law.
What&#39;s the wind blow for?
In home the snow roar.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
