<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Diaries on 荷岭网居</title>
    <link>https://blog.helim.net/diaries/</link>
    <description>Recent content in Diaries on 荷岭网居</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Wed, 03 May 2023 21:49:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.helim.net/diaries/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>关注最前沿的AI-Artworks，请访问pix.ink</title>
      <link>https://blog.helim.net/diaries/%E5%85%B3%E6%B3%A8%E6%9C%80%E5%89%8D%E6%B2%BF%E7%9A%84ai-artworks%E8%AF%B7%E8%AE%BF%E9%97%AEpix.ink/</link>
      <pubDate>Wed, 03 May 2023 21:49:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.helim.net/diaries/%E5%85%B3%E6%B3%A8%E6%9C%80%E5%89%8D%E6%B2%BF%E7%9A%84ai-artworks%E8%AF%B7%E8%AE%BF%E9%97%AEpix.ink/</guid>
      <description>[scode type=&amp;ldquo;yellow&amp;rsquo;]本文不是一篇推广文，夏荷博客未通过此文获利。侵权请联系删除。[/scode]
AI艺术作品，已经取得了怎么样的一种成就，许多人可能还是不清楚的。我只是有一个月的时间没有关注AI绘画社区，等到再打开ASP的时候，看到AI绘画竟然已经发展到了开始进行竞赛的水平，着实吓了一大跳。
光说说，可能还没有什么概念。由于AI绘画本身就是宽松版权，这里引用几张：（图片来自Pix.ink）
可以看到，这些作品的画风全都不一样！。这还不是最厉害的——只要不看手，其他部分的绘制，就算放到人工绘画圈里也是炸裂级别的。当然，和人类画师比起来，因为通过Prompt传递的信息是十分有限的，作品画风的具象还是有些勉强的。由于SD的原理是图像降噪，这里面细节化也很不行。但这项技术的前途，在整体上来说，还是比较光明的。
pix.ink 是国内比较前沿的人工智能绘画分享社区，且它现在正在进行竞赛，详情点击此处了解。（说真的，这个竞赛怎么感觉更像AI服务提供商的质量竞赛（大误））
ASP (AI Service Provider） ASP指AI服务提供商，是我硬造的词。Kamiya.dev就是一个典型的ASP。除此以外，还有NovelAI等等。
如果有可能的话，荷李网络的下一个业务就是ASP了（并不是）（）
创造艺术的并不是AI 创造艺术的终究是你我 ——Pix.ink 片绘
Yes. AI Artworks can be valuable. But values, any values, the value of lives and art, are given by people, not machines at all. （是的，AI 的艺术品也可以有它们的价值。但任何价值：艺术价值、人生价值……从来都是以人类为本，而不是机器流水线产出的） ——夏荷博客</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>好吃的</title>
      <link>https://blog.helim.net/diaries/%E5%A5%BD%E5%90%83%E7%9A%84/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 11:02:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.helim.net/diaries/%E5%A5%BD%E5%90%83%E7%9A%84/</guid>
      <description>最近去春游了，天气很差，那雨毫无规律地乱下——第一个小时是阳光普照，燥热难忍的，第二个小时就阴风阵阵，脊背发凉了。但即使天气很差，能少上一天的课，终归还是一件乐事！抱着这样的心态，随波逐流，漫无目的地，我在园区里面胡乱逛着。老师说一道题简单的时候，往往说“下雨不往屋子里跑，那是傻子，傻子才作不出这道题”。但并不尽然，当雨间歇地下时，从容漫步在当中反而是一件乐事——至少可以磨练一种临危不惧的意识。且不论风雨过后有没有彩虹，一蓑烟雨任平生的理想，在雨中，至少也要有苏轼的觉悟“何妨吟啸且徐行”。
之前写“云彩撕裂，露出蔚蓝色天空”的美景时是妥妥的胡编乱造，住在南方的大城市里，天空既不蔚蓝，云彩也不会那样动感地撕裂开来，怪吓人的，至少我从未见过。但出去逛了一圈，发现这种几乎背离气候原理的想象，自然竟然能以出奇的方式满足。有那么一刹那，便好像走进了自己凭空杜撰的故事里。大家们常说，写作是把生活中的美事记录下来。我看那，除了把生活的事记录下来，有时还不如多一点叛逆的想象，看看自然是会打你的脸，还是满足你的无理要求。而且，当自然满足了这一希望，能走进自己的想象中时，也会感叹自己想象的不充实。它是那样空虚呀，把云彩撕裂的景象描绘得那样吸引人，却把同时带来的燥热天气一笔带过，把那种滂沱大雨悬在头顶的感受一并，烟消云散。但言毕竟不能达意，况且也不是对自然的记录，而是一种玩笑式的预测罢了。
学校组织的春游，相信都是一个样子，午饭是自行解决的。要么从家里带来零食（当然也有带自热米饭、火锅或一类产品的），要么花上大价钱去享用那园区食品。但据我所知，至少我们班还没有出现这样的疯子——倒是有人花了四五十块钱买了两个网上6块钱就能买到的铃铛。当然，这里的园区食品指的是热食，正餐，和那种小零食终究是两码事。路边有很多小店，装潢看着很廉价，实际上卖的东西也是漫天要价。说的小零食就少不了各种的饮料、油炸食品，我和另一位同学禁不住诱惑去买了点好吃的（只是一个代词，好吃的，并不一定代表美味的食品），他点了一份四块炸鱼，每一块约半个3.5寸硬盘大小，装在纸袋里。我要了一杯七喜，看起来分量很大，是不是因为塑料杯子的构造特殊造成的错觉，那就谁也不知道了。炸鱼20块，七喜10块，还是学生优惠，吃着喝着，就像吃血喝汗，自然是渣滓也没有剩下。那位同学似乎被坑的还不过瘾，花了20块，又买了一个甜筒。后来到了集中的时候，听别的同学，花8块钱买价值2元矿泉水的也大有人在。
于是就不得不说，那些真正的好吃的了。物美价廉。我相信能读到这篇文章的人，极少数可能懒得不愿意留意超市里在售的商品。那我先浅薄地，从一个学生（关爱健康的那种学生）的角度发表一些拙见。
我们能在超市里买得到，或以学生财力能负担的起的常规食品，大致可以按口味分为三种：甜口、咸口、辣口。但这三种分类，没有一个是完全表述每一类具体食物的标准口味的，尤其是当你拿到食品包装袋，看它的配料表的时候，只会对该食物真正的口味感到更加的迷惑。
甜口实际上是最简单的。绝大多数的饮料都在此范围内。无论标着多么诱人的说明，甚至可能写着海盐之类，它的口味大多是甜的。而既因为它是甜的，倘若不想因为一手黏而难看，当拧开盖子时，尤其是对于碳酸类，要格外当心。一拧，就会有一响，这是一个预告，是一部分二氧化碳迫不及待了。某些人这个时候也跟二氧化碳一样迫不及待了，认为自己比气体溶解度降低的速度还要快，不说能在液体喷涌而出之前狠吸一口，也至少能有计划地防止液体滴得到处都是。然而真的这样做的时候，就会发现还是太过于自大了。说写作的想象可以让自然打你的脸，面对碳酸类饮料，自然也可以打击你的自信。当二氧化碳呲啦作响的进程看起来比较稳定的时候，眼睛要紧紧盯住瓶内的页面高度，确保上升的高度没有超过原来液体离瓶盖高度的半数（大部分碳酸类饮料都预留了足够的上部空间，和矿泉水恰好相反，但如果没有预留空间，却真的只能自求多福了）。当大量泡沫涌出的时候，不要以为那些只是二氧化碳的汽泡，那些汽泡再怎么说，也是实打实的液体。而且看起来流动性不差，到了你手上的时候，便会改口了。所以看到汽泡翻涌，就已经要做好下一秒井喷的觉悟。是赶紧把盖子拧紧，还是冒险让大气压和瓶内气压与自己的手速硬碰硬？这是既需要勇气，也需要智慧的抉择。近年来一些饮料改用代糖，粘稠的问题却依然没有解决。前几天又看到黑科技，说可以连代糖都不要（当然，甜味也没剩多少了），但就算是这种饮品洒到手上，那浓郁的香精气息也绝对不惹人喜欢。所以保守起见的行动还是有必要的。老一辈人和啤酒的经验似乎很有道理，但他们的描述让人又难以置信。爷爷跟我说，遇到含气的饮料要快速打开盖子，然后用筷子沾一点菜汤，点一下水面，气便会自己消失。我听着像在听天书，不能想象他们的身手该有多敏捷，还有这菜汤的神秘成分。
说甜口怎么喝是常谈，说甜口喝什么才是眼前之忧。其实让我推荐一个具体品牌，或者具体的饮料，我是不好说的。且就一学生的胡言乱语，也不会有广告商注意。甜口其实要喝的是一个多巴胺，一个快感，要的一是甜，而二是超越甜的另一种感受。所以单纯的糖水，有条件的情况下，是首先排除的。糖水并不一定指蔗糖与水的混合物，各种千篇一律，声称是各种味道的“果味饮料”，或者直接不掩饰的饮品，都是糖水的代言。它们入了嘴，就是腻，感觉在口腔里贴了一层膜，很是难过。喝这类饮料的，不如去喝水，白开水按照喝这些饮料的喝法，来使劲细品，就会发现自来水也是具有成瘾性一样的，越喝，越暗示自己好喝，越想喝，最后尝到嘴里好像真的有点什么滋味一样。实际上只是品尝一种氧化化合物而已。
含气饮料，就因这种超越甜的另一种感受，“气”或者“爽”而出名。其实说的难听一点，就是往糖水里面加上了二氧化碳（碳酸），但这样一来人家确实更有吸引力了。往嘴里一倒，首先并不是甜，而是一种辣，一种汽泡滋啦作响，牙齿仿佛被腐蚀，而且喉咙有一点空虚，却也有一种表达什么的欲望的辣。这就是我说为什么每一种口味都不是对每一种食品准确概括的原因之一。喝惯了汽水的人可能习惯，把这之接简化成一种快感的代名词，但我汽水喝的是很少的，要了那杯七喜的时候才体会了这种辣。其实更准确来讲是酸，酸的对象不是舌头而是牙齿和口腔其他部位。反正归根竭底是不舒服的，然而正跟吃辣是一种痛觉一样，不舒服在人类的严重也可以是一种享受。或许人和其他生物有一点生物学上的细微差别，就在于人的“受虐倾向”呢？但这也不曾清楚了。因为人，如果要反抗起虐待来，却也是轰轰烈烈，能改天换地的，对吧？
（未完待续，请看下集）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>部署隐私友好的开源网站统计——Umami</title>
      <link>https://blog.helim.net/diaries/%E9%83%A8%E7%BD%B2%E9%9A%90%E7%A7%81%E5%8F%8B%E5%A5%BD%E7%9A%84%E5%BC%80%E6%BA%90%E7%BD%91%E7%AB%99%E7%BB%9F%E8%AE%A1umami/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 16:04:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.helim.net/diaries/%E9%83%A8%E7%BD%B2%E9%9A%90%E7%A7%81%E5%8F%8B%E5%A5%BD%E7%9A%84%E5%BC%80%E6%BA%90%E7%BD%91%E7%AB%99%E7%BB%9F%E8%AE%A1umami/</guid>
      <description>Umami官方给的自托管部署模式实在是坑太多了。简直是一种折磨。本文是对官方文档的补充。
官方文档：https://umami.is/docs/install
环境准备 一台干净安装的Ubuntu或类似发行版（本次安装只在Ubuntu上测试）：“干净的”并非一定代表全新安装。一些文明的、不会把你的系统搞得一团糟的程序是可以安装的。但如果你的系统上已经存在了2个及以上的Web Server或数据库，那么你的确应该考虑调整系统策略。
安装Postgresql 这里就来了第一个坑：虽然官方文档里写着“mysql或postgresql”，但经过我的实际操作，发现其实只有postgresql才能完成最后的配置。所以不要尝试安装mysql，而是直接安装postgresql.且安装postgresql要更加简单。可以直接从ubuntu默认仓库中二进制安装。
apt install postgresql 然后开始创建数据库
sudo -u postgres psql--通过\password为超级用户创建密码\password postgres--创建数据库，请将dbname替换为数据库名称CREATE DATABASE dbname; 接下来是第二个坑。安装完postgresql，并创建数据库后，你可能会看到一些教程指导要求创造一个新的postgresql帐号。这种形式可能会很安全，但并不十分推荐。所以我选择直接允许postgresql的超级用户postgres通过md5密码认证链接。要实现这一点，请导航到postgresql的链路配置文件，通常在/etc/postgresql/&amp;lt;version&amp;gt;/main/pg_hba.conf，其中&amp;lt;version&amp;gt;是版本号。找到这一行：
local	all	postgres	peer#修改为local	all	postgres	md5 现在，如果通过本地链路提起的超级用户登陆请求将通过密码（md5）方式验证。由于来源被限定为本地用户，所以可以称为是安全的。
安装Node.js并更新 这块是第三个大坑。很多人，包括我，在安装之前因为没有apt update或者别的原因，安装了旧版的node.js，导致接下来的yarn安装出现了很多问题。所以要防患于未然，请遵循这些步骤：
#更新apt源 apt update #安装npm，顺道会自动安装nodejs apt install npm #开始更新nodejs npm install -g n n lts #使用n latest更新到最新版本而非lts版本 完成这些步骤后，请安装yarn
npm install -g yarn 安装Umami 安装umami是一个简单的过程。但不当的配置可能使其变得非常复杂。请确保接下来执行的所有命令都在干净的目录中。
#安装umami并使用yarn安装 git clone https://github.com/umami-software/umami.git cd umami yarn install 接下来需要对umami的环境进行一些配置。使用vim .env打开环境变量文件，开始配置
DATABASE_URL=(connection url) 这里的connection url代表的是postgresql的连接地址。它应该是：postgresql://postgresql:你设置的密码@127.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>心理疾病的治疗——ChatGPT学术类文章测试</title>
      <link>https://blog.helim.net/diaries/%E5%BF%83%E7%90%86%E7%96%BE%E7%97%85%E7%9A%84%E6%B2%BB%E7%96%97chatgpt%E5%AD%A6%E6%9C%AF%E7%B1%BB%E6%96%87%E7%AB%A0%E6%B5%8B%E8%AF%95/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 22:24:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.helim.net/diaries/%E5%BF%83%E7%90%86%E7%96%BE%E7%97%85%E7%9A%84%E6%B2%BB%E7%96%97chatgpt%E5%AD%A6%E6%9C%AF%E7%B1%BB%E6%96%87%E7%AB%A0%E6%B5%8B%E8%AF%95/</guid>
      <description>以下内容完全由ChatGPT自主生成。
心理疾病是一种常见的健康问题，在现代社会中十分普遍。这些疾病可以通过各种手段进行干预和治疗，其中包括心理治疗、药物治疗以及辅助疗法等方面。在这篇博客中，我们将探讨这些干预和治疗手段的一般性质及其应用。
心理治疗是治疗心理疾病的首选方法之一。它是一种通过心理学理论和技术来帮助人们面对和解决心理生理问题的治疗方法。心理治疗的种类有很多种，包括认知行为治疗、心理动力治疗、催眠治疗、家庭治疗、儿童治疗等等。这些治疗方法的核心都是通过与患者建立良好的关系，了解患者的内心想法、感受和行为模式，并运用各种方法进行干预。
在认知行为治疗中，患者被帮助识别和改变负面、错误的思维和行为模式，并学习积极的应对方法。这一治疗方法广泛应用于各种心理障碍中，如焦虑症、抑郁症、强迫症等等。心理动力治疗则更多关注患者的无意识内容，试图帮助患者解决其潜在的心理问题和内心冲突。催眠治疗则是一种通过催眠状态引导患者接受治疗的方法，适用于各种心理疾病，同时也被广泛用于止痛、恢复记忆等方面。家庭治疗则是一个包括治疗者、患者及其家人的治疗过程，通过改变家庭中特定的互动模式，帮助患者改善心理问题。儿童治疗则是针对儿童及青少年特有的心理问题，运用各种儿童友好的治疗方法，支持家庭和学校的帮助，促进儿童的成长与发展。
药物治疗也是治疗心理疾病的重要手段之一。心理疾病的症状通常是由大脑中某些化学物质失衡造成的。药物治疗通过调节化学物质来改善患者的心理症状，有效地帮助患者缓解抑郁、焦虑、强迫症、精神分裂症等诸多疾病的症状。在这里，需要强调严格遵循医生开药指示，在使用药物时严格控制药物的剂量和使用条件。
辅助疗法也是心理治疗的一个非常重要的领域。这些辅助心理疾病是指在精神和行为上出现异常的疾病，例如抑郁症、焦虑症、精神分裂症等。它们可以影响一个人的情绪、行为和思考方式，对他们的生活造成明显的困扰。因此，对于患有心理疾病的人来说，寻求及早干预和治疗是非常重要的。
干预和治疗心理疾病的手段有很多种，以下是比较常见的几种：
心理治疗：心理治疗一般由心理医生或心理治疗师进行，包括认知行为治疗、人际治疗、心理动力治疗等。这种治疗方式着重于通过对话和技巧等手段来改变患者的思考和行为方式，帮助其摆脱负面情绪和想法。 药物治疗：药物治疗一般由精神科医生进行，包括抗抑郁药、抗焦虑药、抗精神病药等。这种治疗方式着重于通过药物的作用来改变患者的神经系统功能，缓解或减轻疾病症状。 心理疾病管理计划：心理疾病管理计划一般由团队进行，包括心理医生、医护人员、社会工作者、家庭成员等。这种治疗方式主要针对长期患病者，着重于提供全面的支持和帮助，让患者在多个方面得到帮助和照顾，促进其生活的恢复和再融入社会。 自我管理：自我管理是指患者通过一些自我干预手段来缓解或减轻症状，例如运动、放松技巧、冥想、要求支持等。这种治疗方式适合那些轻度的疾病症状，或经常出现反复的症状，可以为患者提供自我控制和积极的生活方式。 总的来说，每种治疗方式都有自己的优势和适用范围。选择合适的治疗方式需要根据患者的症状和情况来做出决定，而最好的治疗方案往往是多种方法结合，形成一个量身定制的综合性治疗计划。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Finding hidden coding problems</title>
      <link>https://blog.helim.net/diaries/finding-hidden-coding-problems/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 22:15:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.helim.net/diaries/finding-hidden-coding-problems/</guid>
      <description>A badly coded document in a computer can lead to serious problem. It can turn a well-edited document file into a completely unreadable mess. It can also cause some coding sensitive script stop working.
Type I: Starting with out-of-range fileRes=open(&amp;#34;test.txt&amp;#34;,&amp;#34;r&amp;#34;) fileContent=fileRes.read() This can may cause an exception detected by Python syntax checker, which is called &amp;ldquo;Parse Error&amp;rdquo;. The excpetion is described as a &amp;ldquo;out-of-range&amp;rdquo; charset error detected in the file object.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一些由AI生成的图片展示</title>
      <link>https://blog.helim.net/diaries/%E4%B8%80%E4%BA%9B%E7%94%B1ai%E7%94%9F%E6%88%90%E7%9A%84%E5%9B%BE%E7%89%87%E5%B1%95%E7%A4%BA/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Mar 2023 21:54:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.helim.net/diaries/%E4%B8%80%E4%BA%9B%E7%94%B1ai%E7%94%9F%E6%88%90%E7%9A%84%E5%9B%BE%E7%89%87%E5%B1%95%E7%A4%BA/</guid>
      <description>[scode type=&amp;ldquo;yellow&amp;rdquo;]请注意，请理性使用StableDiffusion或类似工具。这里展示的图片都是经过大量生成后挑选的极小一部分优秀效果。并不代表随时均可以实现同等水平的生成。[/scode]
[scode type=&amp;ldquo;red&amp;rdquo;]这些技术可能构成对原画师的版权侵犯，尽管这些图片将会被发布至公共领域。如有侵权请尽快联系删除。[/scode]
服务提供商：Kamiya.dev
对于上述图片，很希望得到您的反馈！如果您乐意，烦请您在评论区写下观看这些图片的感想，帮助我更好的改善相关生成参数和提示词。
向全体为StableDiffusion作出贡献的文艺和科研工作者们致敬！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关注CGPT-4:你可以盼啥，啥是一点希望也没有的</title>
      <link>https://blog.helim.net/diaries/%E5%85%B3%E6%B3%A8cgpt-4-%E4%BD%A0%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E7%9B%BC%E5%95%A5%E5%95%A5%E6%98%AF%E4%B8%80%E7%82%B9%E5%B8%8C%E6%9C%9B%E4%B9%9F%E6%B2%A1%E6%9C%89%E7%9A%84/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Mar 2023 15:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.helim.net/diaries/%E5%85%B3%E6%B3%A8cgpt-4-%E4%BD%A0%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E7%9B%BC%E5%95%A5%E5%95%A5%E6%98%AF%E4%B8%80%E7%82%B9%E5%B8%8C%E6%9C%9B%E4%B9%9F%E6%B2%A1%E6%9C%89%E7%9A%84/</guid>
      <description>从2022年10月份开始，可以说整个互联网世界陷入了疯狂。从10月份的NovelAI,11月份的NotionAI，到12月份的OpenAI重磅炸弹——ChatGPT接连登场，每个人都体会到了活在“智械危机”中的微妙感受。同往常那些OCR或者计算机物体识别，以及歌声合成不同的是，这些AI把目光锁定在那些原本认为难以产生AI的领域：艺术，和编程技术。
能力概览 最重点的ChatGPT，现在已经成为万众瞩目的焦点。尤其是三月份发布的GPT-4模型，更是把舆论推向了高潮。现在登陆OpenAI的官网，可以看到其上赫然写着明白：“荣幸地向您介绍GPT-4，OpenAI的巅峰之作”，已经把这个AI的高档显示得淋漓尽致了。
先前发布的ChatGPT是基于GPT-3.5-Turbo的，其已经足够让许多用户瞠目结舌。这项技术的核心是自然语言处理(NLP)和GPT架构。但是OpenAI提供了无与伦比的数据集和足够强大的算法，使得现有的技术能够以最大化的性能呈现在大众面前。GPT-3.5的效果，已经达到了近乎人类的表现。而ChatGPT在对话中的表现更是类似于全能。
口语交际 上述图片显示的是ChatGPT的口语交际功能。如果它只具备这种功能，那么它离成为万众瞩目的AI还差一段距离。它的特色在于拥有长期记忆（在每个Session / 会话中）并且具备撰写各种语言的代码的能力（如写Javascript + CSS + HTML的网页）。还是以生日派对为例子，在这个例子中，我直接向ChatGPT要求它实现一个简单的用于派对登记的系统，基于前端html和后端php分离实现
计算科学 它提供的前端代码：
&amp;lt;!DOCTYPE html&amp;gt; &amp;lt;html&amp;gt; &amp;lt;head&amp;gt; &amp;lt;--- title&amp;gt;生日派对邀请&amp;lt;/--- title&amp;gt; &amp;lt;style&amp;gt; /* CSS 样式 */ body { font-family: Arial, sans-serif; background-color: #f5f5f5; } .container { margin: 0 auto; max-width: 600px; padding: 20px; background-color: #fff; border-radius: 5px; box-shadow: 0 0 10px rgba(0, 0, 0, 0.3); } h1, h2 { text-align: center; } label { display: block; margin-bottom: 10px; font-weight: bold; } input[type=&amp;#34;text&amp;#34;], input[type=&amp;#34;email&amp;#34;] { display: block; width: 100%; padding: 10px; margin-bottom: 20px; border: 1px solid #ccc; border-radius: 5px; font-size: 16px; } input[type=&amp;#34;submit&amp;#34;] { background-color: #4CAF50; color: #fff; border: none; border-radius: 5px; padding: 10px 20px; font-size: 16px; cursor: pointer; } input[type=&amp;#34;submit&amp;#34;]:hover { background-color: #3e8e41; } &amp;lt;/style&amp;gt; &amp;lt;/head&amp;gt; &amp;lt;body&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;#34;container&amp;#34;&amp;gt; &amp;lt;h1&amp;gt;生日派对邀请&amp;lt;/h1&amp;gt; &amp;lt;form&amp;gt; &amp;lt;h2&amp;gt;参加派对的信息&amp;lt;/h2&amp;gt; &amp;lt;label for=&amp;#34;name&amp;#34;&amp;gt;姓名&amp;lt;/label&amp;gt; &amp;lt;input type=&amp;#34;text&amp;#34; id=&amp;#34;name&amp;#34; name=&amp;#34;name&amp;#34; required&amp;gt; &amp;lt;label for=&amp;#34;email&amp;#34;&amp;gt;电子邮件&amp;lt;/label&amp;gt; &amp;lt;input type=&amp;#34;email&amp;#34; id=&amp;#34;email&amp;#34; name=&amp;#34;email&amp;#34; required&amp;gt; &amp;lt;label for=&amp;#34;guests&amp;#34;&amp;gt;客人人数&amp;lt;/label&amp;gt; &amp;lt;input type=&amp;#34;number&amp;#34; id=&amp;#34;guests&amp;#34; name=&amp;#34;guests&amp;#34; min=&amp;#34;1&amp;#34; max=&amp;#34;10&amp;#34; required&amp;gt; &amp;lt;input type=&amp;#34;submit&amp;#34; value=&amp;#34;提交&amp;#34;&amp;gt; &amp;lt;/form&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;/body&amp;gt; &amp;lt;/html&amp;gt; // 获取表单元素 const form = document.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
