<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Thinking on 荷岭网居</title>
    <link>https://blog.helim.net/categories/thinking/</link>
    <description>Recent content in Thinking on 荷岭网居</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Wed, 24 May 2023 20:24:43 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.helim.net/categories/thinking/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>网络是一门个性飞扬的艺术</title>
      <link>https://blog.helim.net/thinking/%E7%BD%91%E7%BB%9C%E6%98%AF%E4%B8%80%E9%97%A8%E4%B8%AA%E6%80%A7%E9%A3%9E%E6%89%AC%E7%9A%84%E8%89%BA%E6%9C%AF/</link>
      <pubDate>Wed, 24 May 2023 20:24:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.helim.net/thinking/%E7%BD%91%E7%BB%9C%E6%98%AF%E4%B8%80%E9%97%A8%E4%B8%AA%E6%80%A7%E9%A3%9E%E6%89%AC%E7%9A%84%E8%89%BA%E6%9C%AF/</guid>
      <description>网络是一门个性飞扬的艺术，这种说法不无道理。且我可以粗暴地以为，这能够很好的体现网络上的矛盾与合作的艺术性。
[scode type=&amp;ldquo;yellow&amp;rdquo;]仅代表个人观点，欢迎批评讨论[/scode]
个性飞扬，就说明网络的成员是不同的。我以为，网络的成员可以简单的分为三类，一类是“父辈”（这些双引号表示“辈分”其实是相对于互联网诞生时间而言），一类是“兄辈”，一类是“同龄人”。无论在公众平台还是独立平台上，这三类人的总得个性就大不相同，在后者上体现的更为彻底，且这三类人各自内部又可无限细分。
第一类的“父辈”，听起来就是年龄大，实则是网龄大，至于网龄为什么大，则可能是因为年龄大，也可能是因为接触得早、家庭条件、工作内容等等。这类“父辈”要么就是互联网的“专业用户”，要么甚至就是第一批建设互联网的先锋。可想而知，他们的生活条件基本属于上上等，经济较为独立，个性也因此会比较沉稳。
“父辈”们的共同点，也就是沉稳，大多数都像艺术中的古典派那样。如果他们先是接触的那些中心化的大型社交平台，则他们可能就会偏安于此，甚至他们可能不会在网络上进行公开社交。这可能就是所谓的“现充”状态，在现实中已经能够找到足够多的精神满足，不需要在网络上寻欢作乐，也没有什么动力去自己建站之类。但如果他们是互联网的早期构造者，则可能爆发出惊人的毅力，去坚持运行一个独立自主的网络设施很长时间。“很长时间”究竟有多长呢？往往是从建立开始就不中断，十年或者二十年地办。links.net的创立者、阮一峰这样的人士是典型代表。这些网络服务都有浓厚的父辈色彩，几乎是世纪初甚至上世纪的技术为主导，设计风格也明显是复古的（准确说并非是刻意复古，而是本就如此）。
“父辈们”叫做“父”，其实看互联网就像看一个活泼乱蹦，并不断成长的孩子一样，大体上抱着欣慰，如果它误入歧途，则会感到悲哀甚至愤怒。也可以见得“父辈们”的责任意识是极强的，个人思想色彩往往也极浓厚，其网络上要么很少说话，如果说话，就一定严格遵照自己的信条或者思想行事。这种说法下，他们好像显得有一丝“刻板”，但这种刻板其实也可以看作对自己的忠实。总体看来，“父辈们”从言行上看似乎与时代脱节，但如果谈论起专业技术，他们却依然还是当年的那批先锋地位。互联网历史短短二十余年，这点岁月还远远不够抹杀当年青年的创造力。热血未凉，尚有无限生机和希望在。
第二类的“兄辈”，听起来就和蔼可亲多了。从年龄上看大多是90后，00后，但近年来一批05后也勉强挤进来。我现在也在努力成为一名“兄辈”人士，但目前看来还需要再来一些年头。所以对他们我更有所耳闻，可以勉强谈谈。这一类人听起来是年龄小，实则年龄不一定同现实中的兄辈一样年龄那么小，而是网龄小，或者说，他们接触互联网的时候，互联网已经和“父辈们”所亲手创造那一个产品大不一样了。其实虽然父辈们中有很多缔造者，但现代互联网受到“兄辈”的影响更大。那些互联网巨头的CEO，凡比较年轻的都可以算是兄辈。比他们年龄还小的也有，大学生，或者刚毕业、刚找到工作没多久者大有人在。
“兄辈”们往往喜新厌旧，这不是十分贬意，且厌旧尚不确定，但喜新确实是有。那些闪着崭新光芒的信息时代新科技产品和概念，譬如AI、区块链、WEB3等等，无不缺少兄辈们的身影。这是很自然的，年轻的大脑创造力肯定丰富，也更加享受改变的过程。这其实已经俨然成为当下互联网发展的主心骨。他们当中有很多是憎恶公众社交平台，不喜欢那里的聒噪，而是选择自建自主的网络设施的。（但也有相当部分是在这基础上发展，也在公众社交平台活跃的）这种情况下他们的WEB服务，往往一看就迸发着难以掩盖的热情，用着现代技术和时尚的设计，是活力和叛逆的躁动，也就是推动世界前进的那一种所谓“朝气”。DIYGOD、Sukka就是这一类人的典型。
其实仔细看看，这些“兄辈”的网络域名就大有玄机。.com,.net这类域名一般和“父辈”是划等号的，它们看起来就是高冷的、不可近人的。而 .io,.me 这种域名就标新立异，显得很是技术流，至于 .moe这类域名则更是不加掩饰，充满的青春向上的活力，以及对新艺术的高度亲近态度。“父辈”的网络域名就显得严肃很多，且价格也都是平庸的价位（相较于.io是便宜的，相较于.top之类是昂贵的，但历史却真的是最悠久的）。网络世界是父辈的，也是兄辈的，不过归根结底还是兄辈以及互联网的“同龄人”的。
所以这个“同龄人”才是目前互联网中占绝对多数的用户群体。他们的年龄很难统计，并不一定是年龄极小，十几岁的人也有可能挤到兄辈行列；但一定网龄不长，或者对网络的进阶用法不甚熟悉，停留在“能够使用”甚至逊于“勉强使用”的水平。退休在家的老年人，中小学生，对技术不甚了解，对互联网本质不甚好奇的大学生皆处于此列，当然也就是笔者所在的位置。
说这是互联网鄙视链的底端，那是很错误的。但说我们这些人享受到了很好的服务，也完全是胡说。事实上三类“辈分”的人在日常生活中属于井水不犯河水的状态，只要不触碰到底线，都是融洽的。而“同龄人”往往也是在缓慢地从“兄辈”乃至“父辈”的工作中受益的人。所以总体来讲，对于互联网，更像是一个忠实的朋友，有怒当然更多还是喜。“同龄人”能够分给互联网的精力很有限，所以他们大部分情况下都蜗居在公众平台上，其中小部分做着大数据让自己的内容爆火的美梦，另一部分则只是简单的享受发声的权利，当然也有极小一部分是真的从公众平台的旧系统中获益的。不过由于互联网基建推进，加之互联网技术普及，他们中的越来越多开始学习技术，并也运行自己独立的网络设施。WEB服务。
本站的域名是 helim.net，其实是很反常理的。毕竟我应该是“同龄人”阶段，却打肿脸充胖子来注册了个“父辈”的名字。不过反过来说，倒也是在激励我向先锋们看齐，作用也还不错。“同龄人”中我真正的那些同龄人们所运行的网站，大部分是使用二级域名，免费域名，或者极其便宜的域名后缀。.ml .tk. gc .cf .eu.org .top .cn都是这类人群常用的域名后缀。事实上，同龄人所运行的WEB服务出现，恰恰证明了现今互联网基础设施的大幅度改善，使得没有任何资金能力的人也有可能运行自己的网站了。Cloudflare Pages Github Pages都是这些人士首选的建站平台。通过静态文件向世界发声，也被证实可以很时尚，很现代。像大蛋糕这样的网站就是由中学生运行在静态网站托管服务上。本站曾经有过静态网站化的打算，不过后来中止了。这是因为我的父亲真的就是互联网的“父辈”，所以对我的网站采取积极的支持，使我很幸运的少走了不少弯路，也不用为寻找托管商发愁。现在本站运行在P2N2服务器上，使用Cloudflare Tunnel对外提供服务。
有时，看完了别人，还是看看自己，觉得很讽刺。因为本站的配置都是按照“父辈”级别走的：复古的域名，相对经典的样式设计，结果却只是我这样一个幼稚者的胡言乱语。只是希望我模仿着先锋们的样子，未来也能进步一楼。
另：不得不说，Cloudflare作为一家公司，真的是做到了很多非盈利组织都做不到的慈善工作。它几乎为中小学生的建站之路扫除了绝大部分的障碍，即使我知道这也是口碑和利益考量。也要感谢.eu.org这样无私向互联网奉献的人们。父辈从来不阻止兄辈和同龄人成为他们“同辈分”的人，这可能也是互联网的动人之所在。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>展望未来：2035年的互联网模样</title>
      <link>https://blog.helim.net/thinking/%E5%B1%95%E6%9C%9B%E6%9C%AA%E6%9D%A52035%E5%B9%B4%E7%9A%84%E4%BA%92%E8%81%94%E7%BD%91%E6%A8%A1%E6%A0%B7/</link>
      <pubDate>Tue, 16 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.helim.net/thinking/%E5%B1%95%E6%9C%9B%E6%9C%AA%E6%9D%A52035%E5%B9%B4%E7%9A%84%E4%BA%92%E8%81%94%E7%BD%91%E6%A8%A1%E6%A0%B7/</guid>
      <description>是时候看看，2035 年，或者说是二十一世纪中前期的互联网，应该会发展到什么模样了！
一、一个更加节能的、可持续的网络 到 2035 年，世界互联网的碳排放量将大幅度减小，且极有可能在这之前就已经实现了碳达峰，并积极地向碳中和发展。这样说并非没有道理。
要造成一个更加低碳的网络，其一是倚赖低技术、低能耗的独立网站数量激增，并逐步取代中心化的大型网络平台。前者数量的激增，将和互联网风气变得更加崇尚技术、更加开放有关，而后者数量的锐减，则和网络去中心化运动密切相关。但总地来说，因为中心化的大型网络平台，如某些社交网络衰落直至消失，2035 年的互联网之碳排放将有效降低。这并不难理解。某些大型的社交网络，为了牟取利益，必须保持 “长期高性能” 在线，而这对资源的消耗和浪费是非常严重的。一个大型的数据中心所消耗的能量是一个普通家庭的几千倍，而前者的大部分能量，都是在网络低峰期毫无意义地被浪费掉了。在 2035 年，由于网络风气更加开放，以及 IPv6 的大力普及，每个人都将有权使用它们的接入网络搭建自己的网站，而且，因为这些网站是个人的、非盈利性的，它们并不需要处理极其大的流量，也不需要保持 “24*7 在线”—— 它们可能可以一天只在高峰期在线 8 个甚至 5 个小时。而且，因为工作负载轻，它们的功耗可以很小，在极限情况下可以小至 2W，一般情况下也可以在 50W 左右正常工作。考虑到 2035 年半导体的进一步发展，这些设备的功耗可以比现在预想的小的多（因为能效比可以进一步提高）。个人博客等个人独立网站逐渐取代大型社交网络的计划听起来很疯狂，但这将会切实地减小能源浪费，同时还附带地提升了网络的稳定性。
其二是新能源技术的广泛运用。这有两种形式，一种是供电端的燃料 / 技术结构更新，发电厂将使用更加清洁、环保、高效的技术，譬如使用太阳能、水能、核能发电，这样即使是最普通的，将电源插头插进插座的设备，也减小了碳排放量。但这是社会层面和能源技术层面上的变革，单从个人技术运用来讲，新能源也可以通过 “直接” 的形式普及到每家每户。在 2023 年，已经能看到有人使用低功耗服务器与太阳能电池板的组合，来提供 WEB 服务。在 2035 年，这套组合想必会成为常规的配置。一个大小适宜的太阳能电池板，一个蓄电池，一个单片机大小的服务器，便成了一个人乃至一个家庭、一个组织自由、环保地记录自己所见所闻的感想。这两种形式，一种侧重于供电端的供电优化，反映到网络上是网络基础设施，譬如 ISP 交换机的用电更加环保；一个侧重于用电端的合理用电，通过简单的新能源服务器，来低廉地运行网站服务。
其三，还要靠正确对待区块链技术。2023 年的区块链技术是极端浪费能源的，而且这种浪费还很难追踪，它几乎会快速扩散到全世界。在 2035 年，这种情况估计也不会改变，区块链的设计决定了它难以成为高能效网络。但互联网也并不会像那些 WEB1 复古主义者所料想的那样，真的完全倒退回以极简独立博客为核心的古早时代。相反，区块链的使用范围将被极大限制，表现形式也将和 2023 年的大不相同。2035 年的区块链应该更加智能，不会无差别地将所有互联网泥沙沉淀下来，同时它将被用作敏感内容的发布和传递，用以对抗可能的中途拦截篡改，而非一般日常生活的记录。它作为钱包的功能也有可能被再度强化。
二、一个云服务体系瓦解了的网络 2023 年的独立博客，没有多少是在本质上独立的，因为它们大多都运行在云服务器上，本质上还不是真正的去中心化，因为云服务器大多还依托在中心化的云服务平台上。在 2035 年的互联网，云服务体系则已经土崩瓦解，由于长期的入不敷出，这一项产品将会逐渐在互联网上销声匿迹。
这是怎么做到的呢？其实要多亏了 IPv6 能够向每个人提供足量的公共网域 IP。在 2023 年，互联网上的 IP 地址仍以 IPv4 应用为主，且由于各种原因，即使 ISP 已经允许了 IPv6 链路，很多使用者仍然关闭这项功能，继续使用 IPv4. IPv4 是来自远古互联网的产物，它的数量十分紧缺，且大部分都被云服务商霸占。但在 2035，IPv6 的巨大数量，以及对它们的有经验的得当管理，将使每个家庭宽带用户都有机会获得一个，用它来建设自己的网站。这就和第一点相呼应：因为原来的巨型数据中心被切割成了无数个个体设备，现在，它们将更容易地向低碳模式转换。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Are we stepping into the wrong way of decentralization: Upgrade to WEB3 or downgrade to WEB1?</title>
      <link>https://blog.helim.net/thinking/are-we-stepping-into-the-wrong-way-of-decentralization--upgrade-to-web3-or-downgrade-to-web1-/</link>
      <pubDate>Sun, 07 May 2023 19:32:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.helim.net/thinking/are-we-stepping-into-the-wrong-way-of-decentralization--upgrade-to-web3-or-downgrade-to-web1-/</guid>
      <description>Nowdays people online are often talking about the Internet&amp;rsquo;s decentralization progress. However in most of the Internet edge users&amp;rsquo; minds, decentralization is just the same as something like Blockchain, NFTs, crypto or anonymous currency and so on. They call this as WEB3, a future version of web (Or maybe even internet) that based upon independent and decentralized connections and platforms.
I. Why decentralize? Most people who actually care the Internet&amp;rsquo;s future agree that a decentralized network is the future.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>为何泪流</title>
      <link>https://blog.helim.net/thinking/%E4%B8%BA%E4%BD%95%E6%B3%AA%E6%B5%81/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 11:01:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.helim.net/thinking/%E4%B8%BA%E4%BD%95%E6%B3%AA%E6%B5%81/</guid>
      <description>多好的一双眼睛， 多笔挺的睫毛。 却静静含着泪水， 涌动着心中的波涛。
燕子向她问好， “泪流，泪流， 可春天不已到？” 却匆匆飞走，继续它的寻找。
柳叶为她祈祷， “泪流，泪流， 春天可还不够早？” 却零零飘散，折成暖阳的飞刀。
土地，凌乱的土地， 不知在用什么把自己浸泡。 被她爱，也爱她的土地， 缝没有底，她眼底却有水在烧。
疼痛，明确的疼痛， 是那样地在逗她笑！ 她却不能领悟这种美好， 我们是不是要怜惜你的执拗？
疼痛，可这是明确的疼痛啊！ 泪流，泪流到永久， 以此获得泪水的映照 —— 不过还是太少，太少。
疼痛，可这是明确的疼痛呀！ 我的朋友，只管去再踹上一脚， 在通红眼眶划上一刀。 就用那燕子的喙去啄烂，用那柳叶刀！
泪流，可这是明确的泪流！ 继续蒙上漆黑的眼罩， 只要那泪水流尽， 自然也会满足土地的渴求。
我的朋友，我的深爱着她的朋友， 请再咒骂一句，这是我的恳求。 请再愤怒一次，换来她的泪流。 请罢，痛的也不是你的肉！
我的朋友，我的憎恶着她的朋友， 去再思考一次，答案就会暴露。 去再讨论一遍，我们都会出丑。 去罢，泪水也不是我来流！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>无言之美，笔记若干</title>
      <link>https://blog.helim.net/thinking/%E6%97%A0%E8%A8%80%E4%B9%8B%E7%BE%8E%E7%AC%94%E8%AE%B0%E8%8B%A5%E5%B9%B2/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Apr 2023 22:09:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.helim.net/thinking/%E6%97%A0%E8%A8%80%E4%B9%8B%E7%BE%8E%E7%AC%94%E8%AE%B0%E8%8B%A5%E5%B9%B2/</guid>
      <description>朱光潜有一篇耳熟能详的文章，叫做《无言之美》。非常系统地介绍了中国乃至世界文化中常常出现的“留白”或其他“无言”艺术的形式。原版文章结构很是紧凑，最妇孺皆知的、刊登在教科书上的版本，通过对于文章中一些例证的删节，使得文章自己也“无言”了起来。朱光潜以极其深厚的美学功底，和略显仓促但凭借轻松自然的语言、更能引发深思的文笔，写出来的是他和一代美学家对于“无言”这一泛艺术的一般认识。
文章的引入，先从孔子时的名言，“予欲无言”说起。孔子，冷不丁地冒出来一句话，说自己不想要再说话了，可把他的学生吓坏了。作者就用这样戏剧性的一幕引出了全文，既用了一位知名人士，使自己的文章更有权威；又很聪明地通过恰当的选例子，把文章的整体奠定为清新自然的语言风格。可谓兼顾了风趣和严肃。继而又引发读者的思考：孔子的一些思想并不那么管用，它们真的能够作为全文所要围绕的中心论点，即“无言”吗？如此一来，调动的是读者，其实是给作者的写作留了发挥空间，方便在质疑中把自己思想的全貌予以展示。
孔子的例子，实际上是在强调教育并不一定要以单纯的语言形式。放在之后的世界，这也是比较正确的。后来的教育大家也都提出了以生产生活为课本，以劳动为教材的概念。但朱光潜作为一名美学家，研究的是人类对于美的认识，可并不仅局限于论证教育的方法。他所做的，我认为，应该是通过把教育纳入美学的研究范畴，拓宽的是论证的广度，实际上在悄然中给问题升华了。于是无言之美不单单只是一种艺术方法，更是一种常常用到的生活策略。
但终究还是要艺术的。作者开始从美术（绘画，雕刻等等）、艺术、文艺的基本原理来全面说这种“无言之美”。在非教科书的原版中，作者先是通过文艺原理的“和自然逼真”这一观点来反向佐证（或许只是显得更客观，并没有用作完全的反例）无言之美的观点。作者先是强调“和自然逼真”是正确，继而又指出“和自然逼真”并不等同于“和自然完全一样”，而是将它泛化为了“艺术要说真话”（这一部分在教材中保留）。
我觉得这种论述结构，实际上凸显了朱光潜的谨慎。在介绍无言之前，他先强调的却是有言的前提——就是说真话。无言的本质，在稍后会被揭晓为是一种不仅仅局限于绘画中的留白，然而在这里，他却强调的是，即使说得并不多，也要尽力讲实话，说自己最纯真的心灵感受。不要为了某种目的去杜撰。这本质上也是一种美，只不过更贴近一种对道德的美。当能体会到说真话的艺术价值后，才能开始裁剪真话，留下引人深思的空白。从艺术基本原理的层面上，强调要讲真话。文中还有一个例子是孔子的“逝者如斯夫”一句名言，这句话要有艺术价值的前提，并不是它用的字很少，而是它表达的是孔子的一种真实思考，而次之的才是用凝练的字数，给读者以思考的机会。
接着走文学的论述，作者绘制了一个“桥梁模型”，告诉读者，读者和作者的关系，是靠文字的桥梁而架接的。但凡是桥梁，就一定有设计的负载，一定有宽度限制，千军万马终究难过独木桥。所以千言万语胜不过几个字，就是这么一个道理。又扣了之前的讲真话：看那文字的桥梁已经摇摇欲坠了，再不凝练货物，而是像往常一样，假话废话一大堆地往对岸送，怎么能行呢？另一边的读者，能收到的作者的感想，恐怕一半以上都落水了。言无法达意，因为桥梁有宽度。那么言也不需要达意，在能够讲真话的基础上，尽可能地少说，反而运送文字的货物，思想的好东西，能够来得更平稳些。完全的表意，在文字界，被作者按定为不能，也不需要的事项。
又提到美术。作者说美术画讲究留白，而留白的艺术，是绘画的无言。雕塑也讲究无言，有的时候表现为刻画不清，有的时候则是缺失美。比如断臂维纳斯，凭借着缺失而举世闻名。作者举的还是拍照片和绘画的例子。要论仿真，只要照片就够了，为什么绘画艺术还要予以保留呢？可见绘画决不能只是一味地照搬自然。要讲自然的实话，这不假；要讲的更是内心的实话，这才是所谓的真。完全地刻画自然，在美术里，被作者按定为不需要，也不可能是必要的东西。
最后，作者引发的思考，其实是对美的进一步探讨。美终究还是来自人类的思考。从对于自然的观察得来，又自此深发出去，从而成为人类复杂社会的一部分。无言美的本质，就是把美术中人类性强调到比自然性更高的位置。艺术是人类在自然中的体现，而不是人类对自然的翻版。因为对于后者，人类太渺小，无法翻刻。只有通过前者，记录的是自己的所见所闻所感。这篇文章，在当时就颇具价值。它虽不是第一个提出要无言的，但大概是中国最典型地系统归纳无言重要性的。不仅当时有价值，现在看来指导得也不错。离我们最近的生活里，无言的美，或者无言的力量往往是具象的。最常见的例子是，大吼的人，路过他的一定要捂住耳朵；而嘟囔的人，总会有人想要凑上去，仔细听他在说些什么。人于人的链接，无非是建构于有诸多限制的桥梁。说了很多，却倒不如一两个字来得直接，这归根竭底，还是无言之美所带来的一种生活指导。既然桥梁有限，就当想想如何少运些不必要的纸盒子，而是多运一些实在的思想货物。
或许，这就是我心中浅显的无言之美吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>涌现，意识从何而来</title>
      <link>https://blog.helim.net/thinking/%E6%B6%8C%E7%8E%B0%E6%84%8F%E8%AF%86%E4%BB%8E%E4%BD%95%E8%80%8C%E6%9D%A5/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Apr 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.helim.net/thinking/%E6%B6%8C%E7%8E%B0%E6%84%8F%E8%AF%86%E4%BB%8E%E4%BD%95%E8%80%8C%E6%9D%A5/</guid>
      <description>我看到一位站长撰的文章，关于神和世间万物的一个思考 ，真的产生了很多感慨。如果不是得益于区块链技术的发展，我可能就会自此错过很多藏匿在平凡生活中的有思想的人。当然，我的这种感慨不等同于对该站长观点的赞同。该站长的其他几篇文章我也断断续续地粗浅看过，我知道和他而论，我们思想的基础是不大一样的。但我仍然希望在这里写下我一些粗浅的、对于“意识”这种玄乎其玄的事物中自己的感慨。
AI摘要这一功能确实很实用：这篇文章探讨了意识的起源和神的存在。作者提出了一个问题：没有意识的原子分子如何组合形成意识？如果我们假设原子分子没有意识，那么这就涉及到神创论。如果我们否定这个假设，那么意识/灵魂就是世间万物所具有的，这类似于泛神论的观点。作者认为无论如何，神是存在的，可能是独立于世间万物的神创论，也可能是渗入世间万物的泛神论，或者二者兼有。作者还提到了亚里士多德的“整体大于部分之和”命题，但不确定它是否能解释物质和意识之间的巨大鸿沟。它让我很快地就找到了这篇文章的核心论点。
首先我的立论是，对于该作者的观点，我在总体上是难以苟同的。如果可能，带着批判的眼光，可以去看看Kurzgesagt的视频，他们有一期视频用很通俗的方式介绍了一种现象，称为“涌现现象”。大概讲一堆看似无意识的物质，拢合在一起，就能变得“更加聪明”。这种“涌现”和博主文章结尾中提到的“整体大于部分之和”这一论点非常相似。先不看博主文章的结尾，只看开头，他的理论已经明确：他先行提出的是，认为单纯凭借排列组合，基本粒子无法构成意识。在接下来的论证中，他是建立在自己这一观点已经完备的假设上论证：要么微观有神，要么宏观有神的观点，又将此总结为神存在的必然性，再依托此总结继续他的论证。作者却没有意识到，自从他文章立论的一开始，提出“意识只能赋予，不能自发产生”这一刹那始，他就已经承认了自由意志的存在，甚至还额外添了一笔，承认自由意志只能通过赋予产生，不能自行发生，直勾勾地把自己放到了唯心的地带里。这可能是导致博主接下来论证偏颇的根本——因为已经先行将自己的目光局限在比较落后的，或至少比较狭隘的单独一种哲学思想中了。针对这种认为意识不能自发产生，想要破除其实难度并不大。只需要打破砂锅问到底即可——如果意识只能通过赋予来发生，赋予意识的那个意识又是谁赋予的呢？如此递归下去，可不永远没有头了？换位思考是人类的一项本领。假如我们承认神创论，确实存在神，那神要思考，他们的意识又是谁来创造呢？于是就真的完了，这个问题永远也找不到答案了。
但我不希望只局限在对作者总论点的质疑上，而且我认为作者最让我钦佩的一点尚不是提出这个观点。而是接下来的一些论述。在文章末尾的“更新”这一段之前，作者的态度一直是否认涌现能够创造意识的。到了“更新”这一段，作者则提出了亚里士多德的一个和涌现现象有些类似的观点，但又向读者发问：这个理论真的能够解释意识的产生吗？
讲到这里，大脑可能就要说糊涂了。我们还是倒退回一切的开始，从自由意志绝对存在与否谈起。经典的唯物主义，毫无疑问，否认自由意志的存在，这可以看作是一种对作者“神必然存在”观点的一种否认，具体的过程自然不必过多赘述。因为唯物主义发展至今，唯物主义者们已经就这一问题做了足够多的讨论和功课，形成一套逻辑完备的理论，后来者想掺和一脚，真的挺难的。柿子要捡软的捏，从一个人的角度来谈自由意志的有无实际上太宏观了，很难谈得有道理：从一个粒子的角度谈自由意志有无则更是太微观了，可以参考的材料太少，很难谈得切合实际。于是我们捡软柿子，还不如直接去思考“非绝对存在”的一种情况。这是因为，死盯着一个个体人类，一个原子，去思考自由意志到底怎么来的并没有什么实际意义；反而，会掉进一个名为“思辩”的无底洞。（就是辩论的辩）这并不是什么实用主义假设，虽然我的确支持哲学和思想为生活生产服务，但思辩的危害性可不只不能为生活生产服务这一点，而是对身心健康都有不同程度的影响。所以还是优先避免王阳明式的格竹，转而思考去想想实际生活的情况。
所以我们现在走向实际的情况。现在的科学是这么跟我们说的：无论是经典的力学还是量子的力学，都有一个残忍的事实——我们确实知道，一个物体的果和因完全相对应，只要知道所有因，很明显，线性地可以预测出一个物体发展的下一阶段。现代科学这样跟我们说很大程度受了唯物主义的影响，但他们说的也确实符合我们生活的经验。地上有一个球，踢一脚是因，球向受力方向跑去是果，完全符合着这套规律。而再来顺着这条线推导，看那人，倘若也是一个个小球，小球被踢来踢去，其运动轨迹显然是能预测的。而能预测，显然就代表着真正的自由意志是不存在的。
可为啥你我都正真真切切地感受着自己自由的意志在驰骋呢？难道这是一个愚蠢者才会犯的幻觉？还是踢球的例子。有没有发现，这个例子实质上很是偏颇？谁告诉您踢球一脚，它便一定要沿着你施力的方向飞出去？我这不是在质疑因果律，而是在说，您真的考虑到其他的真正意义上的全部因素了吗？假如我踢球一脚，球因为静摩擦力还停留在原地怎么办——要是风突然大作，球被吹着反着跑怎么办——要是球突然爆炸了怎么办——要是一个顽童突然把球抢走了怎么办……在一个复杂的，可能条件是只需要3个及以上的粒子构成的系统中，这种看似意外的各种复杂因素之间会及其微妙地相互作用，使得预测运动的工作变得难以开展下去，进而，自由意志就能恍惚之间继续存在下去了。一个木块放在平整水平桌面上，光是经典力学的分析就已经复杂至极了，加上量子力学的发展，这种分析是全人类联合起来都承受不住的呀。
可是有人可能还是要问，这不终究还是在强调，自由意志绝对不存在吗？这不还是完全没有直面该站长的问题吗？并非如此。这些人可能想的是：“难道收集不到足够的信息，无法预测，就代表它是随机的吗？”
如果这些人是这样想的，那他们还是掉进了思辩的无底洞里。现实告诉我们，在可见的未来内，估计是永远也不可能收集到足够多的因子来预报物体发展的阶段。大到一个木块，小到一个原子，我们都没有办法来实现真正意义上的预测。下次您去踢球的时候，也不知道足球会不会被哪个顽童抢走。但如果我真的挑明了说，不知道等同于不存在，那我也就等同于挖了一个唯心的坑自己往里头跳了。我的观点是，要放弃的是思辩，思想应该从现实里深发。如果永远无法收集到足够的因子，那为何要对它们留有那么深重的一份执念呢？何不简单地，就任它们去好了。因为踢球的那一天，我可以看好天气预报，如果知道要刮大风，何不去体育馆里打羽毛球，一样也锻炼身体。
可能还有人要固执，认为这不依然是唯心主义吗？而且还是“实用主义的唯心主义”。这样想就错啦。前提是我还没有半个字肯定自由意志的存在，我还没有半个字否认物质世界呢。再倒带回头，看看我虚构的那个伪概念——“经典的唯物主义”，真的有这个概念吗？都是虚构的了，假的，这其实是一种“机械唯物主义”。而辩证唯物主义则给了另一种更新更好的解释，同机械地认为万事万物可预测，线性发展不同；辩证唯物主义承认事物两面，承认复杂，承认辩证，但同时还是不承认自由意志的绝对存在。
虽然不承认自由意志的绝对存在，辩证唯物主义可比机械唯物主义暖心多得多了。我说，踢球时球的运动轨迹无法预测，这是真的。可是能看天气预报提前避免大风天气，这却也不假。天气预报是凭什么预报的，凭收集每个空气分子的受力状况，再用超级计算机推演吗——想想也知道不可能。天气预报凭的是一个总的“趋势”。而辩证唯物主义暖心在于，它不承认万事万物可预测，倒是承认这个趋势的存在。机械唯物告诉您要躺平，该淋的雨一滴都不会少时，辩证唯物却带来的天气预报。
仔细想想，辩证唯物的这个观点不挺符合生活实际的吗？在历史中，社会科学家可以预测出社会发展的总体趋势，却没有办法真的列一份未来一个月或两个月发生的新闻清单。就是对于一个个人，可以通过他的工作生活而推演出他最后的结局，他一生的总基调是所谓的“成功人士”还是“失败者”，却不能预测出他明天会喝1200mL的水还是1201mL。涌现现象不应只承认不聪明的东西可以构成聪明的东西，更应该承认的是不可预测的东西多了会构成可预测的东西，可逆的东西多了则会变成不可逆转的势头。
熵增是一个听起来更为高大上的例子。熵增本身是一种对于时间的阐释，而时间则是另一个和意识并列的经久不衰的理论。有一种理论称做“时间之矢”，实际上正和辩证唯物的思考高度吻合。每一个原子的运动都可逆，或者说理论可预测，但真的将每个原子倒过来运动您就要大呼天崩地裂了。时间之矢是一个在可见的永远中指向前方的箭头，可放大了看，箭头里每一个像素都是双向的小箭头。
不可预测，不可知的个体，能够构成可预测，可知的集体。没有绝对自由意志存在的个人，在投入到社会关系中后，就有可能从浑浑噩噩的状态中脱离，而顺着某种势头，顺着某个箭头，成为其中那个不可预测的，却潜滋暗长中孕育着整体可预测性的个体。
回到作者自己的问题。是什么让没有意识的原子分子组合在一起产生了意识？这个问题的回答是：没有真正的回答。因为这些原子和分子从来没有真正的产生所谓的意识。只是出于自然必然的规律，不可预测反映成了“不那么”不可预测，因而变成一个“有因必有果”的“意识”。而这个意识本身就会称为社会中没有意识的又一个粒子，在熵的指引下，又和其他粒子一起，组成某种“不那么”不可预测的东西。
再说的是我那个看似庸俗的论据：假如我们承认神创论，确实存在神，那神要思考，他们的意识又是谁来创造呢？如果意识只能通过赋予来发生，赋予意识的那个意识又是谁赋予的呢？如此递归下去，可不永远没有头了？如果赋予意识的对象自己并不具有意识，那为什么我们不能成为没有意识却仿佛又有意识赋予别人意识的神？其实最后也得到了相应的回复。只需要把整个递归论返回来即可：从最最最开始的、不可分割的某物上，意识就已经不存在了。而每一次递归，则是悄悄地又创造出一种意识的幻象。这幻象足够逼真，以至于甚至能够再作为一种无意识，再迎来下一次的递归，仅此而已。当从思辩无底洞里跳出来时，这种飘渺的幻象，却成了一种实打实的工具了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>为什么互联网的边缘用户如此重要？</title>
      <link>https://blog.helim.net/thinking/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E4%BA%92%E8%81%94%E7%BD%91%E7%9A%84%E8%BE%B9%E7%BC%98%E7%94%A8%E6%88%B7%E5%A6%82%E6%AD%A4%E9%87%8D%E8%A6%81/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 19:28:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.helim.net/thinking/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E4%BA%92%E8%81%94%E7%BD%91%E7%9A%84%E8%BE%B9%E7%BC%98%E7%94%A8%E6%88%B7%E5%A6%82%E6%AD%A4%E9%87%8D%E8%A6%81/</guid>
      <description>本文副标题：边缘才是互联网的根本。
几乎所有进阶的互联网使用者都明白，互联网一开始是一个专用于科研和军事情报交换的专有计算机设施，后来逐步发展成为人人访问、人人创造的全球性计算机网络。然而在这一发展的过程中，在互联网所扎根的广大现实之中，实际上已经因互联网的高速发展而发生了巨大的变革。这一变革使得原先最平凡的人也有接触互联网，接触全世界的机会——同样也使得，这一部分人作为只能接触到最浅层互联网的人——互联网的边缘用户，无比重要。
“平凡者”？“边缘用户”？ 说平凡的互联网人等于边缘用户，这种说法并不全面。应该说边缘用户中有相当一部分都是平凡的人。一些在现实中平平无奇的人可能其实是互联网的核心用户（比如个人站长，就是贴近互联网运作中心的典型），而一些现实中明明处处得意的人则可能在使用互联网上遇到很大的困难，以至于只能使用抖音这一类最边缘的应用程序，被动接受推送，把互联网当成一个大号的电视网络来用。这种情况在很多青年时意气风发，现在衰老沧桑的老年人中很常见。
所以首先大谈特谈边缘用户的问题，就不能把互联网的边缘简单地定位在社会的边缘、弱势面，这是不合理的。所谓互联网的边缘，既然叫边缘就一定和一个“中心”相对应。如果说边缘在穷乡僻壤，那这个“中心”在哪里呢？是在国际化一流大都市里吗？显然，这也是欠妥的。依然以老人为例，城市里年龄大的老人，不比乡村里同龄人要更擅长于使用互联网。他们还都是边缘级的用户。而乡村年轻人，在使用互联网方面可能还比城里的年轻人更加专业，如出于创业需要进行建站。
“互联网的中心”肯定不能说成一个具体的、地理的位置，而是一个抽象的、逻辑的位置。（边缘的概念自然也是这样）它指的应该是和互联网运行基本的原理密切相关的内容，譬如各类科学，或者各类互联网络艺术。换句话说，什么创造了、丰富了互联网90%以上的内容，什么就是互联网的中心。打开Github.com，看看提交量大的那些开发者，不用问，他们就是互联网核心的成员。处在互联网中心的人，他们输出到网络上的东西远大于他们从网络上输入进脑子里的东西。而打开老人手机上的使用时长统计，看看他们看了多长时间的抖音，就能明白这就是边缘用户的典型——他们几乎不向互联网贡献任何内容（除了这些APP偷走的隐私数据之外），却从互联网上获取大量内容。而真正使他们成为完全的边缘用户的，也并不是从互联网上大量获取内容，而是对这些内容几乎不做任何记忆和思考。前者如果进行记忆和思考，那还是属于比较进阶的互联网用户，至少是将互联网作为自己工作的有力工具。而对于后者，除消磨时间和促进多巴胺分泌外，互联网没有任何益处，于是才是真正的边缘用户。处在互联网的边缘，从互联网中心发出的温暖就很难照射到他们，最新的技术和他们几乎无缘。而他们也不知道如何利用互联网为自己发声，争取自己应得的一份权利。
对于那些熟知互联网先进技术的开发者来说，“边缘”这个词语往往让他们想到的是CDN节点或者边缘计算，他们表示很贴近用户。那么反过来想，如果一个人天天都在享受的是“边缘”节点最贴近他们个人的服务，不就表示着他们也就远离了互联网的中心吗？
所以互联网边缘用户的定义很明确，就是那些把互联网当成大号有线电视网络用的、还像旧时代那样疏远高新互联网技术的人们。由于他们在互联网和现实中的存在感很低，往往使人们误解，认为他们很平凡。
平凡创造力量，边缘空前重要 读到这里，很自然而然地觉得边缘用户很可怜。可为什么偏偏就边缘用户就是这么重要呢？明明他们是最没有存在感，最理应被遗忘的一类人，不是吗？
如果现在还处在那个电视、电台、报纸的老三套媒体时代，那这种想法大概是对的。毕竟彼时的平凡者，或者说搁现在来看应该是边缘用户的人，是一点发声的路子都找不到的。这样一来还不如中规中矩，淡化自己的存在来得痛快。但一旦出现互联网，一旦哪怕一个软件开发的命运从“赚钱和科学”被修改为“用技术手段达到社会目的”，这种局面就绝对不能再维持了。“我本能忍受黑暗，如果我不曾见过阳光。”在互联网没有诞生或者没有进入大众视野前，本来看不见什么“中心”的平凡者大可自欺欺人，以为自己好像是世界中心。等看清了互联网中心了，发现自己竟被搁置到了一个十万八千里的边缘地带，每天只能看着手机上的短视频一条条地划过，渐渐迷失了记忆和思索的能力，这本身就是一种天大的折磨。对于表达欲已经渐渐消退的老年人而言，这可能还不算太过明显的问题。可年轻的互联网边缘用户呢？平凡使他们没有拿得出手上网展示的能力，或者平凡惯了，即使有这个能力也不敢上网抒发自己。况且还要面临着名为网络暴力的巨大风险。互联网现今的发展目标很明显不是让人受折磨，而是给人以希望，给人以渠道。所以边缘用户现在所经历的，与互联网的宗旨显然已然相悖了。哪怕是为了“正义”这样假大空的宣言，也要承认边缘用户如今的重要地位。
边缘用户中有很大一部分是平凡者，而这也是关键。平凡者的另一个名字叫人民，而人民才是最广大的基础。互联网基础设施（光纤、基站、交换机……）作为一种公益形式提供给偏远地区，是为这群平凡者能够成为边缘用户做物质基础，这样他们就有利用互联网络发声，争取自己权利的可能。当这些边缘用户通过互联网络为自己争取到权利时，实则是在帮助公共利益得到更好的实现。然而这种基础设施就位并不代表一切问题随之解决。因为为边缘用户提供了利用互联网络发声的可能并不代表边缘用户凭借庞大数量优势、生活基础就一定能够成为互联网上的主流声音。恰恰相反，正因为他们远离互联网的中心，这也不懂，那也不会，他们最多做一个“电视接收器”。只能收不能发，改变不了任何事。这就导致公共利益的情况不能通过边缘回馈给全互联网——不能体现在明面上。往轻了说，边缘用户难以利用互联网为自己争取权利，会影响到“用技术手段实现社会目的”的计划，会干扰到互联网公平化的进程；若要危言耸听一点，则可能酝酿严重的危机和不公平。因此让边缘用户发声这一点万分重要。中心用户想要在互联网上发声，就算有阻力，他们也能找到各种高技术的方法来与之对抗。然而边缘用户中好一些的也只能完成最简单的用户界面级交互，他们自身受到的使用互联网的严重限制也使得他们被放在危急紧迫关头的重要位置。
如果边缘用户并不想通过互联网争取权利，也不意味着他们就不重要了。健康码时代有无数老人因为不会使用手机而被拒之门外。难道他们是真的一点互联网都没接触过吗？决无可能，他们只是被排挤到了边缘。又是相同的观点，只会看不会用，只会享受CDN最近节点的服务，而不关心里头究竟怎么操作，最终的结果竟然是生活上的严重障碍。对于青年可能还不明显，但对于老年，日新月异的互联网络实际上已成为一个生存的挑战。作为为社会发展作出过巨大贡献的他们，作为年龄稍大了些的互联网理应受益者，却没有能够享受到互联网便捷先不谈，却连最基本的生活便利都难以维持，这难道不是不仅能说明他们很应该受到关爱，而且还很迫切地需要这种关爱——即很重要吗？
边缘用户就是这样。他们是平凡的，是有力量的。可这种力量，因为边缘这一位置，不能传到互联网世界，这就是一种悲哀。要让他们的力量传到整个互联网世界，则是一种重要。
要如何对待边缘用户 很多人在如何对待边缘用户的问题上产生了很大的争执。而确实，这种争论也非常有价值。因为边缘用户这一群体，其中细分下来的具体对策也不应该是一刀切的。
一个方案是让互联网从边缘用户视野里淡化，我认为，对于老年用户这可能是最有效的方案。这里让互联网从边缘用户视野里淡化的意思并不代表让他们滚出互联网，停止浏览短视频之类。而是让互联网通过更加“亲切”的方式渗透进他们的生活中，实现“曲线利民”。边缘的痛点是跨不过互联网的高门槛，那还不如直接绕过大门。什么意思？还以健康码为例。如果老年用户实在不会用手机上打开各种程序的复杂功能，为啥不直接发一张健康卡给他们随身携带到处刷呢？ 莫要说这种方法成本高，防疫哪有成本低的，手机上大多自带NFC，印几张NFC卡也不差这两个钱，健康码都要有服务器费呢。通过刷卡，然后再把数据同步到互联网，互联网的好处一下就能够惠及到老年用户了。而且这对防疫本身还会有好处，因为即使是青年人也经常遇到健康码打不开的糟糕情况，通过刷卡可以有规律地同步数据，避免数据量过大或者恶意刷新造成服务宕机。好处多多，坏处没有。边缘的另一痛点是无法通过互联网维护自己的权利。那这个时候与其教边缘用户用互联网正确维权，还不如规范好传统媒体力量，让他们好好办事，不要偷懒，让意见箱不要成为废弃物。这样一来还有另一个好处：非互联网或非公开互联网的维权通道拓宽以后，发布在公开互联网的负面消息应该会大量减少。这样不仅对边缘用户有好处，就连中心用户因为互联网上的恶意信息变少也能舒心享用网络益处了。而这些通过线下传送的维权信息则可以通过更加隐私友好的模式在互联网和有关对象内部处理，效率实则也可以大大提高。
另一个方案是被更多人接受的，即努力把边缘用户拉进互联网中央。我认为这一方案虽然短期内会有很大阻力，但长远来看还是好处极大。疫情肆虐期间，有很多教老人如何使用健康码配合工作，或使用微信与异地子女不见面联络的视频或手册。其中最典型的一个是Topbook发起的自组织项目，说它典型并不是因为它造福的人最多，而是因为它开创了把互联网最边缘用户和互联网最中心技术统一起来的先例。因为自组织、去中心化这些都是非常现代，老一辈听都没听说过的高级概念。而如今，这些高级概念却被正确的利用去服务所谓的“低端人群”。而这个过程实际上也符合科学的正确目的。毕竟，科学可不就是最后要造福多数人的玩意吗？但这一项目也有局限性。首先是去中心化进行的不彻底，还是要倚赖某些特定的云服务，不过这不是很大的麻烦；大的麻烦是这一项目虽然为了边缘用户的利益而设立，却并不是为了边缘用户直接阅读而撰写相关文档。相反，由于该计划的工作流较为繁杂，以至于其实质上是为互联网的中阶乃至中心用户准备的，并以这些用户的力量在通过其他非互联网的方式间接影响边缘用户。这种方式本身很考验耐心，且往往不易成功，因为老人思维可能比较迟钝，难以胜任复杂的学习。但不可否认的是，这种把边缘用户拉近中央的方案对于年轻人还是很有效的。典型案例是各种计算机科学在线课公开课一类。只要边缘用户主动寻找，这类教程不难找到。通过学习，他们可以对互联网有更清晰的认识，因而更加贴近互联网的中心，即能够为互联网造福民众的事业作出贡献，并在这一过程中让互联网更大地造福自己。
我认为，除了这些手段，自由软件和WEB3等等先进概念也应该为提升互联网边缘用户的网络体验做一些事。边缘这种地带是永远存在的。真正解决问题的方法不会是消灭边缘，而是要让边缘上的人也能一如既往地幸福活着。让老年人审阅程序源代码听起来挺科幻的，但换一种角度，让也老年人享受经过源代码审阅的程序已经是在造福年迈的边缘用户了；让天天沉湎于短视频的小学生醒悟过来转而去认真做作业听起来过于理想，但换一个方面，通过课堂教育让处于叛逆期的青年人对同样叛逆的WEB3产生兴趣，似乎也并非想象的那样困难。其实互联网的去中心化，不只局限在指网络架构的去中心化。而是真正的，把互联网作为一项稀松平常，人人机会均等的普及型技术，普惠给每一位边缘用户，让他们不用离开边缘——因为网络世界上再无中心。尽管自由软件支持者、去中心化支持者和互联网的边缘用户看起来没有半点关系——但每个人都有跟不上时代的那一天，现今那些受困于微信繁琐使用的老人，当年没准就是学啥会啥，最进步的青年；但每个人都有追不到梦想的时候，现今那些在短视频里迷失自我的人们，当初没准还有一个成为科学家的宏愿，互联网本应给他们实现愿望的机会，却成了压死骆驼的最后一根稻草。总之因此，互联网的光荣事业如果想要继续，那首先就要让互联网的边缘用户受益，这才是技术真正的意义。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>大隐隐于互联网</title>
      <link>https://blog.helim.net/thinking/%E5%A4%A7%E9%9A%90%E9%9A%90%E4%BA%8E%E4%BA%92%E8%81%94%E7%BD%91/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 11:45:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.helim.net/thinking/%E5%A4%A7%E9%9A%90%E9%9A%90%E4%BA%8E%E4%BA%92%E8%81%94%E7%BD%91/</guid>
      <description>本文已经发表在IPFS和Crossbell区块链上。详请访问去中心化夏荷博客。
古人说“小隐隐于野，大隐隐于市”，说的太有道理了。真正的隐士不应该是一天到晚四处逃避世俗，而是应该豁达地走进世俗，凭借自己的放松应对尘世嘈杂。不愧是朴素唯物主义的道家思想，就是这样有道理。许多人在世多年，最大的期望就是找到一处僻静之所，孤独生活到老，却因为现实的阻碍无法实现田园山水的梦想。殊不知隐居的生活恰应该从脚下就开始，从最紧张的时刻开始提出隐居——有时甚至可以是从整个世界最喧嚣的地方——互联网隐居。
有人可能要问了，互联网这样一个人人访问，人人发言的地方，恰似那菜场，你一嘴我一嘴，莫要说隐居了，怕是连正常睡觉都做不到。但这样说自身也缺乏道理。如果互联网太过吵闹，无法隐居，那山林的乐趣这些人恐怕也是享受不到的。山林并不是专为人类准备的，暗处处处都有危机四伏，指不定哪日跳出来一只大虫，就毙命其口下了。光是这种提心吊胆就已经比互联网的喧嚣更不利于隐居。再来隐居山林还要体力劳动，隐居互联网只需要动动脑子。所以“隐居”之所谓为“隐居”，就代表肯定要相较于绝对市井的生活还是要有牺牲的，不然隐居个什么劲呢？在山林隐居，要牺牲体力甚至生命；在互联网和市井隐居，要牺牲脑力甚至精神，其实是相当的。
也有人可能以为，隐居于互联网者，即沉湎于互联网而把现实置之不顾。这种想法也很不切实际。首先互联网便不是一个生而为人沉湎的地方。WEB1时代的互联网堪称计算机最纯真的网络，它的工具性质十分明确，极少数的娱乐应用，也简单到让人实在提不起性质。虽然我一能够接触到互联网，就已经是到了WEB2晚期，但从古早互联网的遗产中还是能看得出，互联网的初衷真的只是一个简单的科研信息交换网络。只是参与项目的科研工作者轻视了计算机网络可能带来的社会变革，等到互联网的规模已经扩大到包罗万象同时副作用日益彰显之后才后知后觉而已。而即使是现在这个WEB2末期，依然有很多的计算机科研工作者在维护互联网的工具性质，避免它沦为牟取暴利和使人无脑上瘾的工具。大的组织诸如W3C自不必言，小的组织也能够自觉担起这一社会责任。他们共同的奋斗已经让当今的互联网变得能够承担“隐居”这一宏愿了。隐居于互联网并不是在社交平台和公众平台上遗失自己。相反，是要找到互联网海洋中自己的孤岛——这才是隐居中“隐”的深刻内涵。而要“居”则就是找到将海洋中一个个星点般的孤岛顺次联结起来的办法。在这样链接的过程中，孤岛们彼此沟通也不再孤独，隐居才会因此显得更加可贵。
隐居，归根竭底也还是一种逃避。而逃避则是一直解决不了问题的。人终究是活在现实里的，所以向从互联网离开是常见的选择。各种退圈甚至退网就是典型案例。但互联网是从每个角落渗透到生活中去的，与其面对来势汹汹的互联网东躲西藏，还不如抱着大隐隐于互联网的信念直冲进去，毕竟都是逃避，为何不让它更有意义一些？当互联网孤岛之间建立了牢不可破的链路，实际上，人心的孤岛之间也因此延伸出了关爱和温暖的链接。为什么想隐居，不正是因为孤独吗？然而通过开源软件，通过去中心化，通过自托管服务和自有域名，真正去直面这份孤独之后，就能够获得真正的隐居带来的豁达和快乐。
我们自此，隐居在互联网，隐居在一台服务器上，隐居在一个域名里。这是一个孤岛，等待着，等待有人来链接。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>所谓的“AI绘画”真的是一个ACGN领域插画的廉价解决方案吗？</title>
      <link>https://blog.helim.net/thinking/%E6%89%80%E8%B0%93%E7%9A%84ai%E7%BB%98%E7%94%BB%E7%9C%9F%E7%9A%84%E6%98%AF%E4%B8%80%E4%B8%AAacgn%E9%A2%86%E5%9F%9F%E6%8F%92%E7%94%BB%E7%9A%84%E5%BB%89%E4%BB%B7%E8%A7%A3%E5%86%B3%E6%96%B9%E6%A1%88%E5%90%97/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 16:32:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.helim.net/thinking/%E6%89%80%E8%B0%93%E7%9A%84ai%E7%BB%98%E7%94%BB%E7%9C%9F%E7%9A%84%E6%98%AF%E4%B8%80%E4%B8%AAacgn%E9%A2%86%E5%9F%9F%E6%8F%92%E7%94%BB%E7%9A%84%E5%BB%89%E4%BB%B7%E8%A7%A3%E5%86%B3%E6%96%B9%E6%A1%88%E5%90%97/</guid>
      <description>2022年末，大量声音导向了NovelAI和其它类似的StableDiffusion的AI之ACGN绘图技术，并宣称“效果卓越”“超过一般画师水平”。随后，我进行了一些亲自尝试，发现：确实如此。随后关于AI替代插画师的恐怖论调高涨，紧接着是针对AI版权正义性的质疑蜂拥而至。
本质上，这些种种质疑之重要来源在AI的低门槛、低成本。可过去了数个月后，我却开始发现，AI绘画并不像公众想象的那样，真的是一种低成本的廉价方案。
“AI画风”的出现 这是现阶段AI绘画最常见的问题，也是流传最广的NovelAI泄露版中包含的一大漏洞。其实也不能称之为漏洞，只是数据集中成分组成不当，产生的恶果。
要明白，StableDiffusion这一类的AI绘图技术，本质上还是一种机器学习，通过让机器学习大量图片和噪化以及降噪这些图片的办法，来制造出一些“新的”图像。它的算法本身非为ACGN领域专门设计，而是一个通用的图像生成算法。其所涉及之领域大包含有“看起来很真实的”人像生成和“看起来很真实的”物体生成（这些普适性生成的内容都是用StableDiffusion项目默认的模型可以生成的）。
如果StableDiffusion技术只用于通过它默认的模型生成一些“看起来很真实的”图片，那么它其实并不具备商业化价值。毕竟除了很小一部分内容创作者需要用到“不存在但是很真实的人脸”或者“物品”之外，大部分的创作者们都可以通过摄影技术来直接拍摄这些对象——况且，StableDiffusion技术在用于生成摄影作品时的表现，往往并不自然。很多使用者都反馈了生成的人脸不协调，或者物品错位等等。
然后，NovelAI这种要吃ACGN饭的聚合AI企业注意到了SD技术。对，如果止步于用SD来生成希望能够以假乱真的摄影作品，恐怕有生之年都不大可能——因为世界上物品太多了，人类都不能按照Prompt随便就画出来其中一个，AI更不能接受这种庞大到离谱的训练集——且就算要建立一个巨大的训练集，所需要以标注数据的人手也是庞大的。然而，如果缩窄SD技术的训练范围，使其专精于一个领域，是不是就可以表现出更好的性能呢？而ACGN本身就和摄影作品有很大差别，并不要求那么“真实”。
所以，NovelAI对SD的运用取得了成功。通过制作一个只包含ACGN对象的训练集来训练SD模型，他们成功得到了一个能够生成可观质量的图像生成AI。随后这个AI被黑客泄漏，并引起了轩然大波。
问题也出现在这种训练模式里。NovelAI，显然，希望它所训练的这一程序，能够拥有众画师的特长。所以在选择训练集材料的时候，几乎是海纳百川式地在整个互联网络上通过爬虫搜集图像资料，然后分类为正面和负面。然而这种模式却把艺术的多样性完全忽视了——NovelAI以为，这就好像对全网所有优秀画师的画作取了一个平均值，理应是可以调和所有人的爱好了——殊不知，这在稍后导致了一种不自然、不协调的画风“AI画风”的出现。
首先，我个人发现“AI画风”的现象，是出于一种奇怪的心理反应。在浏览了相对中等数量的NovelAI所绘制的图片后，我发现我识别AI画作的能力明显上升了。不论其他私炉（个人模型）的效果，就NovelAI原版的模型所生成的图片，我已经能轻松辨认出来。我发现这些图片和那些人类画师制作的图片存在着显而易见的差距——感觉过于平凡，过于“平均”，过于“AI”了。
然后我便意识到，这还是SD本身的弱点。先前讲它无差别地讲互联网浩如烟海的画作吞进去，那么每一种差异极大的画作就要被强制地抹平，取为一个平均值。举个例子，一些训练集中的画作可能强调鼻子，另一些则可能直接不画鼻子，这样一来AI也将为难于要不要在最终的模型里控制鼻子，只能先来一个似有似无的鼻子应付。而这是大多数中级画师的画风，于是AI就算画工能达到中上水平，画风却和一般偏下的画师没有差异，一来其艺术价值（当然，这里指的是读者可以赋予给相关作品的艺术价值）也随之下降。
换言之，本来NovelAI以为使AI专精于一个领域——ACGN领域作训练，会缩小它的学习范围，从而专精一个领域，在有限范围内取得极其好的成果。然而问题在于，实际训练过程中，AI所学到的不同风格、不同细节的各类画作一窝蜂地汇在一起，其已经俨然相当于把AI的学习范围扩大了，且扩大到和SD默认模型差不多大（或许小一些？）的程度。这样一来，SD默认模型所有的那些不自然、不协调的毛病它一个也不会治愈。
在NovelAI泄漏的早期，它运用的还不十分广泛，主要是没有各种一键安装包云云。所以这种不自然不协调还可以算作特立独行的画风，且由于ACGN本身在人体上就不协调，短期内还可以“负负得正”。然而时间一长，纸就包不住火了。这种原来特立独行的画风一方面逐渐回归平庸，另一面开始形成一种人人喊打的NovelAI画风——这和版权维护运动有深刻的联系。
如此，AI简直可以称为搬起石头砸自己的脚。最后这些画风上的问题，反应在插画成本上，是只增不减的。单独的一幅画，除非个人饱眼福之用（现在NovelAI恐怕连眼福都饱不了），一定要有一些背景设计、故事设定等。而这种专属于一部作品的设计，是一定要和专属于一部作品，或至少一个作者的美术风格所配合，即要营造差异。这也是大企业工业产品的要点：纵使是从流水线上下来的内核，也要贴上一个独特的外包装吸引眼球。
想用私炉？ 既然这样，为什么说是成本只增不减呢？
前面的内容说明AI的画风缺少差异化。那对于商业性稿件，也是关乎画师命脉的稿件类型来说，差异化将是必须的。在现在这个版权人人喊打的局势下，用NovelAI的原版模型来生成图片，稍微有点经验的人都能一眼看出来，然后开始各种攻击。就算没有人以版权为由提起意见，整个作品在独特性上就泯然众生了，输在了起跑线上。
所以“私炉”对应着这种差异化的需求而生。私炉即私人模型，可以理解为把训练集里的内容范围再一步缩小，以求得到一个有限区域内最佳的性能。这种范围能缩小到一种风格，一种感情，甚至缩小到某一个特定的作者。在最后一种情况下，AI的画作可以和原来被学习的那位画师的画风无二差异。
由于学习范围的缩小，私炉的优势增大。因为学习的风格单一，所以出图富有特定风格特色，不再像NovelAILeaks那样的平均。因为学习范围窄，所以画质质量能做到精益求精。
然而，是不是用私炉，针对某特定对象做训练就能制造出可大规模商业化的ACGN廉价解决方案呢？
答案当然是否定的。
首先，如果要训练一个私炉，那SD技术原来吸引人的“廉价”这一基本优势全无了。一张性能强劲的显卡和另一张电费账单加起来（还不顾及异常用电带来的可能麻烦），恐怕并不比找一个画师约稿，或者找一个画师约稿再喂给AI来得便宜。且很多特定风格作品数量不多，训练集专精的同时训练的数量就下降了，出图质量会下降。这里就牵扯一个复杂而非线性的关系，即由于图集专精导致的质量上升和图数减少导致的质量下降究竟在何时会彼超过此，它们的相会点在哪里谁也不知道。想要自己搞清楚这些问题，学习起来恐怕比好好学画画还要难——再进一步，雇佣一些专家来解决这些问题，则由于这方面人才稀缺，开价可能高得惊人。
其次，其实也不其次，就是版权问题在私炉能要了人的命。现在的私炉有很多种类，大体上分为从无到有的训练和依据某个训练集做一些优化(Dreambooth方法)。但总而言之，它们出来的结果都会变得有针对性，有特异化。前面说特异化对一部作品和一个品牌很重要，是不假。但这种特异化的前提是特异的是你自己的东西。如果是特异成一个特定而罕见的风格其实还好，如果是特异为某个画师那问题就大了。
大家不愿意承认，但现实是AI绘画领域里，如果你训练集里有全网一堆的画师，比如NovelAILeaks，那他们其实无法就某一幅AI作品要求AI使用者或训练者支付授权费——千万画师的作品都被用了，凭什么就你有意见？那再来，就算全体训练集里的画师联合起来要赔偿，那么多画师不得赔的倾家荡产？显然也是不现实的。那些看客们也就最多图口头之快骂上几句，离法院还有很远的距离。不过用私炉那情况就不一样了：Dreambooth其实还是有解释的余地，毕竟它还是针对某特定画师“优化”而不是完全的模仿。但从无到有训练的模型就不一样了，如果在未经授权的情况下把某画师的作品来训练一个模型，并将其产生的图片用于商用，画师将完全有正当理由控诉版权侵犯，而观众们也一眼能看出来这是仿的谁的作品——而且就着良心说话，这种针对某画师作品来训练，确实比针对全网画师作品一起训练来讲不公平得多，也确实不应该被提倡、确实应该受到制裁。
最后，一种被提出的可能的私炉方案，也应该受到否决。该方案是买下一个或几个风格近似画师所有作品的AI训练版权，这样就可以名正言顺地将这些作品据为己有。然而这种方案一旦实施，就意味着整个AI绘画领域要进入最闭锁的时期。目前的AI绘画领域还是开源软件（包括那些“被”开源的软件）占绝对优势地位，也有很多模型，包括针对个别画师训练的模型、针对特定画风训练的模型或者通用的模型。然而一旦以商业模式授权训练集中的作品，这些模型将不能被以自由的形式公开，AI绘画势必成为少部分人独占的工具。历史告诉我们，让少部分人占据科技绝对不是一个好主意。自互联网时代以来，千万的互联网精神的追随者一直致力于让科技归属于大多数，而AI绘画是一个契机，且他们现在已经占据了高地。那么，他们没有理由愿意放开这次机会。因此，这种商业化AI训练集的工程无疑将受到来自互联网精神的阻力。再来，那些画师们也会形成鄙视，鄙视那些出卖自己的画作，以AI强夺同行饭碗的画师。很快，商业化AI训练集的建立还会受到来自画师们的阻力。这两者加起来，甚至有可能联合起来，使得这种私炉方案非但成本飙升，而且受到舆论谴责，是捡了芝麻，丢了西瓜。
就是少谈理想主义的空话，最现实一些：AI私炉在成本上绝对不逊色于找专业画师约稿。
更好的Prompt? 那既然私炉不好，现阶段是不是还可以趁版权上面的漏洞拣软柿子捏，通过用NovelAI的默认模型（NovelAI在其ToS中生成其产物可以用于商业）辅以更精妙的Prompt提示来生成特色图片呢？
答案还是否定的。这种做法不是不可能，确实有相关AI绘画者通过精修Prompt实现了相当富有故事特色和创新风格的作品。但AI绘画是一个“低门槛，高标准”的艺术领域。因为入门已经很简单，但同行做得好的只有几个精尖人士。
而且，挖空心思钻研更好的Prompt难道不是舍本逐末吗？因为Prompt再好，它也只是给AI一些Prompt.,一些“建议和提示”。至于AI会不会采纳，会具体如何落实，都是它自己的模型和算法说了算。一些具体的动作用Prompt就很难把控到位。更别提什么画手部或者吃面条。如果选择人类画师，则可以多次沟通，精修修改。甲方与其想尽办法写更好的Prompt不如花点时间去学点正经的美术，这样好歹能画点东西喂给AI。反过来说，如果甲方实在抽不出空来学，那就花钱解决，要么请专业的Prompt研究者，要么请画师。请前者可能还不如请后者，毕竟后者产业体系要成熟一些，交易还有保障。
现在AI绘画正在走从技术转变为艺术的路线。这是一条正确的，且大多数人都希望它走的路线。Prompt的研究者们已经俨然成为了艺术家。可能在不久的将来，一条好的Prompt和一幅好的图片有等量的分量，也意味着，有等量的价格。
总之，“AI”绘画的低成本只是一个幻象。个人用一用，玩一玩还是不错，但要商用那可能难以取得成就，甚至可能无法收回成本。而广大画师也因此不用担心。至于互联网精神，则只可能抓住AI绘画这一契机，继续完成它把技术带给大多数人的契机。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>故事的崩塌（个人笔记）</title>
      <link>https://blog.helim.net/thinking/%E6%95%85%E4%BA%8B%E7%9A%84%E5%B4%A9%E5%A1%8C%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2023 21:38:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.helim.net/thinking/%E6%95%85%E4%BA%8B%E7%9A%84%E5%B4%A9%E5%A1%8C%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E7%AC%94%E8%AE%B0/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Is this the end?</title>
      <link>https://blog.helim.net/thinking/is-this-the-end-/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jan 2023 21:36:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.helim.net/thinking/is-this-the-end-/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Discussing AI Artworks copyrights problems and AI Artwork’s values of culture</title>
      <link>https://blog.helim.net/thinking/discussing-ai-artworks-copyrights-problems-and-ai-artworks-values-of-culture/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2023 20:12:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.helim.net/thinking/discussing-ai-artworks-copyrights-problems-and-ai-artworks-values-of-culture/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我们正空前光荣地见证艺术的变革</title>
      <link>https://blog.helim.net/thinking/%E6%88%91%E4%BB%AC%E6%AD%A3%E7%A9%BA%E5%89%8D%E5%85%89%E8%8D%A3%E5%9C%B0%E8%A7%81%E8%AF%81%E8%89%BA%E6%9C%AF%E7%9A%84%E5%8F%98%E9%9D%A9/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 22:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.helim.net/thinking/%E6%88%91%E4%BB%AC%E6%AD%A3%E7%A9%BA%E5%89%8D%E5%85%89%E8%8D%A3%E5%9C%B0%E8%A7%81%E8%AF%81%E8%89%BA%E6%9C%AF%E7%9A%84%E5%8F%98%E9%9D%A9/</guid>
      <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>浅谈国漫之光《废柴狐阿桔》——“人类”的边界到底在哪里？</title>
      <link>https://blog.helim.net/thinking/%E6%B5%85%E8%B0%88%E5%9B%BD%E6%BC%AB%E4%B9%8B%E5%85%89%E5%BA%9F%E6%9F%B4%E7%8B%90%E9%98%BF%E6%A1%94%E4%BA%BA%E7%B1%BB%E7%9A%84%E8%BE%B9%E7%95%8C%E5%88%B0%E5%BA%95%E5%9C%A8%E5%93%AA%E9%87%8C/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Oct 2022 05:42:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.helim.net/thinking/%E6%B5%85%E8%B0%88%E5%9B%BD%E6%BC%AB%E4%B9%8B%E5%85%89%E5%BA%9F%E6%9F%B4%E7%8B%90%E9%98%BF%E6%A1%94%E4%BA%BA%E7%B1%BB%E7%9A%84%E8%BE%B9%E7%95%8C%E5%88%B0%E5%BA%95%E5%9C%A8%E5%93%AA%E9%87%8C/</guid>
      <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何正确看待一部文艺作品？——夏荷播客《文艺综合评论》</title>
      <link>https://blog.helim.net/thinking/%E5%A6%82%E4%BD%95%E6%AD%A3%E7%A1%AE%E7%9C%8B%E5%BE%85%E4%B8%80%E9%83%A8%E6%96%87%E8%89%BA%E4%BD%9C%E5%93%81%E5%A4%8F%E8%8D%B7%E6%92%AD%E5%AE%A2%E6%96%87%E8%89%BA%E7%BB%BC%E5%90%88%E8%AF%84%E8%AE%BA/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Oct 2022 15:56:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.helim.net/thinking/%E5%A6%82%E4%BD%95%E6%AD%A3%E7%A1%AE%E7%9C%8B%E5%BE%85%E4%B8%80%E9%83%A8%E6%96%87%E8%89%BA%E4%BD%9C%E5%93%81%E5%A4%8F%E8%8D%B7%E6%92%AD%E5%AE%A2%E6%96%87%E8%89%BA%E7%BB%BC%E5%90%88%E8%AF%84%E8%AE%BA/</guid>
      <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>祝愿全世界所有劳动者五一劳动节快乐！/ Happy May Day to all workers!</title>
      <link>https://blog.helim.net/cs/%E7%A5%9D%E6%84%BF%E5%85%A8%E4%B8%96%E7%95%8C%E6%89%80%E6%9C%89%E5%8A%B3%E5%8A%A8%E8%80%85%E4%BA%94%E4%B8%80%E5%8A%B3%E5%8A%A8%E8%8A%82%E5%BF%AB%E4%B9%90--happy-may-day-to-all-workers/</link>
      <pubDate>Sun, 01 May 2022 10:28:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.helim.net/cs/%E7%A5%9D%E6%84%BF%E5%85%A8%E4%B8%96%E7%95%8C%E6%89%80%E6%9C%89%E5%8A%B3%E5%8A%A8%E8%80%85%E4%BA%94%E4%B8%80%E5%8A%B3%E5%8A%A8%E8%8A%82%E5%BF%AB%E4%B9%90--happy-may-day-to-all-workers/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
