<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>公益服务 on 荷岭网居</title>
    <link>/tags/%E5%85%AC%E7%9B%8A%E6%9C%8D%E5%8A%A1/</link>
    <description>Recent content in 公益服务 on 荷岭网居</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Sat, 13 May 2023 22:05:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/%E5%85%AC%E7%9B%8A%E6%9C%8D%E5%8A%A1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Helim ASP 本站的非商业AI使用帮助</title>
      <link>/notifications/helim-asp-%E6%9C%AC%E7%AB%99%E7%9A%84%E9%9D%9E%E5%95%86%E4%B8%9Aai%E4%BD%BF%E7%94%A8%E5%B8%AE%E5%8A%A9/</link>
      <pubDate>Sat, 13 May 2023 22:05:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/notifications/helim-asp-%E6%9C%AC%E7%AB%99%E7%9A%84%E9%9D%9E%E5%95%86%E4%B8%9Aai%E4%BD%BF%E7%94%A8%E5%B8%AE%E5%8A%A9/</guid>
      <description>Helim ASP (AI Service Provider) 是我的一个公益（非盈利、非商用）计划，旨在帮助难以使用最新的AI内容生成技术的创作者与其它互联网边缘用户，更好地使用这些技术，并以此拓展文艺的素养。正如《为什么互联网的边缘用户如此重要？》所记录的我的感想一样，这个计划的目的还包括通过提供非商业的AI使用机会，通过将中心技术推向边缘的形式，力求将最新的技术推给多数人，以保障他们的数字权利。如果您也希望让新科技投入到更广泛的群众中去，您也可以尝试开展类似的计划。但本计划只是个人爱好、研究性质的，并不希望扩张团队范围。
简叙 现在很多内容创作者，或者很多有志于通过AI来创作内容的人士，亦或者只是对AI感兴趣的过客，都因为这样那样的原因，没有条件亲手尝试AI，或者没有耐心和闲暇、负担不起学习成本，所以无法将AI运行出比较好的结果。在专业工作者们正为了AI和去中心化概念结合起来的同时，我这个非专业的爱好者，也想利用手头的资源，添一把向上的火，帮助更多的人进入和了解AI相关的内容创作，以让我们的表达权得到共同的进步。同时，还可以帮助初创的内容创作者，让人与AI优势互补，创作出既有特色，又有一定技术含量的混合作品（即混合了音乐、文学、美术等等多门美学学科的成就的作品），以此提升创作者知名度，方便日后与其它对象展开深度合作——最终也会反映到文化的更加多元上来——因为AI给予了其使用者平等程度表达的可能。
[scode type=&amp;ldquo;yellow&amp;rdquo;]再次强调：这是一个个人的、非商业的兴趣项目。请求使用AI者需要为他们的生成作品负完全责任。我会出于友谊地提示不适宜生成的内容，但不对其结果负任何责任，请知晓。本人未运行任何交互式网站平台来直接提供这些服务，本人不是ISP（互联网服务提供商/云服务商）。[/scode]
快速启动 [scode type=&amp;ldquo;iblue&amp;rdquo;]本服务没有任何可用性保证。[/scode]
在充分理解并完全同意本计划的要求后，您可以开始使用。由于这是一个基于分享和友谊的活动，所以具体的使用需要您和我通过邮件一步步沟通。但总地来说，我乐于向您提供三种形式的AI使用帮助。
形式I：AI使用教学（不推荐）。不推荐这种帮助路线的原因，不只是因为这样可能会浪费彼此很多时间，而且因为网络上已经全部都是相关的教程，其数量已然饱和的情况下并不需要我向您做额外的介绍。当然，如果您执意认为网络上已有的AI教程还不够具体鲜活，我可以向您提供AI使用的个体对个体教学。需要注意的是，由于条件所限，我可能不能向您提供在本地离线搭建AI程序的教程，而转而向您提供（非广告）某些在线AI平台的使用办法。
形式II：AI内容生成代理。这种路线给予您充分的创作自由，并有望缩短您实践的办理时间，以及得到更好的结果。如果您已经对AI生成的具体步骤在理论上充分了解，但是在实践过程中却难以得出理想结果，或者在AI生成的大批量作品中挑选时感到困惑，可以与我沟通获取这种帮助。在这种情况下，您需要将您原定要传送给AI的提示词内容传送给我，并阐明您对AI生成的结果的渴望以方便我挑选审阅。我会选择合适的实践平台和模型，并将您的提示词在稍作可能的修改后发送给一个或数个AI，按照您的希望进行挑选。如果某个平台的生成效果在同类平台中普遍较好，我可能会向您推荐（非广告）该平台，并简要说明该平台的使用方法，这样您就可以更好的自主生成了。
形式III：AI内容生成综合建议（推荐）。这种路线给你我极大的自由发挥空间。在这种模式下，您负责使用您自然的表述方式（如思维导图、大纲乃至具体的文学性文段、绘画）将您期望AI生成的内容表现出来，这些内容可以是专门为了方便我理解而设计，也可以本就计划为您作品的一部分。譬如您希望为您的歌曲配备合适的曲绘，在综合建议路线下，您可以将您的歌曲和歌词（如果有）发送给我，我在了解后将为您提供建设性的AI生成建议，包括大体的生成画风方向，以及具体使用的平台、模型、提示词等技术细节。然后您可以选择自主生成或再通过形式II与我沟通，进行代理生成。这种方法更加接近于平常公众平台上的合作投稿，彼此通过的更多是对作品本身精神内涵的理解而运用AI创作，而不是生硬地解析提示词。这样一来，有助于便利你我艺术素养的共同进步。
综上的三种形式，您可以和在与我的交流中得到更深的启发，并合理搭配，了解如何将新技术内化为您的创作和数字权利，保障您的表达。
您已知晓：在这些过程中，您与我的任何通信，以及AI生成的任何结果，我都可以公开，并自由地将它们发送给任何第三方。
提示 [scode type=&amp;ldquo;yellow&amp;rdquo;]最后一次提示：这里的一切均为个人的、非商业、非营利的，不是云服务或互联网服务。因此这项计划将始终不收费，但也始终不会有任何有效力的承诺，包括但并不限于可用性承诺和版权承诺等。所有的问题提示均为友善提醒，并不构成任何形式的条款，也不对其中任何的有效性、可靠性、正确性负责。您应该清楚如何对待AI生成作品的版权争议。版权问题，概不负责。[/scode]
本计划所用的AI有版权问题。严格地论，直到有关法出台，您必须不对AI生成的内容甚至包括AI生成内容的内容主张任何形式的版权 且即使您对它们主张了版权，除了您极有可能面临谴责甚至追责以外，还有可能并不能以特定方式维护这些版权。 这是一项旨在帮助互联网边缘用户与微型创作者起步了解新技术，并保护他们表达权的计划。因此，为了确认身份，保证这项计划不被滥用、商用，成为主流创作者打压其他创作者的工具，我可能要求您提供社交帐号、内容发布帐号证明。 我不会提供任何针对单独创作者训练/调整和单独版权IP训练/调整的生成帮助。您也不应该尝试进行这种强针对性的创作，这可能会被直接认定为抄袭。 您可能发现生成的作品上有AI服务商的标记，或者有本计划的提示，您应可以容忍、必须容忍这种情况。这是为了辨别AI作品，防止它们被用作不轨用途。 我的邮箱是 ✉️ i@helim.net 欢迎联系。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
