<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Notifications on 荷岭网居</title>
    <link>/notifications/</link>
    <description>Recent content in Notifications on 荷岭网居</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 26 May 2023 20:25:54 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/notifications/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>动态还是静态：个人博客的下一步</title>
      <link>/notifications/%E5%8A%A8%E6%80%81%E8%BF%98%E6%98%AF%E9%9D%99%E6%80%81%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E7%9A%84%E4%B8%8B%E4%B8%80%E6%AD%A5/</link>
      <pubDate>Fri, 26 May 2023 20:25:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>/notifications/%E5%8A%A8%E6%80%81%E8%BF%98%E6%98%AF%E9%9D%99%E6%80%81%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E7%9A%84%E4%B8%8B%E4%B8%80%E6%AD%A5/</guid>
      <description>最近看到好多的个人博客都是静态站，搞到最后交互性和观感比动态博客要好上好多。我也想有样学样，把博客打理的颜值高一点，结果昨天放了个加载动画，就收到反馈，一看是加载动画不能隐藏，导致显示一直在加载中，这下尴尬了。
接到反馈的时候是早上六点多，刚从床上爬起来，衣服都来不及穿赶紧打开电脑。用caniuse.com一看，好家伙，原来readystate这个API一堆的浏览器的支持状态是未知。看来用得还是太莽撞了，真的惹成祸了。只好开始亡羊补牢，把加载动画的代码删了。
现在我又开始胡思乱想了。最近无论是通过开往还是通过十年之约-虫洞访问到的个人博客里，大多数都是静态博客。这些博客在本地渲染好静态文件之后，部署到静态网站服务商，以此实现无需服务端算力，同时节约了经费。我又看看那些为数不多的动态博客，也不是像本站这样用PHP实现，要么用Node.js，要么用其他的自设计或者广泛运用的独立博客程序。
所以是作出取舍的时候吗？本站是否应该抛弃PHP模式，跳脱出去，走向“更光明的、静态的未来”去？我花了足足五分钟来认真考量这个问题。为此，我还列出了两种模式各自的优点和缺点，供大家参考。
静态博客的优点
无需服务器。Cloudflare Pages的服务和速度已经完全足够。 无需渲染。访问速度提高100% 无需过分关心程序配置，书写体验提升巨大。 方便迁移，复制粘贴的功夫 客制性强，HTML门槛更低。 SEO友好 不会有导致无法访问的“错误”出现 支持好。静态博客正处在最年轻的时候，各路神仙都能够提供有建设性的意见。 静态博客的缺点
只针对本站：本站的Typecho主题是花了足足80元买来的，如果迁移到静态博客必然废弃 只针对本站类似情况：本站已经有相当多的页面被搜索引擎收录，迁移可能会影响SEO和用户访问体验 只针对本站：可能无法将评论内容迁移到静态评论平台 交互性弱：基本不能与用户进行实时交互，功能性下降 重复性高：如果直接套模板可能会和很多网站雷同，不能凸显个性 动态博客的优点
酷炫！（指交互性可以比较强） 可以做到很低的重复性（实际上是因为已经没有什么人用PHP建站了……） 发布方便，修改文章也方便（这是真的，全量渲染终究比不过数据库） 动态博客的缺点
运算慢。 传输慢，从P2N2服务器到CDN还需要回源时间。 安全性堪忧。动态博客是一个可以和用户交互的程序，那就来了功夫了。 支持差。尤其体现在Typecho这种平台，越来越冷清，就意味着一旦出现问题会越来越难找到共情人士支持。 老旧。不利于我们的个人形象（盲目逐新也不好就是了） 容易分心，设置可以繁琐，造成不能集中写作 这样一比，好像确实是静态博客更有优势。而且还有最重要的一点。静态本身对我而言就是一个优点。我现在要中考了，我希望的是有一个静的网站，能保持不变，直到我中考结束来细心照料。所以……
2023年5月26日，夏荷博客，正式决定迁移到Hexo Butterfly的博客模式，并在Cloudflare Pages上完成部署。 为了防止SEO问题，将所有之前的文章页面重定向到新的文章页面。同时，使用Waline评论系统来提供一定程度的交互提升。静态博客域名为：blog.helim.net
同时，本站(log.helim.net)将会继续保持运转，这是一个PHP动态博客，但不再作为主阵地。将会在页面右下角长期显示一个提示：“本站点已经废弃：是时候走向更加节能、高效和弘扬节俭传统美德的静态博客了”并配上链接地址。
这不代表我放弃了WEB动态编程。相反，一个前后端分离的网站将一定会在中考之后，通过我的努力，诞生在公众面前。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>因中考中断更新通知&amp;2023年5月夏荷网站统计报告</title>
      <link>/notifications/%E5%9B%A0%E4%B8%AD%E8%80%83%E4%B8%AD%E6%96%AD%E6%9B%B4%E6%96%B0%E9%80%9A%E7%9F%A5amp2023%E5%B9%B45%E6%9C%88%E5%A4%8F%E8%8D%B7%E7%BD%91%E7%AB%99%E7%BB%9F%E8%AE%A1%E6%8A%A5%E5%91%8A/</link>
      <pubDate>Sun, 21 May 2023 21:32:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/notifications/%E5%9B%A0%E4%B8%AD%E8%80%83%E4%B8%AD%E6%96%AD%E6%9B%B4%E6%96%B0%E9%80%9A%E7%9F%A5amp2023%E5%B9%B45%E6%9C%88%E5%A4%8F%E8%8D%B7%E7%BD%91%E7%AB%99%E7%BB%9F%E8%AE%A1%E6%8A%A5%E5%91%8A/</guid>
      <description>2023年的5月是夏荷博客辉煌的一月。
根据Cloudflare的统计，在2023/4/21到2023/5/21期间，仅李荷林首页和夏荷博客导航这两个通过Cloudflare代理的页面，其独立访客数量达到3.5k(~3500独立访客)，总请求数量达到41.44k，总服务的内容大小达到510MB，其中105MB命中缓存。本站数据持续向好（前提是没有无聊的人刷流量）
然而，天下没有不散的筵席，况且我并没说要散这场筵席。由于我在市特长生考试中失利，接下来将不得不进入中考准备程序。我多次思考，慎重考虑是否要暂停夏荷博客的更新。但很遗憾，鉴于现阶段精力的限制，夏荷博客将不得不进入缓更乃至停更时期。
请放心，尤其是对于开往和十年之约的相关工作朋友们，这项暂停只是因为个人的学业因素。无论如何，本博客的更新都会在2023/6/19 GMT+8 20:00恢复到正常频率（两天一篇原创，在两天之间也可能会出现转载）。相信您能够理解我的困境，并给予夏荷博客中断的宽恕。
自今日起夏荷博客的更新状态正式进入“暂停中(Paused)”，并将在2023/6/19 GMT+8 20:00准时恢复为“正常(Normal)”，在接下来的一周内将视情况提升为“活跃(Active)”。
再次感谢您对我的理解和支持！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>庆祝夏荷博客百篇文章</title>
      <link>/notifications/%E5%BA%86%E7%A5%9D%E5%A4%8F%E8%8D%B7%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E7%99%BE%E7%AF%87%E6%96%87%E7%AB%A0/</link>
      <pubDate>Mon, 15 May 2023 22:28:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/notifications/%E5%BA%86%E7%A5%9D%E5%A4%8F%E8%8D%B7%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E7%99%BE%E7%AF%87%E6%96%87%E7%AB%A0/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Helim ASP 本站的非商业AI使用帮助</title>
      <link>/notifications/helim-asp-%E6%9C%AC%E7%AB%99%E7%9A%84%E9%9D%9E%E5%95%86%E4%B8%9Aai%E4%BD%BF%E7%94%A8%E5%B8%AE%E5%8A%A9/</link>
      <pubDate>Sat, 13 May 2023 22:05:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/notifications/helim-asp-%E6%9C%AC%E7%AB%99%E7%9A%84%E9%9D%9E%E5%95%86%E4%B8%9Aai%E4%BD%BF%E7%94%A8%E5%B8%AE%E5%8A%A9/</guid>
      <description>Helim ASP (AI Service Provider) 是我的一个公益（非盈利、非商用）计划，旨在帮助难以使用最新的AI内容生成技术的创作者与其它互联网边缘用户，更好地使用这些技术，并以此拓展文艺的素养。正如《为什么互联网的边缘用户如此重要？》所记录的我的感想一样，这个计划的目的还包括通过提供非商业的AI使用机会，通过将中心技术推向边缘的形式，力求将最新的技术推给多数人，以保障他们的数字权利。如果您也希望让新科技投入到更广泛的群众中去，您也可以尝试开展类似的计划。但本计划只是个人爱好、研究性质的，并不希望扩张团队范围。
简叙 现在很多内容创作者，或者很多有志于通过AI来创作内容的人士，亦或者只是对AI感兴趣的过客，都因为这样那样的原因，没有条件亲手尝试AI，或者没有耐心和闲暇、负担不起学习成本，所以无法将AI运行出比较好的结果。在专业工作者们正为了AI和去中心化概念结合起来的同时，我这个非专业的爱好者，也想利用手头的资源，添一把向上的火，帮助更多的人进入和了解AI相关的内容创作，以让我们的表达权得到共同的进步。同时，还可以帮助初创的内容创作者，让人与AI优势互补，创作出既有特色，又有一定技术含量的混合作品（即混合了音乐、文学、美术等等多门美学学科的成就的作品），以此提升创作者知名度，方便日后与其它对象展开深度合作——最终也会反映到文化的更加多元上来——因为AI给予了其使用者平等程度表达的可能。
[scode type=&amp;ldquo;yellow&amp;rdquo;]再次强调：这是一个个人的、非商业的兴趣项目。请求使用AI者需要为他们的生成作品负完全责任。我会出于友谊地提示不适宜生成的内容，但不对其结果负任何责任，请知晓。本人未运行任何交互式网站平台来直接提供这些服务，本人不是ISP（互联网服务提供商/云服务商）。[/scode]
快速启动 [scode type=&amp;ldquo;iblue&amp;rdquo;]本服务没有任何可用性保证。[/scode]
在充分理解并完全同意本计划的要求后，您可以开始使用。由于这是一个基于分享和友谊的活动，所以具体的使用需要您和我通过邮件一步步沟通。但总地来说，我乐于向您提供三种形式的AI使用帮助。
形式I：AI使用教学（不推荐）。不推荐这种帮助路线的原因，不只是因为这样可能会浪费彼此很多时间，而且因为网络上已经全部都是相关的教程，其数量已然饱和的情况下并不需要我向您做额外的介绍。当然，如果您执意认为网络上已有的AI教程还不够具体鲜活，我可以向您提供AI使用的个体对个体教学。需要注意的是，由于条件所限，我可能不能向您提供在本地离线搭建AI程序的教程，而转而向您提供（非广告）某些在线AI平台的使用办法。
形式II：AI内容生成代理。这种路线给予您充分的创作自由，并有望缩短您实践的办理时间，以及得到更好的结果。如果您已经对AI生成的具体步骤在理论上充分了解，但是在实践过程中却难以得出理想结果，或者在AI生成的大批量作品中挑选时感到困惑，可以与我沟通获取这种帮助。在这种情况下，您需要将您原定要传送给AI的提示词内容传送给我，并阐明您对AI生成的结果的渴望以方便我挑选审阅。我会选择合适的实践平台和模型，并将您的提示词在稍作可能的修改后发送给一个或数个AI，按照您的希望进行挑选。如果某个平台的生成效果在同类平台中普遍较好，我可能会向您推荐（非广告）该平台，并简要说明该平台的使用方法，这样您就可以更好的自主生成了。
形式III：AI内容生成综合建议（推荐）。这种路线给你我极大的自由发挥空间。在这种模式下，您负责使用您自然的表述方式（如思维导图、大纲乃至具体的文学性文段、绘画）将您期望AI生成的内容表现出来，这些内容可以是专门为了方便我理解而设计，也可以本就计划为您作品的一部分。譬如您希望为您的歌曲配备合适的曲绘，在综合建议路线下，您可以将您的歌曲和歌词（如果有）发送给我，我在了解后将为您提供建设性的AI生成建议，包括大体的生成画风方向，以及具体使用的平台、模型、提示词等技术细节。然后您可以选择自主生成或再通过形式II与我沟通，进行代理生成。这种方法更加接近于平常公众平台上的合作投稿，彼此通过的更多是对作品本身精神内涵的理解而运用AI创作，而不是生硬地解析提示词。这样一来，有助于便利你我艺术素养的共同进步。
综上的三种形式，您可以和在与我的交流中得到更深的启发，并合理搭配，了解如何将新技术内化为您的创作和数字权利，保障您的表达。
您已知晓：在这些过程中，您与我的任何通信，以及AI生成的任何结果，我都可以公开，并自由地将它们发送给任何第三方。
提示 [scode type=&amp;ldquo;yellow&amp;rdquo;]最后一次提示：这里的一切均为个人的、非商业、非营利的，不是云服务或互联网服务。因此这项计划将始终不收费，但也始终不会有任何有效力的承诺，包括但并不限于可用性承诺和版权承诺等。所有的问题提示均为友善提醒，并不构成任何形式的条款，也不对其中任何的有效性、可靠性、正确性负责。您应该清楚如何对待AI生成作品的版权争议。版权问题，概不负责。[/scode]
本计划所用的AI有版权问题。严格地论，直到有关法出台，您必须不对AI生成的内容甚至包括AI生成内容的内容主张任何形式的版权 且即使您对它们主张了版权，除了您极有可能面临谴责甚至追责以外，还有可能并不能以特定方式维护这些版权。 这是一项旨在帮助互联网边缘用户与微型创作者起步了解新技术，并保护他们表达权的计划。因此，为了确认身份，保证这项计划不被滥用、商用，成为主流创作者打压其他创作者的工具，我可能要求您提供社交帐号、内容发布帐号证明。 我不会提供任何针对单独创作者训练/调整和单独版权IP训练/调整的生成帮助。您也不应该尝试进行这种强针对性的创作，这可能会被直接认定为抄袭。 您可能发现生成的作品上有AI服务商的标记，或者有本计划的提示，您应可以容忍、必须容忍这种情况。这是为了辨别AI作品，防止它们被用作不轨用途。 我的邮箱是 ✉️ i@helim.net 欢迎联系。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>永远明亮的双眼，一世短暂的闹钟（终）</title>
      <link>/notifications/%E6%B0%B8%E8%BF%9C%E6%98%8E%E4%BA%AE%E7%9A%84%E5%8F%8C%E7%9C%BC%E4%B8%80%E4%B8%96%E7%9F%AD%E6%9A%82%E7%9A%84%E9%97%B9%E9%92%9F%E7%BB%88/</link>
      <pubDate>Mon, 01 May 2023 21:01:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/notifications/%E6%B0%B8%E8%BF%9C%E6%98%8E%E4%BA%AE%E7%9A%84%E5%8F%8C%E7%9C%BC%E4%B8%80%E4%B8%96%E7%9F%AD%E6%9A%82%E7%9A%84%E9%97%B9%E9%92%9F%E7%BB%88/</guid>
      <description>2131年4月24日，GMT17:18, 月球，红旗六号地下实验综合体，放射区入口走道H-1
岭一行人在这个昏暗的走道里，尽管没人穿皮鞋或者高跟鞋，走道里还是回响着明亮的脚步声。而且还能隐约听见隐藏在脚步声中感应电灯开关的声音。或许这就是拜吸音能力极强的月壤所赐罢。墙上还贴着海报，上面的日期都好像是最新的，什么”庆祝2131年五一星际工人劳动节“之类，看来说这里是个废弃设施还是有点不妥。但尽管周遭环境收拾的多么停当，那些悬浮在空气中的月尘也还是暗示，这里最多就只有几个AI维持日常的打理了。且灰尘这般大，恐怕，那几个AI也坚持不了几天了。
这一行人的航天服明显变薄了不少，因为隔热气体已经被抽走储存在压力罐里了。但头盔还是不能摘掉，因为空气质量仍未达到卫健委要求的质量，但由于已经切换到过滤模式，岭还是认为自己算是呼吸到了月球产空气。不得不说，和地球上那些地下室里的空气的比起来没什么差别，只是明显没有潮湿的气味，毕竟月球上哪里凭空产生水呢？
由于时间不足，以下内容只是接下来要发生的故事的提纲。
岭一行人被AI阻拦在放射区外，原来是岭的个人辐射剂量达到上限了。后来细问是社会化抚养机构要求他做的一个脑部CT（目的：暗示视觉中枢的问题），用掉了1/2的标准计量。然后岭独自在外面，静静回忆，也引出奇怪的点：岭对7岁之前周遭世界的样子记得不清楚。
进入放射区的一行人打破了他的沉思，用很复杂的心情告诉了被困地心的领航员的故事。一封量子纠缠电信被迅速发到太阳系门户的人类社区，对方对信息进行了进一步破译。由于人类上天厉害，下地的技术却没什么太大的长进，所以用了足足一个月时间才充分准备完成。（铺陈故事背景：永恒闹钟和其他文献告诉当代人类：被困地心的领航员原来只能默默等死，不过后来人类有了休眠技术，将休眠仓发送到地心和被困地心的探地飞船进行无动力对接后，可以让领航员一直等待100多年。而一个月后就是休眠仓启动的日期，所以人类应该刚刚好能赶上救援）
几位航天员经过简单培训后坐上前往地心的装置。但他们行至一半时却突然绝望了：因为他们发现，在100年间，人类曾经对历法进行过一次统一调整，也就是说，按照永恒闹钟里的时间去救援的话，人类就迟到了整整一个月。而此时，苏醒后，舱内食物只够坚持三天，再算上人不吃饭活七天，也就是说等他们开始救人，人已经死透了，活活饿死的。无论是航天员还是地面指挥中心都陷入了死一样的抑郁之中。
但最后他们还是决定试一次，原因是一位研究员突然说历史上曾经也有出现过30天不吃饭存活的人，希望依然还有。于是又是惊险的无动力对接飞船，几名航天员成功进入舱内搜救。可他们并没有发现领航员的任何遗体，休眠仓里也空空如也。有人怀疑是不是出仓自杀了，但舱门没有被打开的记录……
不过，航天员们并非一无所获，他们在失重的一个角落中找到了一卷录像带。回到地面后，又来到互联网档案馆，找到了能读取这种录像带的展品。
通过录像带，谜底终于揭晓了。永恒闹钟并不是什么官方写给未来人类的”备忘录“，它只是一些互联网上的好心人利用后来发达的技术，记录下了一件航地史上的悲剧，并向有更好技术的未来人求助。他们并不知道这一切的内情：实际上，航地进行的远比对公众公开的困难。在发动机熄火后，自己的昔日同事全部在自己眼前被熔岩吞噬以后，领航员的确独自生活了一段时间。但她意识到自己接下来的生活已经是没有意义的了。她不愿意接受。她看到周围的黑暗——她意识到自己和盲人没有区别……
也正是这样一种想法，一刹那，她知道在了结自己生命之前要干的事了。她知道发言人会说她还会在地心沉睡，但她也明白休眠技术根本不成熟，与其在休眠仓里一睡不醒，她知道，烈火中才能获得永生。所以她和几位最高保密的人士协调好了策略：她要把自己已经没有任何光明可以找寻的生命，投入进为所有原本永远也看不到光明的盲人争取拿一份光的事业中去。带上她的眼睛，带上的并不仅是她自己的眼睛。
送来的并不是休眠仓，而是一套完全的神经分析仓。因为有一些实验，如果采用极其不人道的活体人类实验，来观察神经和眼的变化，那就有可能找到致盲的原因，并以这些数据去训练为盲人找到光芒，找回他们视力而出谋话策的一个智能模型。
”这个实验是极其痛苦的，因为要观察神经的完全反应，所以不能用一点麻醉剂“
”而且你将会什么也看不见“
”没关系的，有人会给我带上眼睛，会给他们带去眼睛，就够了。我嘛，我在这儿本来也啥都看不见。“
2029年6月19日，神经分析仓的焚化程序启动了。十五分钟后，灰烬被抛洒进熔融铁镍当中，和地球的磁场与引力永远同在。
2029年7月1日，一个名叫THEyes的Huggingface用户，提交了一个30GB大小的”FixerT00.ckpt“模型文件。第二天，又Commit 了 README.md，写下了这样一段话
本模型通过大量动物活体视觉的数据训练，可以根据眼球探测图和脑电波探测结果，分析致盲原因，和GPT-5联动，提出具有强可实行性的治疗方案。
岭终于想明白了，他在问了很多遍后，社会化抚养系统认为他的心智已经达到可以接受这一事实的程度，便告诉他：其实岭或秋是来自工业时代的孩子。他在被检查出有高概率患有致盲眼部疾病后，便被作为胚胎冷冻起来。虽然人体休眠还不成熟，但活体胚胎冷冻已经可以保持很长时间了。虽然他的父母早就过世了，但因为社会化抚养制度建立，他的疾病，最终被那位航地领航员所贡献的模型的一个衍生版本，治疗了。只是因为他是视神经和眼球系统双向受损，他需要发育到7岁才能拥有同龄正常视力。系统一直对他予以特别关照，把他和同样接受类似治疗，暂时看不见的孩子放在一起，并积极地给予心理暗示，同时也恰当地利用了7岁之前长期记忆不深刻的特性，使得岭对7岁前的黑暗，并没有多深刻的印象。只是单单觉得童年很黯淡，很少看见东西而已。
那录像带被送回了地球，用真空罩子，放在了博物馆里。通过基因编辑，可能造成视盲甚至连近视的基因都被从人类基因组中永久删除了，那一AI模型的最初版本，则被装在一张闪存卡里，抽真空，和一个能读取它的设备一起，也放在了博物馆中。
（完）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>劳动节快乐！ / 本站将使用B站UP主 @aa阿城 的音乐作为站点全局播放音乐</title>
      <link>/notifications/%E5%8A%B3%E5%8A%A8%E8%8A%82%E5%BF%AB%E4%B9%90---%E6%9C%AC%E7%AB%99%E5%B0%86%E4%BD%BF%E7%94%A8b%E7%AB%99up%E4%B8%BB-@aa%E9%98%BF%E5%9F%8E-%E7%9A%84%E9%9F%B3%E4%B9%90%E4%BD%9C%E4%B8%BA%E7%AB%99%E7%82%B9%E5%85%A8%E5%B1%80%E6%92%AD%E6%94%BE%E9%9F%B3%E4%B9%90/</link>
      <pubDate>Mon, 01 May 2023 09:47:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/notifications/%E5%8A%B3%E5%8A%A8%E8%8A%82%E5%BF%AB%E4%B9%90---%E6%9C%AC%E7%AB%99%E5%B0%86%E4%BD%BF%E7%94%A8b%E7%AB%99up%E4%B8%BB-@aa%E9%98%BF%E5%9F%8E-%E7%9A%84%E9%9F%B3%E4%B9%90%E4%BD%9C%E4%B8%BA%E7%AB%99%E7%82%B9%E5%85%A8%E5%B1%80%E6%92%AD%E6%94%BE%E9%9F%B3%E4%B9%90/</guid>
      <description>尊敬的夏荷博客读者：
首先感谢大家一直以来对夏荷博客的支持，我们一直在努力打造更加优秀的博客平台，并为大家提供更好的体验。
今天，向大家宣布：将采用Bilibili Uploader(视频博主) aa阿城 / CsLrisEto（/kʌzəˈrɪlɪzetɒ/）的音乐作为夏荷博客的全局播放器音乐。选择了aa阿城的音乐，是因为他的音乐风格符合我们博客平台的主题，并且也得到了大家广泛的喜爱。
值得注意的是，在使用这些音乐时，尊重了作者的版权和使用要求，继续坚持尊重创作者合理权益的原则。他在一期视频中已经指出了对他作品的版权使用要求，具体请查看Bilibili上的此视频。
最后，祝您五·一国际劳动节/五·一国际示威游行日/五·一美利坚工人大罢工纪念日节日快乐，阖家欢乐，身体健康。
堾荷甃 2023年5月1日
附上有关使用许可的图片： 附上有关使用许可的专门的图片： 版权授权信息：
允许非商业使用版权拥有者已经通过非正式文书的形式，并非单独针对夏荷博客授予所有人将其作品用于非商业目的。夏荷博客是非商业网站，不通过音乐功能盈利，满足版权拥有者的要求。如果仍然有疑问，或变更版权，请电子邮件联系。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>意料外的中断</title>
      <link>/notifications/%E6%84%8F%E6%96%99%E5%A4%96%E7%9A%84%E4%B8%AD%E6%96%AD/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Apr 2023 21:31:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>/notifications/%E6%84%8F%E6%96%99%E5%A4%96%E7%9A%84%E4%B8%AD%E6%96%AD/</guid>
      <description>由于SSL证书过期，本站出现无法访问，去中心化博客出现字体无法正确加载。现已修复。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>欢迎您，联合撰稿人！</title>
      <link>/notifications/%E6%AC%A2%E8%BF%8E%E6%82%A8%E8%81%94%E5%90%88%E6%92%B0%E7%A8%BF%E4%BA%BA/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 21:54:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>/notifications/%E6%AC%A2%E8%BF%8E%E6%82%A8%E8%81%94%E5%90%88%E6%92%B0%E7%A8%BF%E4%BA%BA/</guid>
      <description>本站欢迎联合撰稿人的投稿。如果有投稿，请您直接发送至heliumlee@helim.net</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>请支持《树骷髅》作品的投票</title>
      <link>/notifications/%E8%AF%B7%E6%94%AF%E6%8C%81%E6%A0%91%E9%AA%B7%E9%AB%85%E4%BD%9C%E5%93%81%E7%9A%84%E6%8A%95%E7%A5%A8/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 21:01:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>/notifications/%E8%AF%B7%E6%94%AF%E6%8C%81%E6%A0%91%E9%AA%B7%E9%AB%85%E4%BD%9C%E5%93%81%E7%9A%84%E6%8A%95%E7%A5%A8/</guid>
      <description>《树骷髅》是我在Fandom后室中的一篇故事投稿，现在它正在参与第一届故事竞赛。
目前，竞赛的投票正在进行中，如果您愿意，请登录或注册一个Fandom帐号，并访问Fandom页面滑到最底端为该文章投上一票。
感激不尽！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新的一年新的开始</title>
      <link>/notifications/%E6%96%B0%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%B9%B4%E6%96%B0%E7%9A%84%E5%BC%80%E5%A7%8B/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 15:08:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>/notifications/%E6%96%B0%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%B9%B4%E6%96%B0%E7%9A%84%E5%BC%80%E5%A7%8B/</guid>
      <description>烟花消散了，无穷的欢愉也进入了新的阶段
这就是新的一年最彻底和激动人心的时刻！
用这个全新的博客系统和主题，来迎接新年的活力吧！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>夏荷博客支持LaTex（数学）公式！</title>
      <link>/notifications/%E5%A4%8F%E8%8D%B7%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E6%94%AF%E6%8C%81latex%E6%95%B0%E5%AD%A6%E5%85%AC%E5%BC%8F/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 20:33:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/notifications/%E5%A4%8F%E8%8D%B7%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E6%94%AF%E6%8C%81latex%E6%95%B0%E5%AD%A6%E5%85%AC%E5%BC%8F/</guid>
      <description>$$\ce{6CO2 + 6H2O-&amp;gt;[光照][叶绿体] C6H12O6 + 6O2}$$
$$E = mc^2$$
$$P = I \times U$$
$$\ce{CuO + CO -&amp;gt;[\triangle] CO2 + Cu}$$</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《我和我最亲爱的朋友们》作品将更名为《亲爱挚友》</title>
      <link>/notifications/%E6%88%91%E5%92%8C%E6%88%91%E6%9C%80%E4%BA%B2%E7%88%B1%E7%9A%84%E6%9C%8B%E5%8F%8B%E4%BB%AC%E4%BD%9C%E5%93%81%E5%B0%86%E6%9B%B4%E5%90%8D%E4%B8%BA%E4%BA%B2%E7%88%B1%E6%8C%9A%E5%8F%8B/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 21:51:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>/notifications/%E6%88%91%E5%92%8C%E6%88%91%E6%9C%80%E4%BA%B2%E7%88%B1%E7%9A%84%E6%9C%8B%E5%8F%8B%E4%BB%AC%E4%BD%9C%E5%93%81%E5%B0%86%E6%9B%B4%E5%90%8D%E4%B8%BA%E4%BA%B2%E7%88%B1%E6%8C%9A%E5%8F%8B/</guid>
      <description>为了更好体现作品主旨，《我和我最亲爱的朋友们》将更名为《亲爱挚友》
英文翻译被确定为 Dear Friends Ever</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>很惊讶？但您输入的是正确的网络域名地址！</title>
      <link>/notifications/%E5%BE%88%E6%83%8A%E8%AE%B6%E4%BD%86%E6%82%A8%E8%BE%93%E5%85%A5%E7%9A%84%E6%98%AF%E6%AD%A3%E7%A1%AE%E7%9A%84%E7%BD%91%E7%BB%9C%E5%9F%9F%E5%90%8D%E5%9C%B0%E5%9D%80/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 21:59:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/notifications/%E5%BE%88%E6%83%8A%E8%AE%B6%E4%BD%86%E6%82%A8%E8%BE%93%E5%85%A5%E7%9A%84%E6%98%AF%E6%AD%A3%E7%A1%AE%E7%9A%84%E7%BD%91%E7%BB%9C%E5%9F%9F%E5%90%8D%E5%9C%B0%E5%9D%80/</guid>
      <description>helim.net 是夏荷最新的域名！
没错，你没看错，就是我梦寐以求的 .NET 域名！
Helium 去掉了 u 这便是：去掉了 Unhappiness!
新域名的读音是：/hælɪmː/ (音似：哈里木)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新的技术，新的希望，新的篇章！</title>
      <link>/notifications/%E6%96%B0%E7%9A%84%E6%8A%80%E6%9C%AF%E6%96%B0%E7%9A%84%E5%B8%8C%E6%9C%9B%E6%96%B0%E7%9A%84%E7%AF%87%E7%AB%A0/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Sep 2022 19:47:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/notifications/%E6%96%B0%E7%9A%84%E6%8A%80%E6%9C%AF%E6%96%B0%E7%9A%84%E5%B8%8C%E6%9C%9B%E6%96%B0%E7%9A%84%E7%AF%87%E7%AB%A0/</guid>
      <description>《新的篇章》好似那燃起的火炬
在暗夜里渐渐远去。
成了一首暗暗的曲，
协奏路旁幽幽的绿。
新的技术，
诞生用不着谁的准许，
好似那杨柳一缕，
轻轻拂过老少男女。
新的希望，
出现为替代徘徊惆怅，
好似那池塘一方，
总是久久碧波荡漾。
新的篇章，
一定谱写地更加激昂。
新的篇章，
一定打开了更胜利的方向！
高呼吧！
新的技术，
新的希望，
新的篇章！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>欢迎回来，一切照旧。</title>
      <link>/notifications/%E6%AC%A2%E8%BF%8E%E5%9B%9E%E6%9D%A5%E4%B8%80%E5%88%87%E7%85%A7%E6%97%A7/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jul 2022 17:19:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/notifications/%E6%AC%A2%E8%BF%8E%E5%9B%9E%E6%9D%A5%E4%B8%80%E5%88%87%E7%85%A7%E6%97%A7/</guid>
      <description>在观测到服务器网络性能下降后，我们采取了重装系统和性能调整等措施。目前应该达到正常访问水平。
今后，我们将继续走下去，继续向着30年历程迈进！
After we discovered the decrease of the Server&#39;s Network Performance, we started actions like re-installing system and adjusting performance. Now, the site should reached its healthy-running level.
Moreover, we will keep working and learning, we will make steps to a 30-year&#39;s goal future!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>夏荷博客已对所使用之字体与样式进行必要之调整</title>
      <link>/notifications/%E5%A4%8F%E8%8D%B7%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E5%B7%B2%E5%AF%B9%E6%89%80%E4%BD%BF%E7%94%A8%E4%B9%8B%E5%AD%97%E4%BD%93%E4%B8%8E%E6%A0%B7%E5%BC%8F%E8%BF%9B%E8%A1%8C%E5%BF%85%E8%A6%81%E4%B9%8B%E8%B0%83%E6%95%B4/</link>
      <pubDate>Sun, 29 May 2022 19:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/notifications/%E5%A4%8F%E8%8D%B7%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E5%B7%B2%E5%AF%B9%E6%89%80%E4%BD%BF%E7%94%A8%E4%B9%8B%E5%AD%97%E4%BD%93%E4%B8%8E%E6%A0%B7%E5%BC%8F%E8%BF%9B%E8%A1%8C%E5%BF%85%E8%A6%81%E4%B9%8B%E8%B0%83%E6%95%B4/</guid>
      <description>敬爱的读者朋友们：
原先，本站所使用之字体，通过将TTF文件（大小高达20mb）下载到本地来完成字体的替换。此举动导致本网站在慢速网络联机下速度严重减慢。对此，本站已替换为使用Google Fonts（由loli.net反代）的在线字体服务。同时由于本站原先使用的每篇文章的封面图片是随机的，所以本次调整还将更改代码，使本站图片能够自由指定。由于调整极小，故不对外公开调整后的源代码。关于本次调整的技术细节会在文章最下方的“技术细节”引用框中提到
另：本网站将可能提供具备资金性质的文稿。如果此类文稿的使用违反了loli.net网站和GoogleFonts服务的使用条约，请知情人士尽快联系EMAIL: heliumlee@pedu.ga
夏荷 &amp; 夏荷博客·西廉姆电气组织（SEO）
2022年5月29日 星期日</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>30年计划，50年目标 / 30 years project, 50 years target</title>
      <link>/notifications/30%E5%B9%B4%E8%AE%A1%E5%88%9250%E5%B9%B4%E7%9B%AE%E6%A0%87---30-years-project-50-years-target/</link>
      <pubDate>Sun, 22 May 2022 16:22:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>/notifications/30%E5%B9%B4%E8%AE%A1%E5%88%9250%E5%B9%B4%E7%9B%AE%E6%A0%87---30-years-project-50-years-target/</guid>
      <description>亲爱的读者朋友们：
夏荷博客自2017年以来一直断断续续地运营着，至今已经过去5年有余。夏荷博客各方面累计发文早已过百，是名副其实“历史悠久”的博客。
然而，这些年来，资本巨头的垄断让个人网站几乎销声匿迹。这让我不禁哀叹：难道个人网站没有未来吗？
我的答案，是否定的。我坚信，个人网站一定会在未来随着时代变化而重新迎来春天。为此，我决定，要让本站连续不间断运营30年，而更宏大的目标是50年。
接下来的30年，运气好的话是50年，我们，一起见证这条道路的成功！
Dear readers:
Xiahe Blog has been on since 2017, over five years ago. Xiahe Blog has posted over a hundred posts on different platforms, it&#39;s truely are &#34;historic blog&#34;.
However, these years, because of the monopoly of big capitalists, personal websites have almost &#34;disappeared&#34;. It made me thought &#34;Is this the end of personal websites?&#34;
My answer is : NO. I am now surely believe that under the developing of society, personal websites will reach the tomorrow.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>祝愿所有劳动妇女3·8国际劳动妇女节快乐！</title>
      <link>/notifications/%E7%A5%9D%E6%84%BF%E6%89%80%E6%9C%89%E5%8A%B3%E5%8A%A8%E5%A6%87%E5%A5%B338%E5%9B%BD%E9%99%85%E5%8A%B3%E5%8A%A8%E5%A6%87%E5%A5%B3%E8%8A%82%E5%BF%AB%E4%B9%90/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/notifications/%E7%A5%9D%E6%84%BF%E6%89%80%E6%9C%89%E5%8A%B3%E5%8A%A8%E5%A6%87%E5%A5%B338%E5%9B%BD%E9%99%85%E5%8A%B3%E5%8A%A8%E5%A6%87%E5%A5%B3%E8%8A%82%E5%BF%AB%E4%B9%90/</guid>
      <description>广大的妇女朋友们，
3·8国际劳动妇女节是属于你们的节日。3·8国际劳动妇女节的设立目的是为了宣扬将妇女劳动力从旧思想旧道德中解放的思想。妇女在历史上一直因为种种原因丧失了劳动的权利，但通过漫长的斗争，妇女们争取到了劳动的权利，积极建设社会，成为了劳动妇女，成为了“能顶半边天”的妇女。
但是，近年来，用心不轨的人提出了“女神节”“女生节”这种脱离了劳动的别称，更有甚者借此机会鼓动女性购物，宣传消费主义。这种行为是可耻的，是每一个公民（无论男女）都要起来反对的。我们要抵制这种“去劳动化”的宣传语，坚决保证3·8只是劳动者的节日！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>当你来到：一切照旧。</title>
      <link>/notifications/%E5%BD%93%E4%BD%A0%E6%9D%A5%E5%88%B0%E4%B8%80%E5%88%87%E7%85%A7%E6%97%A7/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Mar 2022 21:52:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>/notifications/%E5%BD%93%E4%BD%A0%E6%9D%A5%E5%88%B0%E4%B8%80%E5%88%87%E7%85%A7%E6%97%A7/</guid>
      <description>你可能不会感觉到，但夏荷博客已经更换了服务器。
原先夏荷博客使用的香港CLD机房服务器的上层网络线路遭到攻击。（对于这种情况我是无法解决的），在沟通后，切换了香港KC机房的服务器。
这两者其实根本不会有什么访问体验的差别，但如果您是境外用户可能速度会在可接受的范围内不可避免的降低极小的一点。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
