<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>双语实验 on 荷岭网居</title>
    <link>https://blog.helim.net/tags/%E5%8F%8C%E8%AF%AD%E5%AE%9E%E9%AA%8C/</link>
    <description>Recent content in 双语实验 on 荷岭网居</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Wed, 15 Feb 2023 20:22:15 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.helim.net/tags/%E5%8F%8C%E8%AF%AD%E5%AE%9E%E9%AA%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>于轻松愉快终焉</title>
      <link>https://blog.helim.net/literature/%E4%BA%8E%E8%BD%BB%E6%9D%BE%E6%84%89%E5%BF%AB%E7%BB%88%E7%84%89/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2023 20:22:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.helim.net/literature/%E4%BA%8E%E8%BD%BB%E6%9D%BE%E6%84%89%E5%BF%AB%E7%BB%88%E7%84%89/</guid>
      <description>于轻松愉快终焉
我的期末考试结束了。实则是上个学期的期末考试，但因为疫情造成的混乱，被推迟到这个学期开头才举行。说真的，这种莫名其妙地结束，感觉还是很奇妙的。
最后一场考试开始之前，所有人都以一种出乎意料的乐观和笑容走进考场。实际上试卷内容并不简单，但空气却真的很轻松愉快。
所以我意识到，在这样一次劳累的备考之后，就算是被推迟到这个学期才举行，不代表放假的期末考试，也能使人们感到轻松的快乐。
或许，任何一个故事的终结，只要它终结了，那本身就是快乐的。于是，我们应在轻松愉快中终焉。
“我一直好奇，在无限虚幻的迷雾之后，在花团锦簇的林丛之中，所藏匿者，究竟为何物”
任何有经验的守夜者都知道，黎明前的夜空最黑暗。并非是亮度比半夜还低。而是这时的夜空，已经被朝阳微微点亮，因而星空已经隐匿，只留下最后一两颗星星。可这时候那太阳的光被低层大气束之高阁，地面依然是一片漆黑——而如果这是在半夜，路灯和万家灯火皆点亮，反而还更加繁华，更加明亮。
这就是自然的伟丽，太阳的光芒和人造的光辉之间那段短暂的空缺。所遮蔽这座城市的并非是什么不透风的密布。相反，它正透出诱人的迷光。然而这种光究竟只是一个玩笑，它却不能照亮任何事物。相反，不能照亮的地面显得更加漆黑。仿佛地上的时间真的要比天上慢一样。因而这漏风而漏光的布，却成了最压抑，最令人窒息。
气流涌动起来，因为一部分空气已经率先开始受热。它们空气也是懂打抱不平的，要以海波的样貌填补那些高密度空气留下的空缺。于是全区域的空气混乱起来。击打着每一个角落。从已经成为骷髅的落叶树，到还郁郁葱葱的常绿灌木，开始无可奈何地摇摆。紧接着地面上的附着物随这力量舞动起来，似乎要填补人行道上原本出现的行人，有模有样地顺着自然的力量前进。
这时是真正留给那些昼伏夜出动物们的狂欢。平日里躲在阴暗处的臭虫，平日里受人待见或排挤的流浪猫和狗，全部都成了派对上的朋友一般，尽从隐蔽的角落里探出头来，发现外面已经是拂晓时分，才愿意趁着这顶好的天气遛弯。而鸟儿也停止叽叽喳喳，生怕给自己的朋友引来一点的敌人。此时宿敌的猫和鸟，都早已酒足饭饱，顾不上和对方作对了。
当流浪者们皮毛随着气流浮动，空气里快活的气氛才最终蔓延开来。因为这是一双经过几十亿年的手——风，终于留下了它来到的痕迹。鸟儿作为空中生物，也有了玩伴，尽管没有控制微笑的肌肉，却也能和那抚摸着它的看不见的大手玩得快活。当然，这是寒冷的风，不能抚慰心灵的创伤，还会让无毛的温血动物避而远之。但对于这毛发厚实的猫狗而言，是最好不过的洗涤。它们或许作为野生而来到世界，或许曾经有过同主人共同欢乐的时光，然而那些都已经逝去了。纵使得到好心人的施舍，它们也不会再有洗澡的机会。
这时这风是那样可爱。它既和鸟儿打闹嬉戏，又吹拂走猫狗身上的灰尘。如果再寒冷一些，那些虱子也冻得不能动弹了。想必到那时，这些猫狗的精力也会有所减少，只能终日与风雨为伴了。
呼啸声中，又裹挟着细语，那抹金黄于黯淡夜空中是那么晃眼。长发就如此漂浮着，似真浮在海面上。
她泪水浸润的眼眸中也映出了街道，只是和往日不大相同——那时天已然亮了，晴空不含云彩，风中裹挟着的不是冷气，而是孩子们的尖叫，老人们的笑声。还有往来的行人驻足逗鸟娱乐，猫儿静静蹲在灌木丛，看人走了，就和鸟儿比谁能抓，谁能逃。如果有人恰好看见，还会为这生存的游戏而感动，或是逗乐。狗被牵着，或自由地沿着街道漫步。
当泪水干涸时，那鸟儿、狗猫与风，都没有随着脸颊的水渍而沿伸消失。
“还能看见啊……”，说这话时，有似乎又几张闪烁着平和与信任的脸庞从她身边闪过。
风停了，在高楼之上，风往往会有，但现在的确是停了。
因为风正在等待她的选择。
“汝之过”
一声发自内心，也发自声带的哀嚎接下了风的请求。
“吾之错”
这一次是令鸟儿受到惊吓，令猫狗动弹不得的狂风。然而正因为风的剧烈，那声沉闷的响声显得欲盖弥彰，而那股腥味只是散发的更快了。
很快，天边便一样全红了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ending my story with happiness</title>
      <link>https://blog.helim.net/literature/ending-my-story-with-happiness/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2023 19:46:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.helim.net/literature/ending-my-story-with-happiness/</guid>
      <description>Here comes the end of my end-of-term exam. It was put off, which is suppose to take place at the end of the previous term, but now it has just finished at the beginning of this term.
I have to recoginze that this is a special feeling of moving an ending to the beginning. It just like the ink you are supposed to use for writing the end is now using as the ink to write the beginning of a newer story.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
