<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>思考 on 荷岭网居</title>
    <link>https://blog.helim.net/tags/%E6%80%9D%E8%80%83/</link>
    <description>Recent content in 思考 on 荷岭网居</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Jun 2023 22:11:12 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.helim.net/tags/%E6%80%9D%E8%80%83/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>我的反思</title>
      <link>https://blog.helim.net/thinking/ideas-of-my-life/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2023 22:11:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.helim.net/thinking/ideas-of-my-life/</guid>
      <description>想想看中考的日子越来越近了，我意识到是时候做一些反思。不是反思我的学习，反思我的成绩，不是那种被老师逼迫着胡诌“积极向上”的文字。而是发自内心的，想说且能说的，对自己的一些话。
您所读到的这些话，想必已经经过我的几番修改。但若有疏漏，还请见谅。
学习和成绩 但我是一位学生，学习和成绩是绕不开的。从总体上说，不论是我还是我的父母对我的成绩，都没有过多的焦虑。不说是很好，但在学校里能够排名到前10%，我们都很满足。虽然要上心仪的学校、心仪的班型可能有点阻力，但我们的信心很足够，而且种种迹象也说明我有这个实力。所以我现在的成绩是乐观的，学习是比较优秀的。
可我并不是十二年以来一直如此。这并非是什么励志故事的节拍，而是事实就是这样。听祖辈说，我在小学时的成绩在班里倒数，我的父辈却对此矢口否认，他们说那只是极少数考试的情况。而我的记忆里，我小学三年级以前没少因为考试成绩不好而挨过批评。有多不好呢？大概是中等偏下的水平。然而也是以小学三年级为分界线，在那之后我的父母几乎没有对我的学习发过火——而令我感激的是，我在三年级以后的学习成绩，其实并没有什么大幅提升。
这话讲起来很奇怪，事实却很明白：我整个小学时代的成绩都是很中庸的，然而我的父母在我三年级时，似乎意识到了什么，选择撤走那些强压在我身上的重担子，留下一句话：“你只须尽力而为”，然后含着笑，静静地退到幕后。现在，我还是不清楚，接下来的那段小学时光里，我有没有尽力而为——我只清晰的记得即使是六年级，即使即将离开小学，我的成绩也是平平无奇的。但我的父母，至少从未在我的眼前，对我的前途和未来感到忧伤。也没有以“爱”之名，让那些重担子回到我的肩上。我并没有因为父母，或因为其他任何原因，而感受到学习负担的加重——事后看来，学习负担也确实没有加重。
反思到这里，我意识到，在这个内卷的时刻，我可能是一个另类，是一个用极少努力（尽管现实中很多人不相信，而我的父母则不过问）实现极大收益的怪人。但这也恰恰提醒我，我的父母对我，爱得明智且深沉。我很确信，他们三年级后对我的温柔，那种不同于所谓“中国式家长”的温柔，并不是放弃。这是因为当我在初中锋芒初露的时候，他们露出的是胜利的笑，而不是出乎意料的惊讶。仿佛他们知道、明白自己所指引孩子走的每一步，都是合理、正当并充满着尊重与爱的。
我的父母和朋友、亲戚提起自己的孩子，总是有自豪的神情——我和我的朋友提起我的父母，也是感激和自豪的情态。这样温馨自由的家庭关系，很多人只在教育书中看到过，只在脑海里想象过，但在我的家庭里，它长久且真实地存在着。
记得刚到初一的时候，我在班里排到十五名外了——我不知道为何，那时的我对自己有分外期望，并哭得很伤心。父亲倒是一如既往，不很着急。他从很多家长都不大关注的地方，也就是家庭作业所用的时间，来一步步引领我。刚进入初中的我是不适应的，我无法接受每天作业写到十一点（您可能觉得这很幼稚、天真、离谱。但我可以负责任的告诉您，现在我的作业每天最多写到八点半）。而我的父母表现出理解，一步步教我合理安排规划时间。到了初一期中考试后，我每天只到七点就写完作业。初二，我曾连续三周在学校就做完了所有作业。
从作业时长下手，来改变一个学生的学习状态，听起来是天方夜谭。但我的父母和我做到了。回想起那段时光，我是万分的感激，也是万分惊叹我有这样明智的父母，无法用言语来表述。其实我也觉得，这样的家长，却不是每一个家庭的常规，却要靠孩子降生时的那种概率来攫取，值得悲痛。
有主见的父母，真的很重要。我对学习的反思可能看起来很浅薄，只是夸赞了父母的功绩，这实在是因为学习方面，我没有什么可说的，但接下来还有些不得不反思的要点。
学习技术 鉴于本文发表在个人博客上，能读到它的，我有理由相信都是热爱于技术的人士，而这当中也一定不乏为人父母者。在此我先想致歉，对我班门弄斧的行径致歉。但在我学一丁点技术的路上，我还是有很多反思。
前面夸奖了我父母的英明，但那只是在学习一方面。我知道，您也可能有所耳闻，现在的很多家长、老师，如果开家长会，都会强调不要让孩子接触、过多接触电子产品，或者制定各种电子产品使用规则，或者设置家长监控、检查通讯记录……但这些建议，我有主见的父亲和母亲一个也没有采纳。三年级我得到自己的手机开始，上述情形一个也没有在我的家庭中发生过。仔细反思，这有我的功劳，因为我不知道从哪里获得一种很强的自控力。即使手机电脑环绕下，我的学习效率也不会有半点减少。如果听点适当的歌曲甚至大大提升。但也有我父亲身份所在。我的父亲是从业时间很长的互联网从业者，应该是中文互联网的第二批使用者和从业者。家长们对新技术的恐惧，大多来自于未知，这是我的态度。而作为从业者的父亲，显然没有未知的因素在干扰。更巧的事情是，我的父亲曾经做过很长时间的管理隐私条款的工作。或许是职业影响，他对隐私的意义认识的很深刻。这让我感受到生活的自在和乐趣。他对计算机认识得深刻，所以对计算机的笼罩下教育应该是什么样的，也认识得很深刻。不恐惧，善引导，给我学习一点技术打下了一点开端。
我这个人擅长不合常规。尽管现在，我的有关知识大多通过看网上教程自学，父亲起初还是带着我学习C++。注意，是带着我学，因为彼时他对C++也很生疏。这种同为学生的认同感，或许给了我接下来学习的勇气。后来还是觉得太难，去学Python了。但估计是因为年龄太小了，喜欢光鲜亮丽的东西，不喜欢黑漆漆的窗口，所以我很快又半途而废，转而去学习HTML，打算建网站。
这里，我就开始走了弯路，值得反思。那时我有零花钱，本可以够买一台VPS和域名，开始正儿八经的建站。然而我却想着歪门邪道，搞什么内网穿透，本地建站。结果穿就穿呗，还搞了很长时间，就为了选一个不要钱的平台。这就是年龄太小而学太多东西坏处：脑子不够用啦！尽管那时都说我脑袋大。脑袋不够用，又缺乏一定的计划，无序。这是我最大的缺点。第一个脑袋不够用的问题，现在可能缓解一些了，后两者则可能加重了。一晃宝贵的一年过去，我的妹妹出生后，父母忙得团团转，更没有空来关照我的网站到底走到哪一步了，这种缺乏独立处理问题的能力，也值得反思。那时我已经在用“夏荷”作为笔名，彼时网站访问速度很慢，而且没有访客。（一个一大长串的数字二级域名，根本不好记呀！后来用了.tk这样的域名，首页能被搜索引擎收录那简直是奇迹，后来发现也就只有首页被收录了。）
到六年级，居然开了窍，结果还是继续走弯路。我知道要买VPS了，要买域名了。结果又把大量的时间耗费在找便宜好用的VPS上，这一晃，差点就要毕业了。结果疫情导致网课，又开始另一个故事。我网课摸鱼属于是比较狠的那一种，再加上那时课程都是视频而不是直播，大量课是直接快放或者不看，随便糊弄一下作业就完成了。结果就这种闲得发慌的氛围下，出事了。我当时用了一个虚拟主机（共享主机）而不是VPS，而这个虚拟主机供应商，其实只是一个出来挣零花钱的同龄人。（人家大有作为，自惭形秽！）他和另一位搞软件的同龄人因为各种冲突，直接引起了一场小风波，据说闹得很多网站都暂停服务。我竟然跑进去瞎掺和，把美好的建站窗口期给挥霍殆尽了。喜欢凑热闹，这也是我反思的成果。以后有热闹，绝对看清楚能不能凑。
初一了，也终于开窍了。建站之旅和学习之旅都走向顺利。但期间还有很多插曲。譬如，.tk域名越来越难注册，注册了也处处受限（不能被搜索引擎收录，会被报毒等等）。后来直到2022年，我才开始清扫过往留下的灰尘，也不再搞愚蠢的、会丢失所有数据的网站迁移，而是选择定居在可靠的VPS甚至本地主机上，后来几次迁移都是保留数据的，这已经是一大进步。说明我懂得珍惜劳动成果，可喜可贺。
前几天的时间罢，我在随意从友链接力里跳网站，突然看见一个历史悠久的个人博客，好像运行了二十多年的样子。顿时心生崇敬，这就是老前辈的日志吗！看了看文章，真心觉得这才是个人博客应该有的样子。个人博客只能是技术博客，或者和技术相关的内容，这是一种错误且陈旧的观念。建站的门槛，从来都不高。我计算过：现在建一个静态网站的费用是每年40块（域名+Cloudflare Pages），一个动态网站如果使用VPS是每年240块（可靠的VPS+域名），使用Cloudflare Tunnel的高速内网穿透（基本跑满常规宽带上行带宽）则也只须每年40块。而整个配置过程，让一位六年级学生来操作，他都可以胜任。个人博客是分享的地方，分享什么都不限，这才是它该有的样子。这也是一个去中心化网络的未来面貌：由数量种类繁多的个人网站独立组成。
在这个历史悠久的前辈的博客里，我看到了他对现在很多00后、10后踏入建站行列的意外。而同时也写下了他对他们——对我们的忠告：个人博客最好不要用作记录的地方，而是一个分享的地方。有什么思想感情，最好先用本地模式记录下来，等到积淀成了什么值得分享的东西，再分享给大家。不要急着分享和发表，要感受到“发表”这一动作的仪式感和正式性，以及这当中必须要有的思考深度，这是在建站途中给我的反思。
个人情绪 现在我的个人情绪是很好的。但我觉得危机依然存在。初中时候我的崩溃还历历在目，对于这种崩溃带给父母的苦恼，我也很是愧疚。虽然时光已经冲淡这些悲哀的回忆，我还是希望在未来它们能不再重演。而这需要我改善个人情绪。
说起来容易，做起来难。我觉得要先独立自主、自强，中考结束之后，时间很多。我应该学着做菜，至少也要会下点面条。这和个人情绪的关系就在于：每当我记忆中出现悲痛的时候，都是我的父母站出来引领我。这当然很好，但这种引领不能成为依赖。我必须有自己走出阴影的勇气。这种勇气并不是来自口号，而是来自我的实际行动，我的物质证明——我可以有能力生活，就应该也有能力情绪自控。
此外，提高一下“激动的时候保持平静的能力”也是很重要的。不知他人的感受，但我若是有什么激动人心的话要说时，往往自己先要泪流满面。我觉得这也是情绪上的缺陷。用平静来阐述不平这个能力，很重要，我一定得想办法养成。但具体用什么方法我还没有想好。可能需要多加锻炼，需要多多对着镜子里的自己，发声地讲讲真心话。但除此以外，应该还要用更多的阅读，来确保这种情绪失控真的只是情绪问题，而非是因为太过激动，又缺乏词汇来表达，只能空哭一场。
总论 我的反思肯定算不上深刻。但我的优势我一定要利用好。一些不便说的点，我自己也要记得深刻。劣势不说一定改正，至少也要予以改良，或者隐蔽。其实不必追求短平快，还是要稳扎稳打，不要误入弯路。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
