<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>散文 on 荷岭网居</title>
    <link>/tags/%E6%95%A3%E6%96%87/</link>
    <description>Recent content in 散文 on 荷岭网居</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Sat, 29 Apr 2023 11:02:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/%E6%95%A3%E6%96%87/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>好吃的</title>
      <link>/diaries/%E5%A5%BD%E5%90%83%E7%9A%84/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 11:02:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/diaries/%E5%A5%BD%E5%90%83%E7%9A%84/</guid>
      <description>最近去春游了，天气很差，那雨毫无规律地乱下——第一个小时是阳光普照，燥热难忍的，第二个小时就阴风阵阵，脊背发凉了。但即使天气很差，能少上一天的课，终归还是一件乐事！抱着这样的心态，随波逐流，漫无目的地，我在园区里面胡乱逛着。老师说一道题简单的时候，往往说“下雨不往屋子里跑，那是傻子，傻子才作不出这道题”。但并不尽然，当雨间歇地下时，从容漫步在当中反而是一件乐事——至少可以磨练一种临危不惧的意识。且不论风雨过后有没有彩虹，一蓑烟雨任平生的理想，在雨中，至少也要有苏轼的觉悟“何妨吟啸且徐行”。
之前写“云彩撕裂，露出蔚蓝色天空”的美景时是妥妥的胡编乱造，住在南方的大城市里，天空既不蔚蓝，云彩也不会那样动感地撕裂开来，怪吓人的，至少我从未见过。但出去逛了一圈，发现这种几乎背离气候原理的想象，自然竟然能以出奇的方式满足。有那么一刹那，便好像走进了自己凭空杜撰的故事里。大家们常说，写作是把生活中的美事记录下来。我看那，除了把生活的事记录下来，有时还不如多一点叛逆的想象，看看自然是会打你的脸，还是满足你的无理要求。而且，当自然满足了这一希望，能走进自己的想象中时，也会感叹自己想象的不充实。它是那样空虚呀，把云彩撕裂的景象描绘得那样吸引人，却把同时带来的燥热天气一笔带过，把那种滂沱大雨悬在头顶的感受一并，烟消云散。但言毕竟不能达意，况且也不是对自然的记录，而是一种玩笑式的预测罢了。
学校组织的春游，相信都是一个样子，午饭是自行解决的。要么从家里带来零食（当然也有带自热米饭、火锅或一类产品的），要么花上大价钱去享用那园区食品。但据我所知，至少我们班还没有出现这样的疯子——倒是有人花了四五十块钱买了两个网上6块钱就能买到的铃铛。当然，这里的园区食品指的是热食，正餐，和那种小零食终究是两码事。路边有很多小店，装潢看着很廉价，实际上卖的东西也是漫天要价。说的小零食就少不了各种的饮料、油炸食品，我和另一位同学禁不住诱惑去买了点好吃的（只是一个代词，好吃的，并不一定代表美味的食品），他点了一份四块炸鱼，每一块约半个3.5寸硬盘大小，装在纸袋里。我要了一杯七喜，看起来分量很大，是不是因为塑料杯子的构造特殊造成的错觉，那就谁也不知道了。炸鱼20块，七喜10块，还是学生优惠，吃着喝着，就像吃血喝汗，自然是渣滓也没有剩下。那位同学似乎被坑的还不过瘾，花了20块，又买了一个甜筒。后来到了集中的时候，听别的同学，花8块钱买价值2元矿泉水的也大有人在。
于是就不得不说，那些真正的好吃的了。物美价廉。我相信能读到这篇文章的人，极少数可能懒得不愿意留意超市里在售的商品。那我先浅薄地，从一个学生（关爱健康的那种学生）的角度发表一些拙见。
我们能在超市里买得到，或以学生财力能负担的起的常规食品，大致可以按口味分为三种：甜口、咸口、辣口。但这三种分类，没有一个是完全表述每一类具体食物的标准口味的，尤其是当你拿到食品包装袋，看它的配料表的时候，只会对该食物真正的口味感到更加的迷惑。
甜口实际上是最简单的。绝大多数的饮料都在此范围内。无论标着多么诱人的说明，甚至可能写着海盐之类，它的口味大多是甜的。而既因为它是甜的，倘若不想因为一手黏而难看，当拧开盖子时，尤其是对于碳酸类，要格外当心。一拧，就会有一响，这是一个预告，是一部分二氧化碳迫不及待了。某些人这个时候也跟二氧化碳一样迫不及待了，认为自己比气体溶解度降低的速度还要快，不说能在液体喷涌而出之前狠吸一口，也至少能有计划地防止液体滴得到处都是。然而真的这样做的时候，就会发现还是太过于自大了。说写作的想象可以让自然打你的脸，面对碳酸类饮料，自然也可以打击你的自信。当二氧化碳呲啦作响的进程看起来比较稳定的时候，眼睛要紧紧盯住瓶内的页面高度，确保上升的高度没有超过原来液体离瓶盖高度的半数（大部分碳酸类饮料都预留了足够的上部空间，和矿泉水恰好相反，但如果没有预留空间，却真的只能自求多福了）。当大量泡沫涌出的时候，不要以为那些只是二氧化碳的汽泡，那些汽泡再怎么说，也是实打实的液体。而且看起来流动性不差，到了你手上的时候，便会改口了。所以看到汽泡翻涌，就已经要做好下一秒井喷的觉悟。是赶紧把盖子拧紧，还是冒险让大气压和瓶内气压与自己的手速硬碰硬？这是既需要勇气，也需要智慧的抉择。近年来一些饮料改用代糖，粘稠的问题却依然没有解决。前几天又看到黑科技，说可以连代糖都不要（当然，甜味也没剩多少了），但就算是这种饮品洒到手上，那浓郁的香精气息也绝对不惹人喜欢。所以保守起见的行动还是有必要的。老一辈人和啤酒的经验似乎很有道理，但他们的描述让人又难以置信。爷爷跟我说，遇到含气的饮料要快速打开盖子，然后用筷子沾一点菜汤，点一下水面，气便会自己消失。我听着像在听天书，不能想象他们的身手该有多敏捷，还有这菜汤的神秘成分。
说甜口怎么喝是常谈，说甜口喝什么才是眼前之忧。其实让我推荐一个具体品牌，或者具体的饮料，我是不好说的。且就一学生的胡言乱语，也不会有广告商注意。甜口其实要喝的是一个多巴胺，一个快感，要的一是甜，而二是超越甜的另一种感受。所以单纯的糖水，有条件的情况下，是首先排除的。糖水并不一定指蔗糖与水的混合物，各种千篇一律，声称是各种味道的“果味饮料”，或者直接不掩饰的饮品，都是糖水的代言。它们入了嘴，就是腻，感觉在口腔里贴了一层膜，很是难过。喝这类饮料的，不如去喝水，白开水按照喝这些饮料的喝法，来使劲细品，就会发现自来水也是具有成瘾性一样的，越喝，越暗示自己好喝，越想喝，最后尝到嘴里好像真的有点什么滋味一样。实际上只是品尝一种氧化化合物而已。
含气饮料，就因这种超越甜的另一种感受，“气”或者“爽”而出名。其实说的难听一点，就是往糖水里面加上了二氧化碳（碳酸），但这样一来人家确实更有吸引力了。往嘴里一倒，首先并不是甜，而是一种辣，一种汽泡滋啦作响，牙齿仿佛被腐蚀，而且喉咙有一点空虚，却也有一种表达什么的欲望的辣。这就是我说为什么每一种口味都不是对每一种食品准确概括的原因之一。喝惯了汽水的人可能习惯，把这之接简化成一种快感的代名词，但我汽水喝的是很少的，要了那杯七喜的时候才体会了这种辣。其实更准确来讲是酸，酸的对象不是舌头而是牙齿和口腔其他部位。反正归根竭底是不舒服的，然而正跟吃辣是一种痛觉一样，不舒服在人类的严重也可以是一种享受。或许人和其他生物有一点生物学上的细微差别，就在于人的“受虐倾向”呢？但这也不曾清楚了。因为人，如果要反抗起虐待来，却也是轰轰烈烈，能改天换地的，对吧？
（未完待续，请看下集）
临考日记计划SHSEE Diary Project雁过留声，人过留文。离中考还有50天，我希望能够通过写日记的方法，坚持到中考前一周左右，记录所见所闻所感。这是本计划中的第1篇文章。感谢您的支持！
去中心化博客 个人首页 博客导航</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>养燕人</title>
      <link>/literature/%E5%85%BB%E7%87%95%E4%BA%BA/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2023 18:01:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/literature/%E5%85%BB%E7%87%95%E4%BA%BA/</guid>
      <description>前言 这是发表在Fandom Backrooms CN上的一篇故事文章。现在将它留存在这里。由于对于本站点的维护和对于Backrooms的参与程度有所不同，这里的内容和Fandom上的页面也有可能有所差异。无需疑惑。
本文章发表在了Fandom上，且未被删除。所以这不是后室同人故事，而是受到承认的中文分部原创故事后室里我见过不少有趣的人。什么具有这样或那样的能力的奇人，有着这样或那样理想的怪人。但是在后室里饲养着前室的宠物的人，却实在是不多见。
或许也不是真正意义上的“前室”宠物呢，也有可能只是后室里演化产生的实体？我不知道。我知道的是在他还住在Level 11一座相对低矮的楼房里的时候，在几年前的时候，他就认识了我；我知道的是，他一直默默过着孤独的生活；我知道的是，他来到后室的时间已经是以几十年计了。
“小堾，最近过得可好？”
“大概是不错的，只是烦心的事有些多了，毕竟最近这里也不很太平。”我在大街上漫不经心地走着，“也祝您新年快乐”我瞥见他肩膀上站着的燕子，知道他今天的心情应该是不错的，才会带自己的燕子出来遛弯，否则就会像他大多数时间里的那样在家里默默地待着。有时他的家被楼层的刷新消失了，他也不会像很多人一样气馁或是如何，而是轻轻地一笑，重新找一间有一些杂物的房间，进去不知道稀里哗啦地干了些什么，就布置得又整整齐齐，好像那里就是他一直的家。
几位鱼鹰居民找到我，他们也很好奇这位流浪者是如何做到“一点也不像在流浪”的，感觉他好像过足了前室里的生活，到了后室纯粹只是为了寻欢作乐。他们说，如果能调查清楚导致他怡然自得心态的原因，或许能帮助他们更好的认识人类，也可以帮助人类更好的调适自己。我想了想，他们的理由给的很合理，于是我本想说自己也不知道，但最终还是和这群原住民们分享了一下我观察的结果，或许是出于保持自己形象的虚荣心罢。
第一次见到这位养燕人，是在3年前的冬天。所谓的冬天也是按照前室的时间计算的.那时我四处闲逛，跌进了这个我从未来过的Level 11，心里很是惊讶，也感慨于自己的不幸。这里本是人类最聚居的地带，我走过了那么多的连个人影都没有的险境也却没有来到这里。于是就陷入了很长时间的压抑之中。现在看来这种抑郁是很无厘头的，明明每一步都是天大的好事。但当时却感觉尽管温度没有怎么变化，心却真正到了它的冬天。
街上没有几个人类，和数据库里的描述又有些不一样。我和路过的无面人打招呼，他们以为我孤独疯了，不搭理我（我当然知道不搭理是42%的无面人的行事准则）。也在这个节骨眼上，听到有一个明显属于老年人类的声音在叫唤，“谷谷，谷谷！”
我想这可能是哪个幼年人类的乳名？如果是后室出生的人类，确实有可能年龄不大。我看了看四周，却没有发现哪怕一个幼年无面人。我想后面这个老人可能也是孤独之至了，于是转头看个究竟。却没有想到那位老人正仰面朝向天空，嘴里依然念叨着；
“咕咕，咕咕！”这一次明显从第三声变成了第一声，据我所知，人的名字一般都不会有两种或以上的不同读音，那这要么是动物的名字，要么是不标准的拟声词。仔细一看天空，却有一个黑点正在晃悠着，频率和老人的呼唤声还搭配着。
我熟视了一会，这可能是一只“燕子”。我看到它标志性的小而尖的嘴，黑而亮的眼，斑纹而棱次栉比的羽毛，以及长而黑，礼仪又绅士的燕尾。它自由而快乐的飞舞着，和前室中它据说的飞行轨迹一样。这使我感到很新奇。我再想了一想，却觉得有些奇怪，因为它大概是“叽叽”地叫着，老人却对它“咕咕”地言语，可能并不是在诱导它作什么事，而是单纯地先射箭，后画靶来取乐？似乎很多前室中的人都喜欢这样干，但在后室中仍然坚持这样干，本身就足够稀有了。
“我以为吧，他一定是很闲，至少在生活物资上没有什么欠缺的，或许是什么神秘而强大组织的成员才让他有这种资本的？”我对那几个鱼鹰们一本正经地分析道，他们也拿着本质有模有样地记录着。
“咕咕！谷谷！”老人又不是很用力，但声音明显大了一些地喊了几声。我走上前去，以一种和煦地语调问老人，“请问这是您的宠物吗？”老人听到了这句话，并没有说话，而是点了点头，并挥手示意我不要说话。也是奇怪地很，他挥手的手势好像有一种奇怪的力量，之后来的几位路人，甚至幼年的无面人看见了都默不作声地从他身边走过。我觉得他一定是带有某种特殊的效应。
但我也有几分失落，或许他只是一个高级一些的无面人，并不会人类的语言？虽然我也可以用非人类，至少非汉语的语言和他交流，于是我便接着走过他，当作无事发生。可又传来一声燕鸣，我看到那个确为燕子的生物平稳而乖巧地落在老人的肩膀上，老人笑了，脸上的皱纹一颤一颤地舞动着，那也确实是属于人类独有而自然的笑容。我以笑作为对他的应答，也感到幸运，看来他确实是一位闲情雅致的人。
“然后，他肯定有‘大隐隐于市’的气概”我向那群鱼鹰们解释道，“所谓大隐隐于市，和小隐隐于林是相对的两种概念，你们可以理解为一种不需要特别的物质支持和特别的地方的闲情逸致是大隐，需要特别搬到一个特别地方住的叫做小隐；隐即代表和一般世界划清界限的生活情态”我想了想，给这位老人生活的大概定了性。有一个鱼鹰居民很礼貌地举手提问我，“那他已经搬到Level 11这种几乎是世外桃源的地方了，他难道还不算是小隐中的隐于林者吗？”。好问题。
“小同志，你从哪里来的？”那位老人看到我似乎对他有所感兴趣，用苍老的声音问我。“啊，您可以用汉语和我交流，也可以用一些别的前室语言……如果您愿意的话”，我满怀期待于交一个朋友，而且还是比较年长的人类。
“哈哈，不是这样的，我是问你从哪个楼层来的”那位老人挑逗着他的燕子，燕子依然在有生气的叫，声音没有像老人那样颤抖，可能是很年轻的生物？
“4层，我一般都住在那里”我回答他，他好像早就知道了我的来历一样，继续说道，“好了，就用汉语就好了。你觉得我的燕子怎么样？”
“挺可爱的，这是前室带来的燕子吗？”我想和他套近乎，一般来讲，谈论前室的经历总能让人们感受到彼此的认同感。
“是吧，我也觉得很可爱呢，来，你要不要摸摸它？”老人为自己的燕子受到了喝彩而振奋。但是他明显地回避了有关前室的话题。不过如果他是无面人，那这也未免表演得太逼真了一些，估计是他在前室里经历了一些大风大浪，也不愿提起那些伤痛了罢。
算了，后室也不一定要增加前室来者的苦痛，说不定它还可以消减它们呢。或许这只燕子也并非是老人在前室里一直饲养，而是之后的一段时间里卡入后室，这位孤独的老人于是就用它来作为自己的陪伴。这样一来他也不知道这只燕子究竟的来历了。
“所以，您认为是前室的苦痛在后室得到了治愈，他才会表现得这样的平和，这样的安宁？”那位鱼鹰居民得到了他所渴望的答案，和他的同伴们走了，留下我再坐在房间里看着门外，对户老人的门上还颇有年味地贴上了春联。
“小同志，你叫什么名啊？”“堾荷瓷”“哦，好名字。我就住在那栋楼里，那栋楼的顶楼，看到了吗，”他见我想跟他交友，也很热情地指明了那栋楼的位置，可我有点疑惑，“这里的楼房不是说会改变位置吗？变了位置怎么办？”
那位老人听了这话，倒是有点犯愁了，但最后他也笑着向我说，“看你也是刚来还没安家吧？不然就住在我旁边，好吗？”我当即答应了下来，确实，在这里，有这位老人，我也感受到了一种归属感。和很多流浪者不一样，他从来不阻挡别人到他的家里闲逛，但也从来没有人擅自进入他的家，后来我知道这位老人在附近很有威信，他来到后室很长时间，可以说是现代探索后室的第一先锋队了。说来也奇怪，他对一般年轻的流浪者都阴郁得很，但对我和其他一些后室的原住民却都很热忱。
他还邀请我到他的家里坐一坐，那时我已经认识他一年了，是他的生日。虽然过去了一年，他却不像一般的老人那样老的如此快，对此，我把对他年龄的估计拉高又拉高，最后达到了惊人的130多岁，当然，这很有可能是严重偏差的。他的生日那天，不知什么人送给他一块蛋糕，不是很大；但到了他家，发现他竟然只邀请了我一个人，我们二位便愉快地吃到饱了。临走前他还从剩下的蛋糕里切了不小的一块给我。这使我大为感动，意识到后室中流浪者也不缺乏对他人的爱。
他的家里，似乎，并不像一个流浪者的庇护所那样。我曾经见过一些流浪者的家（有的在危险层级，有的则在风平浪静些的），或许那不能称之为家，只能称之为一个窝棚，堆满了物资和武器，悲惨一些的时候，堆满了尸体和武器。但在他的屋子里，我闻见了那种家的味道，这里的布置与安排，无论怎么看都像是一个老人，一个精力几乎耗尽的老人会选择的。他的房间里总是贴着和Level
0颜色相近的墙纸，似乎他对那里很是怀念一样。每个角落，都泛着红移会带来的金黄色彩；不断提醒着我这是年代久远的。尽管很多时候，由于楼层的刷新，房间其实才刚生成一个小时，可是他却能用30分钟，把这里布置出沧桑——使那里看起来像一个养燕子的老人会居住的地方；而不是一个英勇探险者的驻地。
一些知道他的流浪者，确实常常看见他的阴郁。然而他确是一个善良，或者至少不把自己活得开心作为最高目的的，养燕人。一段时间里，我记得不知出于何种原因，进入后室的幼龄人激增，他在大部分流浪者都休息的时候在街上漫步，把这些惊恐的孩子们带到M.E.G.的据点。一次他的燕子就那样飞走了，他也不追回，也不搜索，更没有哪怕一丝丝的哀伤，只是照样地生活；仿佛燕子对他并不重要。可是奇迹般地，纵使他的楼房几次被刷新走，他几次的搬家，燕子却飞了回来。他看到飞回来的燕子时，明显是高兴的，继而又和平常一样活着，跟我所设想的那样对自己宠物的失去与归来大悲大喜的流浪者完全不同。我想这就是注重生命本真的人。燕子对他来说重要吗？无人知晓。然而他对燕子，一定是必要的了。
终于又是一年冬天，他病倒在了病床上，很多人以为他不行了。是啊，他不是后室的住民，纵使他面对后室多么稀松平常，后室也会把他当作外来的杂菌清除。且在前室估计也是如此呢。据说他是在Level
0研究地毯成分组成的时候感染了细菌，所以一病不起。可当那些愚蠢者为他把丧事都快准备好的时候，他又奇迹般地好了过来，接着投入到他自己的工作——探索和饲养燕子当中去。
他绝对只养了一只燕子，几位鱼鹰居民趁他不注意，给他的燕子贴了痕量的同位素标签，以便追踪，发现这个燕子平常活动轨迹都很自由，然而他一叫，燕子就乖乖地飞过去，就像他忠实的仆人——可是他从未限制它的自由，于是又更像朋友。
我愧对他，至今我没有告诉他我的来历，或许他也不关心呢，或许他知道了呢？我也很好奇，他应该是一个谨慎的探险者，为什么连自己的燕子被贴上了一个黄豆大小的放射性同位素标记都没有发现呢？难道这只燕子和他，真的就如同我和他一样的关系，既不过问，也不冷漠吗？还是他纵使发现了，也选择原谅鱼鹰们的好奇心？
养燕子的人，他的谜团们，我可能解不开；我有些遗憾后室鱼鹰居民们没有耐心听我再讲完老人的全部故事。然而他确实一直在那里，养着同一只燕子，无论疾病和其他什么的阻碍。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>再见，李木塘 / Good bye, Wooden Lee</title>
      <link>/literature/%E5%86%8D%E8%A7%81%E6%9D%8E%E6%9C%A8%E5%A1%98---good-bye-wooden-lee/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 16:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/literature/%E5%86%8D%E8%A7%81%E6%9D%8E%E6%9C%A8%E5%A1%98---good-bye-wooden-lee/</guid>
      <description>他向我伸出手来，
我向他伸出手去。
这是一双多么有风霜，却丝毫不粗糙的手啊！
然后风从我的身边吹过，却绕过了他，没有让他的睫毛、头发和散落的衣冠有一丝一毫的动摇。几片树叶也提醒着所有人风切实的存在——从高高的枝头华丽地落下，也留下了一曲婉转飞扬的歌。这是一条破败的，却不缺少生机的人行道路，一辆公交车也顺着风驶过，留下的是一声悠长的鸣笛，刮起的是一阵带有汽油味的涌动。
但这一切都是人的痕迹，但这一切又是那么的空旷！我看着他那双澄澈的要透出水来的眸子，心里有怜悯，一瞬间竟然生出来岁月静好的错觉。是啊！那冬日早晨变换但不缺乏温暖的光，不就是和平与希望与未来的象征吗？
这些风，这些光，使隐匿在生命中的水汽全部容光焕发，挥发尽空气中，折射到光线外，形成的就是从天边落下，由光的线条和水的针线织成的罗幕，一张铺天盖地的大网。起初我还不能理解空气中，天空里闪烁的那些隐约的光点：因为太阳正在从地平线缓缓地探出头来——还有那半边的天是被另一种光线——那微弱且闪烁而不确定的星光所覆盖的。但少许，阳光便把启明星也一并吞噬了——到这个时候，从那零散的罗幕之中我终于能够看到一些平凡的回忆与冷暖兼备的故事。
这道路向我扑过来，或者，是从中线对折起来。我看到那地上的箭头与沥青的形态发生了一些变换。它们突然变成了黑板和桌椅——变成了白墙与昏暗的日光灯。我看见他还那样木木地站立着，脸上既没有笑，也没有惊慌，倒不如说同没有五官的人差不多——但那眼睛和姿态的坚毅使我放弃了这样认为。我想这就是所谓的扑克脸。
扑克脸，这也是当时我想的。从道路的翻折开始，岁月真的向静好的方向发展了——只不过是过去的静好，在一切的故事，一切的回忆开始之前的那种纯真而不缺乏冲撞的青春的美好。甚至连我的思想也一并倒退回去，开始被迫或主动地按照那种稚嫩而好奇的思维运转。
那天，他久久是没有说一个字。可是所有人却拿出了出奇的耐性等他哪怕介绍一下自己的名字。他看着我们疑惑的，却仿佛知晓一切的眼神。终于腿开始有了紧张的趋势，脖子也开始有点旋转的预兆。他，仿佛预想到背后有什么东西一样，怀着巨大的恐惧或是紧张的期待转过身去，要在黑板上写名字。
李木塘三个字写完了，粉笔轻轻地落在讲台的粉笔盒中。然后就是震耳欲聋的一声巨响，那黑板和墙壁，地板和桌椅，全部炸裂开来，爆出一朵朵灿烂的红花，他的眼睛没有闪烁，哪怕闪烁一点受到恐慌的泪光呢？可是他的嘴却显现出来，并开始无缘故地移动着，像是嘟哝，却看不见舌头，因此也可能只是想和什么音频对口型。
或许是想和这不间断的爆炸声对口型呢？一切都正在摧毁或被摧毁着，这是一首以悲歌谱写的礼赞啊！日光灯的光线在日光灯被炸裂和摧毁后也会一直存在着，再次延续此前织成的罗幕，现在连成一片废墟。
一座城市的废墟，吹刮着我们的，比真实的风还要寒冷的多的多的风。现在我的欲望是称呼他，这个在断壁残桓上屹立着的存在，为某种感触和某种风景。
但这风景也并不十分的真实。那断壁和残桓正在重建起来，突然涌上来的是陌生与熟悉的人流，天空没有落雨，他们却行色匆匆地打着伞从他和我的身边路过。我和他都被裹挟在着盲目的人流之中，但是我和他之间的那段空隙却始终空无一人。那已经成了一段没有办法逾越的障壁了。
大厦和高塔们在摧毁中落成了，行色匆匆的人群散尽了。其时再望向地面，发觉这里已经没有什么过去的骸骨——剩下的依旧是那条破败但是富有生机的人行道，冬日的暖阳又升高了一个台阶——或许我们都向前走了几步了呢？
他和我是正向相面对着的，我们都向彼此伸出一只手去。
他向我平静地伸出手来，
我向他颤抖地伸出手去。
可惜这是一只或两只无形的手啊。
再见了，李木塘。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
